[激鬥]當世四大天王︰黎郭劉張

東邪黎日月，東魅島主，高大英俊，沉默寡言，孤芳自賞。成名絕技「情深劍法」變化萬千，難以捉摸，令無數武林人士聞風喪膽。說出來的話往往令人摸不著頭腦，但仔細咀嚼，又發現言之成理。不過到你想明箇中玄機，黎天王早已飄然而去了。年青時曾拜入寶麗門、星華派門下，最終另闢蹊徑，自成一代宗師。

西毒郭城，個子不高，身懷絕技，惜為人只顧利益，不擇手段。憑自創輕功「獨步舞林」橫行天下，雖仇家遍地，卻仍奈何他不得。身為當世四天王之一，武功高强固然不在話下。面對各大派多次的圍攻，總能從容脫身，除了因為其絕世輕功和詭異身法外，還因為郭城對坐騎甚為講究。其坐騎名為拉利，據聞是來自西域羅馬帝國的良駒，日行千里，有人中郭城馬中拉利的美譽。

南帝劉華，一臉英氣，深長的勾鼻令人印象深刻。為人俠義，是為當世豪傑，有勇有謀，嫉惡如仇，因為國為民的情操而深得民心，被捧為民間皇帝。後來娶得馬來國公主，岳父為馬來國王，出身尊貴，地位顯赫。馬來國崇尚佛學，多有帝王襌讓帝位，遁入空門的傳統。劉華本身亦篤信佛教。常言道，萬般帶不走，唯有業隨身。

北丐張友友，丐幫幫主，一生行俠仗義，武功蓋世，儼然為拳腿二聖之後的第一高手。雖為一代宗師，統領丐幫百萬幫眾，但為人親切，毫無架子，常與幫眾打成一片。為人貪吃好熱鬧而且好武如命，無師自通，口頭襌是「打架！我要打架！」。當年以四袋弟子低級幫眾的身份穿州過省的去挑戰丐幫十八區分舵舵主，未嘗一敗，把一手江湖上最基本的大地恩拳發揮得淋漓盡致。以融會十八區分舵主的武功，創出驚天動地的降龍十八掌。

舊POST:

FB Page:

留日月

當世四大天王︰黎郭劉張131

兄弟決裂
謝鋒和伊臣剛到武陵，就失去了陳春的踪影，於是在城門留下暗記，就回客棧等候丐幫的人。

謝鋒和伊臣在客棧裡閒著無事，決定好好整理一下，這一年多年發生事。後者道：「首先，楓楊門的宗主、陳春、陳卓東、張栢詩、陳媛媛和陳歡希，聯同了聽風山莊的郭城、黑袍客和灰袍客於兩年前的十月偷襲長安城附近的獅子門。把獅子門的人，包括已經病重的掌門「飛刀聖手」羅伯先在內，殺過片甲不留。」

謝鋒補充道：「除了臣哥的大哥，不知甚麼原因，也加入了郭城的陣營。是以羅伯先前輩的激光真經和刻有「獅」字的劍神令牌都落入郭城手中。到了之後一年的四月，這批人中武功最高的幾個，就去對付武陵城文華客棧的「拳聖」張榮，不知道中間發生了甚麼事，總之張聖就死了。而妹妹卻碰巧遇上，被楓揚門的人捉住了。」

伊臣接下去道：「謝婷被藏到楓楊門的船上，在張榮喪禮當日，就開離武陵城，以掩人耳目。船開到長沙城附近，我就追到船上，和楓揚門的人打起上來。」

謝鋒道：「之後，我在船艙下被陳歡希傷了，當時妹妹應該在那口木箱之中。臣哥你救了我後，到了長沙，在城北大宅中了楓揚門的陷阱。幸好我誤打誤撞的趕到，反而殺了陳卓東。此時妹妹應該已交到郭城的人手上，在送往成都聽風山莊途中。」

伊臣道：「因為陳春得到了鑄劍帖，所以兩幫人又打算在九月發動強佔鑄劍谷的大計，卻給我們和前幫主破壞了。然後，十二月，他們又去算計星華派，郭城騙了劉龍把毒藥放入梅掌門的茶裡，梅掌門一喝之下就一命嗚呼了。」

聽到這裡，謝鋒黯然神傷，繼續分析道：「在星華派附近的徐家村，張栢詩要我們到洛陽護送其父張勇到鑄劍谷找詹老頭保護。可惜張勇最還是被郭城和陳歡希成功在南城門前殺死了。」

伊臣答道：「張勇死後，我們到鑄劍谷找詹老頭，詹老頭就和我們一同到成都聽風山莊。在聽風山莊找到陳春，才知道謝婷已經被送走了。不過陳春卻告訴我們，郭城會在十二月到星華山。所以我們就乘船到會稽，那知還有一半路程，陳春卻忽然離船，被我們湊巧看見，追到來武陵城這裡。」

說到這裡，兩人低頭沉思，卻始終想不通為何陳春會在這個時候離船。

伊臣這時站起來，向謝鋒道：「中秋佳節，不到外面走走嗎？」

謝鋒也站了起來，也想到外面轉個圈。忽然一手拍枱，怪叫起來：「糟了，這麼說，如果陳春是使詐的，而他又想不到我們會碰巧見到他離船。即是說，陳春知道聽風山莊或楓揚門的人會襲擊我們的船，所以提早離開！鄭中飛、詹老頭和三個師妹不就很危險。」

伊臣聽得謝鋒這麼一說，也神色凝重的道：「對了，陳春沒有出賣聽風山莊，反而是和郭城合謀，要把我們引到那段水域進行突襲，一網打盡。」

謝鋒憂心忡忡的道：「唉！但我們離船已經一天一夜了，陳春離船的時間，肯定距離襲擊不遠，恐怕聽風山莊和楓揚門的人已經發動了。」

心想，如果鄭中飛、詹老頭和三個師妹有甚麼三長兩短，他還怎樣去面對伊臣和掌門楊秀呢？想到這裡，首次在想，拯救妹妹的行動，是不是應該自己一個人去應付呢？

當世四大天王︰黎郭劉張132

伊臣卻道：「放心吧！你那三個師妹我不太清楚，但詹老頭人老成精，對江湖門道瞭如指掌。一聽之下，肯定會發現其中破綻。更不要小看中飛，他平時雖然胡作非為、胡言亂語，但有事發生起來，天大的事也可以撐得住。所以他們定會平安無事的到逹會稽的。」

謝鋒被伊臣強大的信心感染到，也不再那麼擔心了。

伊臣續道：「不過為了以防萬一，我們還是先僱艘船，沿路往會稽一看吧。」

謝鋒點頭道：「好吧！立即出發，別管陳春了。」

「呯呯！」忽然敲門聲響起。

房內兩人對望一眼，皆估不到有甚麼人會這麼夜去敲他們的房門。

謝鋒想到如果不是敵人，就應該是丐幫的人有要事要找伊臣，於是閃到一旁。伊臣去開門，大門一開，一名年華雙十的女子站在門外。伊臣並不認識她，二人對望一眼，她開口問道：「請問秀聖門的人在這裡嗎？」

這女子一開口，躲在一旁的謝鋒馬上呆住了，因為他立即認出聲音的主人，就是他找了足足一年有多的妹妹謝婷。

謝鋒幾乎不敢相信自己的耳朵，激動的走向房門，門外的人被伊臣雄偉的身軀擋住了。他呆呆的向門外叫了聲：「妹妹！」

聽到這句，再看看這女子項上的珍珠頸鍊和身上的黑色長裙，伊臣也知道此女是誰了，忙退到一邊。

此女正是剛逃脫魔掌的謝婷。

兩兄妹毫無阻隔的對望，兩人也忍不住淚流滿面，謝婷見回兄長，百感交集，隨即撲入謝鋒的懷中，用力抱緊。

謝鋒也全力擁著妹妹，似生怕她忽然又再人間蒸發，以微微發抖的聲音問道：「妹妹，妳真是妹妹嗎？」

謝婷的眼淚也無法抑止的叫道：「哥哥，我是謝婷呀！」

謝鋒有點崩潰的道：「妹，哥哥找得妳好苦呀，還怕以後再無相見之日了。」

謝婷也哭得肝腸寸斷的道：「哥，我也差點捱不住了。」

伊臣關上房門，坐到一旁。

又過了一會，兩兄妹才冷靜下來，訴說別情。

原來謝婷當日重返文華客棧取回手鐲後，正打算從速出城，會合謝鋒，但經過張榮的房門，卻聽到很多人的聲音。好奇心驅使下，就去叩門，一開門，馬上被房內的人偷襲封了穴道。之後，就被人輾轉帶到聽風山莊囚禁。

經歷了一年多失卻自由的生涯，前日才在武陵城南方的一茶寮為李曼勤所救，逃離伊健之手。然後沒命似的趕路，走到武陵城。一入城，見到秀聖門的暗記，就馬上來到文華客棧。

中秋佳節，謝婷總算平安無事，在她失蹤的武陵城文華客棧兄妹重逢。

當世四大天王︰黎郭劉張133

當晚，謝婷睡得很安穩，因為見到謝鋒，她知道自己終於真正安全了。

反而謝鋒和伊臣卻睡不著，因為他們都記掛著在長江船上，生死未卜的詹老頭、鄭中飛和楊家三姊妹。謝鋒突然重遇謝婷，情緒高漲，在床上輾轉反側。借點夜色，見對面床的伊臣還有點動靜，向他叫道：「臣哥，睡了嗎？」

伊臣回應道：「我還未睡，你也睡不著吧！」

兩人仍躺在自己的床上，謝鋒說道：「對，找了一年多，總算找到了小婷，但是我們下一步應該怎麼走呢？」

伊臣也在思索這個問題，有條理的答道：「我至少想到三條路。第一，馬上把令妹送回英王山，讓她好好休息。第二，要沿長江趕到會稽，看看詹老頭他們能否避過一劫。」

謝鋒點頭，也知道最後一條路是甚麼，答道：「最後，就是向南走，看看那禮貌周周的寶麗門首徒李曼勤是否有危險。畢竟，他之前對我留有餘地，現在又救了小婷，我絕不能坐視不理。」

伊臣嘆了一口氣道：「唉！最讓人難以決定的，是後兩件事，都非常急切，但又都很大機會已經太遲了。」

謝鋒也明白，要出事的話，詹老頭、鄭中飛和楊家三姊妹，甚至李曼勤都已經救了不及了。但卻又絕不能袖手旁觀，想到這裡，也嘆了一口氣。

伊臣道：「這樣的話，那李曼勤武功不弱，跟大哥打起上來，至不滯也該能自保。我們還是明天一早僱船到會稽吧。」

謝鋒坐了起來搖頭道：「不成，如果郭城真的在附近，李曼勤就兇多吉少了。他有大恩於我們兄妹，決不能置他不顧。」

伊臣也坐了起來道：「對，這樣吧！明天早上，你和小婷乘船到會稽吧，反正途經柴桑的英王山。你先把謝婷送回秀聖門，再到會稽。而我就往南走，去那茶寮看看能否找得著李曼勤。無論能否找到他，我都走陸路到會稽和你會合你吧。」

謝鋒一想，覺得這是最好的辦法，答道：「好吧。」

想清楚去向後，兩人才安心去睡。

天一亮，謝鋒和謝婷就送伊臣出武陵南門。

謝婷向伊臣說清楚茶寮的正確位置後，謝鋒向伊臣道：「臣哥，我真的很感激你，一切小心為上。」

伊臣灑脫的笑道：「放心吧，臣哥可是丐幫幫主來的，不會那麼容易被人算計到的。就讓我看看那郭城是不是三頭六臂的，再說，人生就是這樣才夠精彩。我去了，再見。」

說完就出了城，說不盡的從容。

lm

留名

留夕口

三篇

四大天王差黎日月未出

伊臣同曼勤

到送禮同eason呢對朋友一齊歷險

mk鋒揾番佢妹，係咪就快係紅棉道炒車
然後到eason, 送禮勤，同古基大師3人横行天下

終於出返

返來了 好激動

想知黎日月係咪用嘴砲打贏西毒

生活有返意義喇

終於等到樓主返黎

繼續

嘩正，等好耐啦

謝鋒何時撞斃神駒拉利，落荒而逃？

劉日月

有冇中國榮

正

當世四大天王︰黎郭劉張134

伊臣出城後不久，就展開腳程，全速往南趕去，在武陵城南面失去蹤影。

守在南城門暗處的陳春微微一笑，心道，只要伊臣到了南方那茶寮，肯定會被埋伏在那兒的幾十名聽風山莊死士亂刀斬死。這批死士裝扮成各式各樣的茶客商旅，驟然發難，相信伊臣肯定難以招架。

知道張勇父女背叛了楓揚門後，郭城不但繼續和宗主合作，而且將計就計，要陳春把謝鋒幾人騙到長江這一帶。他離開成都後，一直在他們的船上放出消息，把行蹤透露予己方的人。發動襲擊之前一晚，陳春才偷偷離船，到武陵會合帶著謝婷的伊健。

那知他未到武陵，就發現謝鋒和伊臣竟也藏到船上。於是，伊健馬上把謝婷送去南方另一大本營長沙城，豈知中途卻遇上李曼勤，謝婷被救走了。

而陳春一直在武陵城暗中監視著謝鋒和伊臣的一舉一動，更想到謝鋒他們定會到南方的茶寮一探究竟。於是命人預先埋伏在該地，為伊臣佈下死亡陷阱。伊健在李曼勤被擒後已經回到到武陵，藏到一艘船上，而陳春現在則動身前往碼頭區會合伊健。

對伊健這人，陳春是打從心底的欣賞，武功高強、勇猛果敢，喜怒不形於色。

陳春駕輕就熟的就回到碼頭區，繁榮的情況和一年前不遑多讓，只是物是人非。幾個起落，他就回到聽風山莊的船上。

在船艙，陳春見到伊健氣定神閒的坐在廳心喝茶，身旁還有陪他回來的梁詠姿。在她眼中，好像永遠都只有伊健。只要見到他，梁詠姿可以把這兩年來的種種辛酸都忘記得一乾二淨。

見到伊健和梁詠姿如膠似漆的恩愛模樣，陳春不由得想起自梅芳死後就芳蹤查然的張栢詩，暗自神傷。

伊健淡然的向陳春問道：「春，臣弟離開了武陵城嗎？」

陳春打起精神的答道：「是的，我親眼看著他從南城門出城的，應該要到那個仙女峰附近的那個茶寮。」

伊健點頭道：「這就好了，讓他白走一躺吧。」

陳春心中苦笑一聲，伊臣此去，恐怕不只白走一躺，而是永遠都回不來了。佈局殺伊臣的事，身為他大哥的伊健當然毫不知情。口上卻應道：「對了，我們的人有跟住謝鋒兩兄妹嗎？」

伊健平靜的答道：「跟上了，他們剛到碼頭區，要僱船到柴桑城，看來是要回秀聖門了。」

陳春冷笑道：「哈，他們恐怕永遠都回不了去。他們的船一開，我們就會跟在後面，等到適當時機，就發動突襲。他們可以僱用到的只會是普通貨船，性能上絕比不上我們這種戰船的。謝鋒啊！東侄的血仇和鑄劍谷上的帳，是時候算清楚了。」

到了黃昏時份，謝鋒和謝婷的船才緩緩從武陵城開出，兩人一心只想盡快得知楊榕等人的下落，卻茫然不知已經被一艘性能優秀的戰船跟上了。

盡晒力...........

劉華其實仲未正式出場ga..................

終於都等到

巴打想問上下卷邊到有得買
之前書展miss左

乜eason 同克勤係fd 咩?

巴打都好熟悉樂壇喎.

都係停左十日啫.............

我見到大家留言，都好激動

真打都唔會輸啦.........

我都係！

等左十日啫..........

得罪郭城，會無運行喎。

中國榮即係邊個

上卷就各大書局都有喇。

下卷就仲努力中，即係未出...........

番黎啦

好想睇黎日月+鳩up尊者+鄭中飛展開嘴炮大戰

十日等得好辛苦
留日月

留名支持
終於多返個故睇

留返名先

lived

eason、克勤同古基大師3人係死敵，從未 friend 過

我記得有排eason同送禮係fd
一齊上過節目互唱對方d歌
果陣仲話佢地fd底

但隔左咁多年就唔知了

不過eason同古基就一直都好似無乜交流
fd就一定唔係，但又唔似結怨咁

似對手多

尤大師
留個靚名

留名是我夠給作者最大的支持

零負評

終於等到你返黎 繼續支持

支持 下卷本書預幾時會出？

你一講完就有一個

留名支持

當世四大天王︰黎郭劉張135

謝鋒兄妹的船駛入洞庭湖時，天色已經全黑。

遠遠跟在後面的聽風山莊戰船上，伊健、梁詠姿和陳春站在甲板上眺望前方的小船，前者目光如電，似是盯著獵物一舉一動，以待最佳攻擊時機的獵豹。

他們的戰船，表面看來，跟一般的貨船分別不大，具攻擊力的器材也被掩飾得很好，所以不虞被發現。

現在萬事俱備，唯一要等待的，只是一個最理想的時機。

在洞庭湖內，當然不是一個好的突擊地點。湖面開濶、四通八達，很容易會被謝鋒他們逃去，加上湖內還停泊著很多其他船隻。如果引起了其他人的注意，恐怕會節外生枝。

洞庭湖以北，至長江前的一段水道河道狹窄，是個不錯的選擇。

看一看附近的環境，伊健道：「離開洞庭湖後，一到子時，我們的船就加速追上去，衝向謝鋒他們的船。撞破他們的船後，我們就上船拿人吧。」

陳春答道：「好，讓我通知大家，伊大哥先好好休息吧。」

兩艘船一先一後的駛離洞庭湖，沿支流往北向長江進發，支流的兩旁滿佈高樹。

看著河道逐漸收窄，陳春仍在甲板吹著海風，靜候子時的來臨。雖然他已經急不及待想要看到謝鋒授首於伊健的槍下，以祭侄兒的亡魂。

因為他很清楚，區區謝鋒，絕對打不過名動天下的「動地槍王」伊健。

黑夜中，萬籟無聲。

忽然，左方樹林傳來「呯！呯！」兩聲巨響，劃破黑夜的寧靜。陳春一聽，已經知道事不尋常。果然，左邊兩棵參天巨樹慢慢傾倒向戰船的船身。

「馬上靠向右方！」陳春大叫，但因為距離太近，戰船的水手還未及反應過來。

兩樹一先一後的轟然倒下。

「轟隆！轟隆！」樹幹不偏不倚的正正壓在船身的較前位置。壓得船身破裂，船艙也開始入水，船上的人失去平衡，亂成一團。

陳春怒不可遏，知道是有人刻意為之，把目光投向左方的岸邊。兩樹恰好成為了連接住岸邊和船身的橋樑，借點月色，他見到一個雄偉的身影踏著樹幹緩步走向這艘即將沉沒的船上。

盛怒下，陳春把短劍拿到手上，向那快要走到船上的人攻去。

那人發出豪邁的笑聲，不退反進，急步的加速衝向陳春。聽到這笑聲，陳春知道原來一直小觀了敵人，更有點後悔自己如此衝動出手。因為他已經認出笑聲的主人，就是應該到了南方的新任丐幫幫主伊臣。

伊臣衝到陳春身前，左掌快如閃電的劈中陳春持劍的右手，短劍應掌拋飛。陳春知道伊臣習得「降龍十八掌」後武功大進，難攖其鋒，借勢向後滾回船上，以避開伊臣連消帶打的下一掌。

沿樹幹滾回船上的陳春馬上拔出匕首，提在身前，以應付窮追到船上的伊臣。

伊臣殺得性起，早前又中了其詐降之計，累得鄭中飛等人生死未卜，盛怒下正要向陳春狠下殺手。剛踏足船身，差不多攻到陳春面前，卻感到右方傳來森寒的殺氣，無奈下退後一步，足踏船邊，恰恰避開兩柄飛刀。

夾雜著船上眾人的呼叫聲，船身又下沉了寸許。伊臣站定身子，向右望去，終於見到他找了兩年不果的大哥，「動地槍王」伊健。

留明, 又可以開始追

咁樣鄭中飛d 戲份會太重喎...........

多謝支持！

多謝！

佢地同level, 應該唔會太fd, 類似四大天王之間咁.........

感激！

多謝！

希望聖誕之前可以出版.............

原來開左po

伊健

臣仲會唔會有新招

到時一定買埋收藏

伊健+陳春變古惑仔

伊健+郭城變風雲

唔知仲有幾多組合

古巨基同陳奕迅都有合唱過 其實

留個名先

留名！！

當世四大天王︰黎郭劉張136

伊臣雙眼死死的盯著伊健，後者卻迴避他凌厲的眼神。

另一邊的陳春則雙目露出深刻的仇恨，向伊臣喝道：「伊臣！你不是到了南方的茶寮嗎？怎會在此出現？」

伊臣還是盯著伊健，對陳春和伊健身旁的梁詠姿，以至船上在逃難的水手和聽風山莊戰士視若無睹，冷哼一聲道：「哼！如果再上一次你陳春的當，我這個丐幫幫主還用當嗎？」

這時才回頭一看陳春續道：「我早就想到，你們定會派人監視我們的一舉一動。於是我假裝出城，入林後就馬上喬裝回城。然後到碼頭區的暗處，看看有甚麼船跟在謝鋒兄妹的船後面，果然把你們釣出來了。」

聽到這裡，伊健抬頭看著伊臣沉聲問道：「謝鋒兄妹呢？」

伊臣回看伊健，微微一笑的反問道：「哈，我們兄弟間的事，還要外人插手嗎？」

伊健忽然仰天長笑，爽朗的道：「哈哈哈，好！臣，你果然沒有令大哥失望，短短兩年不見，竟然當上了天下第一幫的幫主，讓為兄可以了卻一件心事。」

船身繼續向前方傾斜，又有幾名聽風山莊的戰士掉到河中，水聲、慘叫聲此起彼落。

伊臣依然站得穩如泰山，沒頭沒腦的問道：「大哥，為甚麼？」

別人不明白，伊健卻很清楚伊臣說甚麼，苦笑一下道：「世事不是每一件都可以盡如人意，也不是誰都可以隨便選擇自己的路。」

伊臣問道：「大哥，你有甚麼苦衷，不妨告訴我，我們兄弟一同去解決吧。」

想想背上被郭城種下的絕命符，伊健搖搖頭道：「太遲了，我回不去了。來忘掉錯對、來懷念過去，來接受如今我們兄弟各為其主的事實吧。」

伊臣激動的問道：「是郭城在威脅你嗎？還是甚麼榮華富貴、功名利祿把你迷住了？以前的大哥，怎會變成這個樣子的？」

伊健道：「都不重要了，你就當大哥兩年前已經死在獅子門的後山吧。」

伊臣稍為平靜，沉默了半晌再道：「大哥，爹被判囚了，我到牢房中見過他。」

伊健內心震動，表面卻冷冷的問道：「他怎樣？」

「他很落寞，甚麼都沒有說，我走的時候，他只說了一句話。」伊臣一字一句的道：「就是一定要把你找回來。」

伊健強忍住心中的動容道：「你沒有把他救出來嗎？」

「你知道我不會的，我也知道如果是你，也絕對不會救爹出來的。怎去當個男子漢大丈夫、明是非、知進退，我一直以你為榜樣。」伊臣頓了頓再道：「不對，應該說是以以前的你為榜樣才對。」

聽到這裡，伊健心如刀割，但仍仰天長笑道：「哈哈哈，以前的小屁孩，如今竟然教訓起大哥來！」

伊臣把打狗捧拿到手上，擺出架勢，冷冷的道：「我不會讓你沉淪下去的，想要繼續跟住郭城作惡，就先把我殺死吧！」

梁詠姿插口道：「臣，不要讓你大哥為難了，你誤會了他……」

伊健舉手截停了她，向伊臣道：「今晚郭城隨時會出現，我不會和你打的。還有一句忠告，就是閒事莫理。下次再見，決不留情。」

轉頭向梁詠姿和陳春道：「我們走吧！」

三人跳到右方岸上，消失不見。

伊臣也跟著跳到右方岸上，但出奇的沒有追上去，反而在岸上低頭沉思。

戰船徐徐沉下河底，一眾聽風山莊的戰士狼狽不堪的爬上岸後，也不管呆站的伊臣，沒命似的跟在伊健他們的身後遠去。

係呀, 歡迎留言！

應該唔會啦，最勁個d 招都俾佢學晒咁滯。

有合作過d 人都盡俾佢地有d 劇情。

係咩？真係無乜留意到..........

睇timeline伊臣好似差唔多要雪藏

嘩！咁呢首歌堅唔hit 喎，有無同台合唱過？

咁長睇到爽

推

當世四大天王︰黎郭劉張137

江東四俠
謝鋒兄妹在前往長江的船上，茫然不知後方的危機已經被伊臣化解於無形，伊臣也奇怪地沒有跟上他們的船，自行離去了。

兩天後，船隻駛出了支流，轉入長江，謝鋒就開始留意兩岸的情況，看看有沒有鄭中飛他們遇襲的痕跡。果然，在長江往東駛了一天後，經過一處險要的隘口不遠處，就見到那擱淺了的船隻殘骸。

謝鋒馬上把船停在一旁，跳到破船的殘骸上查看。

不一會，謝鋒就已經確認這就是他們之前所乘坐的船，船身插滿利箭，船頭更有被火燒過的痕跡。看得謝鋒眉頭大皺，令人稍感安心的，是未有在船上找到他們的屍體。

兩兄妹在附近找了半日，直至天黑也不見其他可供推敲的發現，就返回自己的船上。

船上，謝鋒擔憂的道：「小婷，師妹他們的船果然被襲擊了。難道他們全軍覆沒，被一網成擒？」

謝婷已經知道事情的始末，有條不絮的答道：「如果陳春當日真的在襲擊發動前不久才離船而去，那麼至少已經是三、四天前的事了。他們就算逃得掉，也不會留在這兒附近。」

謝鋒認真的看一看謝婷，發現經過這一年多的磨練，她長大了很多。他摸了摸她的頭道：「小婷，妳長大了。」

謝婷笑了笑答道：「經過這次死裡逃生的經歷，我才知道以前的我，太過幸福了。以前無論發生甚麼事、闖了甚麼禍，都有很多人為替我補救，尤其是你。」

謝鋒也笑道：「哈，傻丫頭。既然這樣，我們繼續順流而下，先到柴桑，然後回英王山吧！」

謝婷道：「好的，我也很想念掌門和其他師兄弟。」

又過了幾天，兄妹兩人到了南方近瀋陽湖、孫權領地西面的軍事屏障柴桑城。

剛進城，已經是中午時份，柴桑城熱鬧如昔。兄妹兩人到了城中著名的牡丹樓用膳，這是謝婷從少到大都最愛的餐館。所以一回到柴桑，謝鋒馬上帶她來大快朵頤。

兩人坐到上層近窗的位置，可以飽覽長江的美景，以前每次下山來到，他們幾乎都要坐到這個座位。點好菜餚後，謝婷舒暢的挨到椅背上由衷的道：「呼！終於回來了。」

謝鋒見到謝婷可以平安無事的坐在這裡，都感覺到上天待自己兄妹不薄，笑一笑道：「小婷，妳以前總是嚷著要到外面闖蕩。經過今次之後，掌門定會要妳乖乖的留在英王山了。」

謝婷笑道：「沒關係了，現在才知道世途險惡，還是英王山比較安全。哥，你也會留在英王山陪我嗎？」

謝鋒想到生死未卜的三個師妹、鄭中飛和詹老頭，還有和星華派之間的誤會，眉頭一皺的答道：「我把妳送回英王山，向掌門和師叔請示一番，就要下山辦一點事，事情辦妥後，才可以回英王山陪妳。」

謝婷見他神色一黯，知道謝鋒要去找生死未卜的幾個師妹，內疚的道：「都是我不好，連累了大家。」

謝鋒安慰道：「放心吧，他們定會吉人天相的。」

謝婷還是相當自責，再道：「還有大哥，你無端被星華派和寶麗門，以至整會正道武林的人誤會，也是因我而起。」

說到這裡，感覺到有兩名年青小伙子沿唯一的樓梯走到餐館的上層，到處張望後慢慢的靠向他們所坐的位置。

哈，仲有排你睇.........

我諗起 我迷失在這愛情遊戲
成班首富子女食M記

兩個年輕小伙子係boyz定shine？

江東四俠

一定要出阿牛,浮誇,葡萄成熟時

個榴槤摩天輪玩過一次就冇玩過

歲月如歌、人來人往、富士山下都未出

push

支持樓主

4俠會唔會就係佢地4個?

Lm

值得一推

twins紅過佢地咁多都係花瓶
佢地4個加埋會唔會都係4個花瓶

會唔會係eo2

你首歌主人有冇機會出場

咁就live左

當世四大天王︰黎郭劉張138

謝鋒立即提高警覺，轉頭一看，才放下戒備。

「哈！鋒師兄、小婷，果然是你們！」其中一名小伙子面露笑容向兩人招呼道。

謝鋒笑道：「小智，這麼巧呢？哈，還有小恆，剛到柴桑城就見到你們，相請不如偶遇，快坐下。」

來人是秀聖門的兩名小師弟關智和張恆，因為年齡相若，一向跟謝鋒兄妹和楊家三姊妹甚為相得。關智年紀稍長，為人處事也比較成熟；張恆比謝婷和楊妍還年輕，為人則好動胡鬧，常鬧出不少笑話。兩人跟楊嬌和楊妍一樣，練的是組合陣法，四人合力施展起來的「死改大陣」威勢十足，江湖上也薄有名氣。

兩人坐好後，張恆對謝婷道：「小婷，見到妳平安無事真好，我們一眾師兄弟都很擔心妳。」

關智也道：「還是大師兄厲害，單人匹馬就把小婷救回來。」

謝鋒笑道：「小智，不用拍馬屁了，快告訴我，你們為何會這麼巧出現在這裡？」

關智答道：「大師兄，我們之所以出現在這裡，絕非偶然。幾天前，大師姐和嬌師妹回到英王山，告訴大家你們還在追尋小婷的下落，但卻和大師兄和妍師妹失散了。說妍師妹在附近遇襲，很大機會會到柴桑來，著派內的人到這兒廣佈線眼、多加留意。」

張恆笑嘻嘻的接口道：「所以你們一入城，我們就收到通知，兩個師姐應該很快會到。」

聽完兩人的話，謝鋒一喜一憂，喜的當然是知道至少楊榕和楊嬌平安無事，憂心的卻是楊妍竟然失蹤了。

正要問起詳情，聽到一輪急速的蹄聲從樓外響起。

四人向樓外一看，見到楊榕和楊嬌騎著快馬趕到牡丹樓樓下。兩人一下馬就跑到樓上，衝到他們的一桌。

「小婷！太好了，真的是妳！」楊榕一見到謝婷，有點不敢相信，到確認是她後就馬上從後抱住她，喜極而泣。

楊嬌也抱住謝婷，三人皆哭了起來，越哭越難過，久久未能平復。

直到菜餚上桌，謝鋒向三女叫道：「別哭了，先吃點東西吧！」三女才依依不捨的分開。

幾人吃了點東西，謝鋒隨即問道：「榕兒，妳們怎麼會和小妍失散了呢？」

楊榕這才平復好心情的答道：「你和臣哥離船之後那天，詹老頭說陳春走得太突然，一定有陰謀，中飛就讓我們先離船，他自己去引開敵人。」

楊嬌續道：「本來小妍也應該跟著我們，但最後卻不知怎的要和那無賴一起去對付敵人。我們想著想著，不太放心，著詹老頭先到柴桑城，然後也沿岸追去。追到那裡，卻只找到船的殘骸，卻找不著小妍和無賴。想到小妍擺脫敵人後，定會到柴桑城。於是回英王山找人幫手，守住此城的各大小出入口，希望等到他們到來。哪知，等了幾天，等不到小妍，卻發現了你們。」

總算明白了事情的始末，謝鋒歎了一口氣道：「唉！果然中了陳春的陰謀，讓中飛和小妍也失蹤了。」

小智

牡丹樓！

答案係秀聖門boyz!!

肯定無人估到！

咁首歌都唔算好hit 啫.

好歌太多，難以盡錄！

唔係喎！

twins 都有好多戲份，由頭帶到尾咁滯..........

你唔講，我都唔記得佢地咁滯..........

我都想知，但有排寫先出到

VRF

寒冰掌？

似係啦，一招寒冷掌夠橫行江東

不過維基講VRF係02年解散

有冇人等緊達明一派出場

馬車未炒 又點去到02年

LIVE左

靈光一閃
beyond?

參透唔到死改大陣係乜野？

死性不改

當世四大天王︰黎郭劉張139

謝婷臉上的淚痕還未乾，又陷入深深的自責，哭道：「還是因為要救我，才弄得小妍生死未卜，嗚嗚……」

楊榕安慰她道：「小婷，不用擔心，那丐幫的鄭中飛為人雖然有點古怪，但武功才智卻很不錯的。否則豈能當上丐幫的長老呢？我相信他定會保護小妍周全，妳放心吧。」

楊嬌見謝婷仍未能釋然，馬上岔到別處道：「對了，鋒師兄，現在整個正道武林都在說張聖和梅掌門之死和你有關。爹還親自下令，只要你一回英王山，就馬上要去見他，更不許你再下山了。」

楊榕也道：「鋒師兄，爹是為你好的。江湖上，除了星華派和寶麗門的門人空群而出，誓要把你擒住外，還有很多和張聖和梅掌門有交情的幫會門派也躍躍欲試。只要把你擒住，再交到星華派手中，肯定可以揚名天下。」

關智也搖搖頭道：「連以前一向和我們要好的「江東四少俠」也要割蓆絕交，說要為武林主持公道，把大師兄你抓起來，大鑼大鼓送到星華山。」

張恆也苦笑道：「對了，明明這幾人之前一直在追求嬌師姐，現在卻反臉不認人，置兒女私情不顧了。」

楊嬌聞言著急的道：「恆師弟，你別亂說了，那有這麼多人在追求我。至少，正哥肯定不是。你再亂說，我就把你經常到市集偷看小姑娘的事稟告掌門，讓師叔執行家法。」

張恆吐一吐舌頭道：「嬌師姐，手下留情呀，我以後不敢亂說了。」

所謂的「江東四少俠」是近年來在江東一帶冒起的年青高手，一向和謝鋒他們素有來往，除了「小槍王」蕭正之外，其餘三人皆對楊嬌頗有好感，著力追求。不過自從星華派公告天下，要把謝鋒捉拿後，四人馬上和秀聖門的人劃清界線，更主動四出尋找謝鋒，以求揚明立萬。

謝鋒深感人情冷暖，又嘆一口氣道：「唉！話雖如此，但我還不可以回去了，我定要找回中飛和小妍才可放心。而且我這樣回去，只會帶給掌門更大的麻煩。唉！」

楊嬌忽然醒悟的道：「如此一來，你馬上要走了，你們到逹柴桑城的消息，很快會傳回英王山。」

謝鋒點頭表示明白，轉向關智和張恆道：「小智小恆，你們代我把小婷送回英王山吧。大師兄還有點事要辦，暫不回去了。」

關智臉有難色的答道：「但是……但是掌門下了嚴令，說大師兄你今次闖的禍太大，如果有任何門人見到你，定必要把你弄回英王山再說。」

謝鋒道：「小智，大師兄自有分數，再說，我回到去也只會讓掌門為難。你們就當沒有見過我吧。」

關智不敢違背掌門楊秀的意旨，又不想得罪謝鋒，猶豫難決。

反而坐在他身邊的張恆初生之犢，天不怕地不怕，向關智道：「智師兄，就讓大師兄走吧。反正我們本來就打不過大師兄，留他不住也是正常的。」

楊嬌也勸道：「小智，大師兄平時待你這麼好，別要讓他失望了。」

「好吧！我和恆師弟先送小婷回英王山，就當沒有見到大師兄。」關智終於屈服。

楊榕道：「好！事不宜遲，大師兄先出城吧。我和嬌妹到客棧找詹老頭，然後在城東外的破廟集合吧。」

又轉向關智張恆和謝婷道：「你們也馬上出發到英王山吧，並通知大家，我和嬌妹要去會稽找小妍。這事我早就跟掌門和師叔說過，只是提早了幾天起行。」

謝婷雖然捨不得這麼快又要和謝鋒分別，但又知道楊妍不能不救，唯有道：「大哥、榕師姐、嬌師姐，萬事小心，小婷在英王山等你們帶小妍回來。」

謝鋒故作輕鬆的道：「傻丫頭，別再哭了，我們很快會回來，不用擔心。」

佢最多都係出黎玩下油不是八十年代。

真係得一首歌咋...........

有point！

我！

唔係！

咁多人追阿嬌?

雪雪雪，Juno，万刀甲，fisherman

會唔會有伊 · 小鬼

應該係鄧見暈

fisherman好似有溝過阿嬌喎

鄧個feel同佢哋夾啲，但係同楊嬌無關係

唔知蕭正會唔會同人撞膊

游過十八萬尺後 也不會足夠
邪不能勝正

當年射嬌英雄傳

華光耀劍鋒 vs 雷霆萬鈞 vs 武裝進化

fisherman 似D喎

係囉，陳歡希同佢有過節，為咗阿嬌打過架

當世四大天王︰黎郭劉張140

送別了謝婷她們之後，謝鋒一個人走到柴桑城的東城門，排在出城的人龍之後，等待辦理出城的手續。

差不多輪到謝鋒繳稅出城之際，後方傳來密集的馬蹄聲，五六匹健馬疾馳而至，途人爭相走避。

謝鋒回頭一看，認得馬上的幾人，知道他們是衝著自己而來。

領頭一人一臉正氣，背掛長槍，雙目如電，一眼就從人群中認出謝鋒，驅馬到他面前，神情自若的微笑道：「謝兄，人生何處不相逢，如果不是我們馬快，恐怕會和謝兄失之交臂了。可見天網恢恢、疏而不漏，邪不能勝正。」

此人正是關智之前提過的「江東四少俠」中的蕭正，此人一表人才，跟謝鋒年紀相若，一手「獨到槍法」使得氣勢如虹，頗有「動地槍王」伊健年青時的影子，被譽為「小槍王」。另外幾騎正是「江東四少俠」的其他三人，分散的停在謝鋒附近，隱含合圍之勢。

見謝鋒沒有答話，蕭正續道：「星華派上上下下都在找謝兄，誰都知道，最有可能找到謝兄的地方，肯定是離英王山一帶最近的大城柴桑。只是星華派顧及武林同道的情誼，一直約束門人，不讓他們到這裡搜捕。既給貴門掌門楊秀的面子，也等他親自把你交出來，以維護正道武林的團結。那知，楊掌門竟然包庇謝兄，讓我們見到謝兄要偷偷離城，真是辜負了星華派的苦心。」

謝鋒冷笑一聲，厲聲道：「哈！一沉百踩，江湖規矩，不過如此，即管放馬過來吧！」

蕭正微微一笑：「謝兄言重了，只是星華派不方便做的事，讓我們幾個代勞罷！」

謝鋒還未答話，另外一人又說道：「謝兄，我們四人不是要與貴門為敵，相反，我們只是不想貴門因為你一人而遭到覆派之禍。所以請謝兄聽小弟一言，繳下利劍，隨我們四兄弟到星華派總壇弄清楚事情的始末，我麥俊以人頭擔保，到星華山前，絕不會損謝兄分毫。」

這人叫麥俊，長有一張馬臉，衣飾華麗，左右跟有兩名奴僕，既是羅生門的首徒，也是柴桑首富的獨子。經常被人揶揄他之所以能拜入羅生門，學得上乘武學，全因為其父富有，而不是憑其資質天份。所以他今次很想把謝鋒帶到星華山以證明自己的實力，為此不惜得罪他很有好感的楊嬌和秀聖門。是以雖明知今天惡戰難免，仍客客氣氣的好言相勸，盡最大努力。

謝鋒冷哼一聲：「哼！你們不過想討好星華派，更想提升自己的名聲吧。不用惺惺作態了，要我聽話，就先問過我手中的蝴蝶劍吧！」

麥俊身旁的一名奴僕見主人被搶白，向謝鋒喝斥道：「大膽小賊！我家主人好言相勸，給你下台階，你不去珍惜，還要惡言相向，是否討打？」

另一名奴僕也道：「誰不知道主人已經打遍江南無敵手，你這種跳樑小丑竟敢在主人面前不識抬舉，可笑可笑！」

對於兩名奴僕的吹噓，麥俊在馬上微微一笑，似是甚為受落。

反而一直未有發聲的「揚州白龍」方刀甲和「環生劍客」余文對望一眼，仍保持沉默，卻露出了嘲弄的神色，明顯不大認同麥俊兩名奴僕的吹捧。

謝鋒把一切看在眼裡，知道他們四人絕非齊心一致，決定先發制人。

「看劍！」謝鋒大喝一聲，蝴蝶玉劍在他手上化作狂龍，快捷如電般擊射向最近的蕭正的臉頰。

安坐馬上的蕭正根本沒有想過一向頗有交情的謝鋒會驟然出手，猝不及防下手忙腳亂，加上他一向稱手的兵器是長槍，還掛在背上，根本來不及取出。無奈下，翻身下馬以避其鋒。

謝鋒面露微笑，似是一早知道蕭正會如此反應，更隨即收劍，順勢跳到蕭正的馬上。一夾馬鞍，正要揚長而去，身旁的麥俊已經領著兩名奴僕趕到。

另一邊的方刀甲和余文卻仍作壁上觀，似是要仍待謝鋒力戰之後才出手，佔盡便宜之餘，又可獨享擊敗他秀聖門首徒的名聲。

謝鋒雖然知道他們的想法，卻苦無對策。

阿嬌梗係多人追啦。

你好野！估中晒！

山水有相逢！

伊小鬼係咩黎？

撞膊係佢咩

對白都俾你估中埋...........

万刀甲
仲加多個羅生門既門徒

好似未至於打架ge..........

係方力甲，唔係万力甲

巴打好眼力！

e kids

麥俊會唔會為提升功力
走去成魔

簽名會相逢

唔愛黑包，愛上殺手

原來記錯，佢地幾個太似

fisherman 近幾年好多古裝造型可以取材

隔左兩個月冇睇
一次過追番曬 好爽

原來係歡希同余民喺後台撞膊

當世四大天王︰黎郭劉張141

馬兒還未動，麥俊的雙掌就攻到。他近年才出道，雙掌使來卻甚為沉實，名為「耿念雙掌」。左掌名為「耿耿」，大巧若拙，毫無花巧的直擊而來，卻有一往無前的威勢。右掌叫「念念」，和左掌大相逕庭，千迴百轉，變化無方，一旦纏上則極難擺脫。

坐穩馬上的謝鋒側身面對麥俊的攻擊，卻絲毫不管其不住變化的右掌「念念」，一劍刺向其左掌「耿耿」。

原式不變的話，麥俊的右掌應該可以在蝴蝶玉劍刺入左掌前，早一步擊中謝鋒的肩膀。但即使打中了，麥俊能否趕得及收回左掌還是說不準的。以招博招，打謝鋒一掌，換來廢了自己的左手，當然不化算。

麥俊無奈下收招退後，謝鋒就是看準這公子哥兒絕不敢以身犯險，定會退走。但還未有時間得意，就感到下方傳來的殺氣。原來剛才躍下馬的蕭正已經重整旗鼓，取出長槍攻向自己。雖然他由下攻向上，但卻很巧妙的利用了長兵器的特性，把劣勢轉化成優勢。

「噹噹噹！」在馬上的謝鋒用劍和站穩地上蕭正的長槍連續交擊了三下，大家也佔不了多少便宜。

論功力，在鑄劍谷修練過幾個月的謝鋒還是稍勝一籌，只是要提防站到一旁，虎視眈眈的麥俊。謝鋒每出一劍，都要留有餘力，以應付其隨時的偷襲。反而蕭正可以心無旁騖，毫無後顧之憂的發揮長槍一往無前的特點。是以謝鋒倒是難以擺脫蕭正的糾纏，脫不了身，暗自苦惱。

謝鋒再擋下蕭正幾槍，雖然不算吃力，但兩邊的方刀甲和余文開始向他靠近。加上一直在旁靜候機會的麥俊，為謝鋒構成強大的心理壓力。

「哈哈哈！」忽然，蕭正大笑三聲，謝鋒知道要糟了。

果然，蕭正人隨槍走箭矢般躍向馬上的謝鋒，而麥俊的掌、方刀甲的刀和余文的劍也同時自四方八面攻向他。

謝鋒一劍架開了蕭正的長槍，馬上又揮掃中了方刀甲後發卻先至的「無雙刀」，卻竟難動其分毫。無奈下翻身下馬，左肩被余文的「生環劍」劃破了一道血痕，更要命的是右背結結實實的被麥俊打了一掌，倒地之前還噴出了半口鮮血。

倒在地上的謝鋒一抬頭，發現自己被四人圍在中心，加上自己已受了不輕的內傷外傷，勢難突圍而去。

而本來要排隊出城的人群，在他們開始打鬥時，早已散在遠遠觀看，以免殃及池魚。

余文向謝鋒喝道：「謝公子，束手就擒吧。」

麥俊也道：「謝兄弟，跟我們去吧，再打下去，恐怕會弄出人命了。到時我怎向嬌妹交代呢？」

要謝鋒這心高氣傲的人屈服，只怕比殺了他更難。他只冷哼一聲：「哼！可笑可笑！這樣不顧江湖道義，四人圍攻我一個，不怕天下人恥笑嗎？還想向我門中人交代嗎？我的命就在這裡，有本事就拿去吧！」

見到主人被搶白，站在麥俊左邊的一名奴僕向謝鋒喝道：「大膽奴材，主人宅心仁厚，給你機會改過自新，你還要不識時務？」

右邊的奴僕也深怕馬屁拍得慢了，馬上叫道：「主人明明是憑真材實學把你這奴才打成滾地葫蘆，別要說成雙拳難敵四手。「江東四少俠」譽滿天下，就算單打獨鬥，還不是手到拿來，一同出手，不過為了省點時間罷。」

左邊的奴僕繼續吹噓道：「對了對了，照我說，就算是「當世四大天王」在這個年紀，功夫也比不上主人。主人將來的成就，肯定會超過「四大天王」，哈哈哈哈。」

聽得麥俊的奴僕越說越誇張，謝鋒不禁搖頭苦笑。

「哈哈哈哈！這樣的話也有人說得出，老夫真要見識見識了！」一把粗糙而沙啞的聲音毫無先兆的從城門上方響起，震得人人耳鼓劇痛。

「江東四少俠」一聽之下，面色大變。

咦！其實係方刀甲喎，即使刀法甲天下咁意思！

原來如此！

應該唔會喇.........

佢提升左功力，都唔見得會好勁.........

不過佢係呢個故事個戲份唔會太多........

點解要打腫佢

哈！多謝晒，不過日日追仲爽呀！

唔信你就試下！

咁就啱勒！

阿Lam出場？

臣哥趕返黎？

我覺得似Sam Hui多啲

上次叫人等三日
今次出黎又係咁？

不過沙聲我叫詹叔

邪不能勝正

差唔多勒！

阿里巴巴出場?

沙聲係好重要貼士，不過唔係詹叔。

差不多，不過唔係...........

譚伯直接出手? 另外有個問題,果時有耿耿於懷,但念念不忘未有耐有wor

王傑唔會自稱老夫
果個年代
校長, 阿lam, 陳百強, 阿b, 童安格果堆算係出名

樓主話唔係阿lam, 又少少沙聲, 會唔會係阿b?

live
慧琳師太仲會唔會出場

會唔會係王傑呀，佢嗰時係英王人。。之後先俾人廢左武功

計地點同聲沙似係喎...
但佢果時先40歲左右 一般唔會咁早叫自己老夫架麻

煩音

沙聲仲有danny summer，但好似唔多關事

文呢

當世四大天王︰黎郭劉張142

浪子王烈
城門上，一柄灰銀色的窄身長劍以快得不合常理的速度直飛向「江東四少俠」。

快如閃電，長劍先攻向馬背上的麥俊、方刀甲和余文。三人雖以自身的雙掌、寶刀和利劍分別擋下這柄詭異的長劍，但劍身傳來的霸道內勁，竟不約而同的把他們震飛馬下。

這劍最後才攻向站在地上的蕭正，劍槍相交，發出清脆利落的「噹」一聲。蕭正連人帶槍向外拋飛，竟無一合之將。

劍，當然不會自己去攻擊不同的人，更不可能以內勁震退「江東四少俠」。震退他們的，是持劍的人，只是這用劍的人使劍使得太凌厲，讓人眼中只有劍而忽略了人。四人這時才看清楚持劍的人，一名臉容滄桑、混身散發著絕望氣色的男人持劍站在謝鋒身前。

「江東四少俠」本來就認識此人，只是想也沒想過，他的劍法，原來高明到這種程度。

這人正是謝鋒的師叔，被譽為秀聖門內武功第一人的「浪子」王烈。

一看地上，除了一臉錯愕的「江東四少俠」，連麥俊的兩名奴僕也不知何時，給王烈的兩個巴掌打到馬下。兩人摸著紅腫的臉，還不知道發生何事。

如此本領，別說只見過王烈幾面的「江東四少俠」，連日夕相見，身為師侄的謝鋒也完全沒有見識過。他做夢也想不到，平時總是鬱鬱寡歡，甚少說話的師叔，竟然身懷絕世劍法。

王烈木無表情的站著，以其獨特的沙啞聲線向倒在地上的六人徐徐道：「滾！」

蕭正還待說句甚麼的門面話，好體面地離去，但見王烈的神態雖然平和，但說得決絕，話到口邊，竟硬生生吞回去。向其他幾人打個眼色，就拔腿而逃，另外三少俠和兩名奴僕也緊隨他而去。

六人轉眼間走過一乾二淨，比來時還要快，六匹健馬也不及帶走。

圍觀的途人見王烈一臉殺氣，知道絕非善類，也陸續散去，以免央及池魚。

王烈這時才還劍入鞘，扶起了謝鋒，關懷的問道：「鋒兒，有沒有受傷？」

面對師叔關切的問候，謝鋒好像遇到親人一樣，感到非常窩心，笑道：「師叔！很久不見了，鋒兒沒有事呀。」

王烈神色凝重，以其招牌的沙啞聲線道：「很好，我們快回英王山吧！以免節外生枝。」

王烈出現後，謝鋒已經知道想不回英王山也很難了，但他又不想置楊妍和鄭中飛不顧。始終，事情是因自己而起。所以聽王烈這麼一說，頓時顯得猶豫了。

他很熟悉這個師叔，平時總是坐到一旁冷眼旁觀，似是對世事也漠不關心，很少說話，卻是說一不二的，更加沒有見過他的笑容，但對他們幾師兄妹倒是很關心的。

他記得有一次，楊榕問他為甚麼總是苦著臉，王烈只冷冷的答了一句。

「世上，已經沒有甚麼事值得我笑了。」

譚伯未有咁快！

招式就取佢演唱生涯最有代表性果d...........

...............點解王唔會自稱老夫..............

會。

起碼會去星華派踢館(好似係)。

係文呀

但係一諗到聽日同後日都冇文就好灰機
Between我願意等

.........果個年代，即係東漢，d 人無咁長命啦。

四十幾已經老啦！

咁盡量唔俾佢講野啦.........

danny summer 轉左做陰謀論撚之後，就好似無乜唱歌..........

今日瘋狂大塞車呀.............

假期嘛！巴打當休息下，當俾d 空間自己！

王傑實力拍得住四大天王

如果王傑唔係反派，那麼只有 蔡楓華 / 呂方 / 林子祥 / Danny Summer / 區瑞強
夠班同譚伯 / 哥哥一戰

王烈

請多描述慧琳師太高雅氣質與堪稱醉迷道人的脫俗容顏

識一個聲樂老師，當年已經講過王傑唱歌發聲
唔係正統發聲，咁唱高音長遠會拉傷聲帶

最終故仔內會如何演繹王傑被落毒傳聞

好撚蒼桑

但係王傑真係好襯灰袍客嘅feel

王傑勁到咁

冇文既

可以笑的話 不會哭

謝鋒老豆謝腎會不會岀面。
仲有會唔會有木刻師父周國腎

一次過追返好多篇好正
新post留名

我都係
支持樓主

隨時可能真係灰袍客黎

當世四大天王︰黎郭劉張143

謝鋒試探的問道：「師叔！鋒兒還有點事要辦，暫時未能重回秀聖門。」

王烈怒道：「鋒兒！不得胡鬧，你知道自己已經闖下彌天大禍嗎？全賴掌門在背後為你撐腰，你才可以到現在還活得好好的。快跟我回去！」

謝鋒道：「師叔！鋒兒是無辜的，你一定要相信我。」

王烈怒氣稍歛，平和的道：「師叔從小看著你長大，當然相信你不會做出這種大逆不道之事。只是此事弄得太大，你暫時絕不適宜在江湖上露面了。」

謝鋒道：「鋒兒就是知道闖下大禍，才不敢回去。你想想，如今天下人都認為鋒兒害了張聖和梅掌門。如果鋒兒回去，只會讓掌門為難，不把我交出去，則會被譏為包庇門徒之輩。交我出去，則滅了本門威望，像是屈服於星華派之下，進退兩難。」

王烈沉思一會才道：「但是如果你在江湖上走動，被其他人拿下，恐怕難以善後。」

謝鋒見王烈的態度軟化了一點，續道：「師叔！放心吧！我只要找回小妍和一個朋友，就馬上會回到英王山，一切由掌門為鋒兒作主。」

王烈微一點頭道：「小妍當然不能不理，讓我和你一同去吧！」

能得到武功經驗皆是秀聖門首屈一指的「浪子」王烈一同營救鄭中飛和楊妍，謝鋒當然是求之不得，但一想之下，卻又很擔心英王山那邊的情況。因為秀聖門掌門楊秀雖然一生好武，但武功卻只是平平的，能一手建立秀聖門，憑的只是生意人的財力。

如果王烈、楊榕和自己同時離開英王山，而又有人上山鬧事，根本沒有人有能力阻止。先不說星華中人對自己恨之入骨，只是郭城和楓揚門覆滅獅子門的前車之鑑，已經令他們不得不步步為營了。

想到這裡，謝鋒向王烈道出了郭城這兩年來先後滅了獅子門、迫死張榮和毒害梅芳的事。

王烈越聽下去，面色越難看，待謝鋒一說完，馬上問道：「鋒兒，此事事關重大，你可有真憑實據？」

謝鋒苦笑道：「證據倒是沒有，但如果郭城的目標真是「劍神令牌」的話，遲早肯定會露出馬腳的。不過，事前我們必須多加提防。所以如果我們空群而出，以致本門派內空虛，讓郭城有可乘之機，實屬不智。」

王烈一想之下，也覺有理，加上他一向疼惜謝鋒這個師侄，歎了一口氣才道：「唉！鋒兒，師叔要把你剛才說的事回稟掌門，急謀對策。你儘管去吧﹗年青人，要多加歷練，才會成長。萬事小心了！」

總算說服了王烈，謝鋒喜道：「多謝師叔成全，鋒兒定會事事小心，不墮了秀聖門的威名。」

王烈道：「不過，有言在先，我只給你一個月時間。一個月後，不論能否找到小妍，你也要帶同兩個師妹回來，明白嗎？」

謝鋒點頭道：「鋒兒知道了。」

無錯，至少係同level 先。

乜danny summer/ 區瑞強有咁勁咩？

係「浪子」王烈！

咁又唔同！

咁佢個唱腔真係好特別ge

佢成個形象都係咁.......

講個灰字，成個樂壇真係無人超越到！
除左...

灰袍客！

佢一野掃底初出茅廬個幾條友都好合理！

有喇有喇！

可找到知己 那會孤獨

周國腎唔係好啱年代, 我又唔想佢做個d 江東四俠個類角色.............

多謝巴打！

有無咁明顯呀！

然後自我墮落

我知道我是一個過氣的劍客

不浪漫劍法

唱功同知名度在80年代中後期係幾強。2000年代陳百強已死，葉振棠、尹光、甄妮、徐小鳳都退了，餘下可供選擇的人不多

王烈如果就係灰袍客，謝峰仲濛盛盛咁講晒佢知郭城啲野出黎

想知係咪唔會有Kay

我會知道幾時要退，今生無悔！

配合幾分痴身法
如鬼如魅 殺人無形

千千飄紅掌會唔會重現江湖

你知我知 係謝峰唔知

當世四大天王︰黎郭劉張144

王烈去後，謝鋒騎著「江東四少俠」留下的馬兒出了城，還順手把剩下來的五匹馬也帶上，以讓楊榕他們會合自己後也有馬可乘。

謝鋒避開人多耳雜的官道，在樹林內往東而行，以免節外生枝。到了晚上，總算到逹目的地。在柴桑城以東的一間破廟外，謝鋒把六匹馬兒縳好，就獨自入廟，等著楊榕她們到來。

他們幾師兄妹過往不時會在英王山附近到處遊玩，對這一帶的地方，是很熟悉的。

剛入廟，亮起了油燈，大雨就「嘩啦嘩啦」的下過不停。謝鋒大呼好彩，卻又怕大雨會耽誤了兩個師妹和詹老頭的行程，心情矛盾。

見閒著無事，就在寺廟內的一角打坐用功，好好調息。因為他今早被那甚麼「江東四少俠」打傷了，對王烈說自己沒有受傷，只是不想他擔心，更不想被他以此為由，把自己帶回英王山。

外面是狂風暴雨，寺內則一片寧靜，烈風從破舊的門窗罅隙吹來，把寺內的油燈吹得忽明忽暗。

閉起雙目的謝鋒拋開所有煩惱，心無雜念的運功療傷。物我兩忘的把體內真氣遊走遍全身七十二個竅穴，每運行完一個週天，都說不出的舒暢。

不知過了多久，忽然心生警兆，謝鋒張開雙眼，寺內的燈光仍然搖擺不定，但感到內傷已經痊癒了大半，嘖嘖稱奇。

讓他轉醒的，是他捕捉到一點寺外傳來，夾雜著風雨聲的人聲，馬上功聚雙耳。

「大師，前方有間寺廟，我們先到那裡避雨吧！」兩人一先一後打著傘在雨中步近，其中一人叫道。

「定田，天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身。你遇到少少困難，就想著逃避，將來怎能成大器呢？」那大師際此情況，仍不忘說教。

「大師，其實如果不是你不信任我，走錯了路，我們應該早就到了柴桑城，不用苦這個心志了。」叫定田那人略帶埋怨的答道。

「唉！好吧，先到那寺廟休息一會。」那大師答道。

來人正是之前伊臣在少室山叢林寺遇到的「虛幻頭陀」古基大師和定田和尚，只是不知道為何會出現在柴桑城外的破廟。二人一先一後的步入破廟，他們見到謝鋒在寺內，並不意外，因為他們早在入廟前，已經見到縳在寺門外的六匹駿馬。

三人互相點頭一下，算是打個招呼，這種情況，在戰亂期間，並不罕見。

仍舊頭載小帽的定田和尚向謝鋒問道：「施主，你好，我們路過此地，卻遇上狂風暴雨，今晚打算在此度宿，希望不會打擾施主。」

因為謝鋒先到，所以定田和尚禮貌上徵求一下他同意。

謝鋒面露微笑道：「沒關係，我也是路過此地，既是有緣，兩位大師請隨便吧。」

定田和尚答道：「貧僧謝過施主。」

古基大師和定田和尚坐到破廟的另一邊，放下身上包袱，開始休息。

坐了一會，打算就寢的定田和尚卻忽然想起一事，向古基問道：「大師，我們明天一早就直接上英王山，還是先到柴桑城打聽一下？」

古基大師答道：「此事刻不容緩，天一亮，我們就直接上英王山吧。如果楊秀這傢伙不合作的話，就讓貧僧領教一下「浪子」王烈的「傷痴八劍」吧。」

古仔同側田

古基唔係都係英王架咩

灰色，蝦蝦蝦，蝦蝦蝦

古基大師又出現！

轉戰英王前係大風

其實羅生門係乜嚟

王傑 我唔會唸經

王傑好似最唔鐘意英皇時期嘅歌

多謝paco帶佢返香港
而家又返大陸

楊秀應該係奸？

可能佢先係最終BOSS

當時係好似佢自己俾錢出碟定係開公司

終於有番古基大師

不過一直都好想知，點解叫叢林寺

Live!!

打風會唔會有文？

當世四大天王︰黎郭劉張145

忽然聽到掌門的名字，還要說得這麼不客氣，怒火中燒的謝鋒坐不住了，馬上站了起來。

見謝鋒突然站起，又露出不憤的神情，古基大師仍不慌不忙的問道：「這位施主，請問有何貴干呢？」

謝鋒冷笑道：「沒甚麼貴干，只是見大師突然說及家師的名諱，所以想請教一下兩位跟本門有何瓜葛吧。」

定田和尚代答道：「這位是「虛幻頭陀」古基大師，一向尊敬「拳聖」張榮和星華派掌門梅芳，最近出山，始知他們被秀聖門的謝鋒害死了。所以我們打算到英王山，把這小賊碎屍萬段，以祭張聖和梅掌門在天之靈。施主既是秀聖門的人，就應該勸勸貴掌門，勿要再包庇謝鋒，以免為天下人恥笑。可以的話，還請施主領路，帶我們到英王山，以免大師又胡亂帶路了。」

謝鋒總算親身感受到之前王烈所說，掌門楊秀為了自己的事所承受到的壓力了。

古基大師見謝鋒沉默不語，看一看他腰間寶劍刻有的蝴蝶圖案，緩緩站起身來，厲聲問道：「敢問施主腰間的寶劍，是否正是「蝴蝶玉劍」呢？」

謝鋒把劍提在手，向兩人叫道：「行不改名，坐不改姓，在下秀聖門謝鋒，正要領教一下大師的「歡樂金身」。」

本來謝鋒還可以解釋一下，張榮和梅芳的死，的確和自己無關。不過，古基大師似乎已經認定他是兇手。加上見兩人對掌門又不大尊重，如果還說出一些沒有證明的解釋，只會讓人覺得自己以至秀聖門怕了他才砌詞推卸，徒自招辱。以謝鋒一貫高傲的個性，殺了他也絕不會做出這種事。

事到如今，有理也說不清，唯有直接看看誰的拳頭硬了。

雖然謝鋒在伊臣和楊榕口中，早已經知道這「虛幻頭陀」古基武功高絕，足可以和已經練成打狗棒和十八掌的伊臣分庭抗禮。自己向他挑戰，無疑是以卵擊石，不過他依然一無所懼。

寺外的風雨吹打得越來越劇烈，油燈也繼續搖擺不定。

寺內的氣氛也突然升溫，定田和尚退到一角，古基大師徐徐站到寺廟中間，佛像前的一片空地，謝鋒也站到另一邊準備迎戰。

古基大師一臉嚴肅的道：「你是後輩，先進招吧。」

謝鋒冷笑一聲道：「這位不分青紅皂白的前輩，得罪了！」

蝴蝶玉劍化作長虹，在謝鋒和古基之間劃出一條優美得讓人動容的弧線，似實似虛地攻向嚴陣以待的古基。而玉劍攻到古基身前時，剛好是功力提升到頂峰的一刻，妙到毫巔。

攻出這麼一劍，謝鋒知道自己在重壓之下，劍術修為再有精進。

古基大師臉上露出凝重的神色，不退反進，務求要阻止這一劍使盡。「歡樂金身」讓古基的身形化實為虛，謝鋒面前現出無數殘影。攻擊目標頓失，他攻無可攻下，唯有收劍後退。原本無懈可擊的一劍，無功而還。

更嚴峻的是古基見謝鋒收劍後退之際，無數殘影化虛為實，現出真身，如影隨形跟上謝鋒，看準機會，右拳拉弓攻向謝鋒。

「必殺一擊！」古基大師蓄勢待發的一拳，一往無前的攻向謝鋒，大有開天闢地之勢。

謝鋒勉強以左掌擋下古基的這一拳，拳是擋下了，但拳頭傳來深厚的內勁，卻如缺堤般湧入體內，直侵體內經脈。他往後飛跌，坐倒地下，嘴角還吐出一口鮮血。

古基沒有乘勝追擊，仍站在原地，不徐不疾的道：「謝施主，苦海無邊，回頭是岸。貧僧下一拳就會取你性命，寺廟之內，貧僧實在不想破殺戒，跟我們到星華山受審吧。」

本來應該寶相莊嚴的佛像在忽明忽暗的火光映照下，顯得詭異非常，似在嘲笑謝鋒的不自量力。

睇落去就會知。

應該唔會lu。

梅芳死後，慧嫻已經不屑出手。

你知我知......................單眼佬都知！

無錯！

憶蓮女人黎個喎...........

正解！

其實我都答你唔到！

芥川龍之介名作！

唉！佢又會肯唱首咁ge 歌,搞到成個傻仔咁..............

我都麻麻地..................

搵食啫...............

真相往往出人意表.......

呢個真係要講下

其實想講古基十年前衰左係四大天王手上之後，搞到要匿係少林寺潛修。

而少林寺就代表某一個香港大型電視機構，衛健呀劉華呀黎日月個d 都係出自少林咁。

點知查一查，發現東漢個時，阿逹摩原來未黎中土建立少林寺。

所以就以叢林寺，作為少林寺ge 前身。

少林之所以叫少林，係因為座落於少室山叢林之內，因而為名！

尤奇出文，風雨不改！

唔講真係唔知用叢林寺去代表cctvb
不過古基有去過cctv潛修咩
佢唔係番大陸拍劇紅番起先咩
情深深雨濛濛， 還珠格格

古基大師係TVB做娛樂新聞眼出道

1990年古巨基參加無綫電視藝員訓練班第四期藝員進修班（與袁文傑同期）。古巨基於1991年畢業之後與無綫電視正式簽約，正式投身香港演藝界，成為無綫電視娛樂新聞節目《娛樂新聞眼》與音樂節目《勁歌金曲》的節目主持。

追post咁耐係有原因 支持

我記得，當年好似有人叫佢古怪基
因為佢做娛記果陣d表現奇奇怪怪
不過我就冇印象佢係tvb撈得掂唔掂
只係記得佢番大陸拍劇紅番

之後唱歌
紅過一排
之後收皮去大陸
好似做林書蟲而紅然後拍還珠格格 好似係

佢未去大陸果陣 佢隻隻碟 我都有買
過左英皇就不了

當世四大天王︰黎郭劉張146

謝鋒勉力站起身來，以衣袖一抹嘴角的血跡，淒然笑道：「謝鋒今晚就算命喪此廟，也絕不會皺一下眉。來吧！這次，該輪到大師先進招了。」

古基大師露出厭惡的表情道：「冥頑不靈，就讓本僧成全你吧！」

言罷，以虛實相生的「歡樂金身」身法欺近謝鋒身前，未及謝鋒劍圍之前，圍著他遊走，一圈接一圈。

因為要看清古基的位置，以防他隨時突襲，在圈內的謝鋒也隨古基自轉起來。但謝鋒轉不到幾個圈，已經感到眼前金星亂舞，知道自己受傷不輕。

轉了十多個圈後，謝鋒終於支持不住，身法一滯，慢上了一線。古基冷笑一聲，正要出手。

「停手！」寺廟門前傳來一聲喝叱。原來兩人專心比武，在風雨聲下，竟忽略了早有幾個人到了門前。

兩人聞言停下攻守，站定身子向門外看去。

一看之下，出聲的是秀聖門大師姐楊榕。謝鋒心叫來得正好，原來楊榕、楊嬌和詹老頭恰好在這個關鍵時候趕到。

站到一旁的定田和尚認得楊榕，說道：「咦！這位不是楊榕楊施主嗎？」

楊榕收起雨傘才答道：「對呀！原來是定田小和尚和古基大師，發生了甚麼事？大師為何會和大師兄打起上來呢？」

古基大師疑惑的看著楊榕奇道：「大師兄？」

「哦！我想起來了，這楊施主跟謝施主一樣，都是秀聖門的人。」定田和尚這時才忽然想起來並叫道。

古基大師道：「好！既然都是秀聖門的人，都一起上吧！」

楊榕三人還不明白為何古基對秀聖門始終帶著惡意，前者問道：「古基大師，去年在叢林寺，你跟伊臣大哥不是已經化干戈為玉帛了嗎？怎麼今晚又跟我大師兄打起上來，還像是要跟本門拼命似的？」

古基大師望向謝鋒，雙目露出深刻的仇恨，狠狠的道：「就是這天殺的小鬼，把我最敬重的兩位江湖前輩害死的。」

說著說著，眼眶也變紅，顯然是接受不了張榮的梅芳撒手人寰的事實。

「不說了！先殺你謝鋒！」在眾人的驚呼下，古基大師突然出手，一拳攻向謝鋒。

謝鋒以雙掌擋拳，再噴出一口鮮血，向後拋飛，撞到牆上。古基還待連消帶打，楊榕已經趕到，讓古基不得不暫時放過謝鋒。

「未知三絕掌！」楊榕知道古基大師功力深厚，不敢怠慢，使出十成功力的絕招。

古基大師微微一笑，叫了句「來得好」就轉向楊榕並一拳擊其掌心。楊榕感到古基雄渾的拳勁，馬上催發第二和第三重掌力以抗衡。

兩人各退一步，平分春色。

楊嬌馬上走到倒在牆邊的謝鋒身前，檢視他的傷勢。

古基大師沒有理會，只是略顯驚訝的看著楊榕道：「小姑娘原來身懷絕技，貧僧也走漏眼了，就讓我秤秤妳這小娃兒有多少斤兩吧。」言罷，擺出架勢，就要進招。

「等等！可以聽老頭子說幾句話嗎？咳咳！」一直站在一旁冷眼旁觀的詹老頭忽然叫出這一句。

他去大陸 還珠格格3 收皮 (名氣遠不及蘇有朋及其他主角)，所以回港搵 Paco 同重新唱歌。

係！我對古基第一個印象都係娛樂新聞眼......

無tvb 無佢！

如果佢唔係拍電視，肯定紅唔返起！

但係佢做書蟲個時，已經紅返好多。

其實古仔係咪太睇得起謝鋒
謝鋒殺張榮
你懷疑佢整死梅姐都無咁離譜
差唔多無人信謝鋒無辜

殺梅姐可以話趁佢病攞佢命嘅

星華派個個都咁講，仲有假ge！

好正
鐘意睇呢個故既原因係謝鋒次次同人打，都比人打到嘔血
柒到爆見到mk鋒咁，好爽

咁耐以黎係咪淨係贏過陳卓東

謝鋒好廢 冇咩進步咁

當世四大天王︰黎郭劉張147

揚州白龍
古基大師聳一聳肩，無可無不可的答道：「原來是詹老頭，說吧！」看來他是認識詹老頭的，只是聽其語氣，兩人關係不會太密切。

詹老頭道：「古基，咳咳！你覺得你比起張榮和梅芳如何呢？」

古基大師現出尊敬的神態，認真的回答道：「「拳聖」張榮拳霸天下、難逢敵手；梅掌門女中豪傑、統領星華派二十年。貧僧無論武功才智，當然遠遠不及吧！」

詹老頭滿意的點頭再道：「咳咳！難道你認為區區謝鋒，又可以害得了兩人嗎？」

古基大師首次露出思索的神情，點頭答道：「這小子的確沒有這個能耐。」

詹老頭欣然道：「這就是了，江湖傳聞，豈能盡信呢？」

古基大師搖搖頭道：「明刀明搶，這小子當然不會是張聖和梅掌門的對手，但陰謀詭計卻是防不勝防的。」

詹老頭笑道：「呵呵！他們闖蕩江湖多年，甚麼大場面未有見過呢？如果這麼一個小鬼就可以算計他們的話，早就死了一百遍了。此事牽連甚廣，而且疑點重重，不是應該好好查證，才下定論嗎？咳咳！」

古基大師道：「詹老你對江湖事瞭如指掌，快告訴我，是誰害了他們？」

詹老頭道：「雖然我沒有證據在手，但此事肯定跟楓揚門和聽風山莊脫不了關係，這是我從一名故友口中得知的，絕錯不了。咳咳！」

古基大師口中唸唸有詞的道：「楓揚門！還有郭城！」

他思量片刻，向半躺在牆邊，還在喘息的謝鋒問道：「謝施主，張聖和梅掌門之死，真的和你無關嗎？」

謝鋒勉力站起身來，向古基大師喝道：「有關又怎樣，無關又怎樣，難道我秀聖門會怕了你嗎？儘管放馬過來吧！我跟你再打。」

古基大師平靜的看著謝鋒，見到他已經連站起來也非常吃力，緩緩的道：「貧僧不是不講道理的人，見施主悍不畏死，顯然是烈性漢子，不太像會使陰謀手段之人。詹老所言亦不無道理，我會就此事再作查探。今夜衝動下誤傷施主，貧僧就此賠過不是。」

謝鋒這人，倒是吃軟不吃硬的，見古基大師忽然和顏悅色的賠罪，反而不好意思起來，也向他道：「大師如此明白事理就最好不過，謝鋒言語上多有冒犯，請大師也別要放在心上。」

古基大師頓了一頓再道：「不過如果他日查證你確是害死張聖和梅掌門的兇手的話，就算你逃到山之嶺海之角，貧僧也會把你找出來碎屍萬段。」

謝鋒毫不示弱的冷笑一聲道：「哼！謝鋒必定奉陪到底！」

一場干戈，竟然就此暫時化解。

當晚，謝鋒、楊榕、楊嬌、詹老頭、古基大師和定田小和尚六人就在破廟中度過了一晚。謝鋒在療傷時，古基大師還叫定田和尚把叢林寺療傷聖藥「大還珠丹」拿給謝鋒服用，馬上略有起色。

勉強叫打過陳春落山崖...........

隻身闖出星華派總壇算唔算進步..............

遲吓謝鋒會唔會詐死
來個引蛇出洞
好似現實中嘅頂包案

無圖

陳卓東係背後偷襲，唔計，如果計，韋小寶都叫勁過敖拜
唯一明刀明槍贏好似得陳春
其他人個個都打到佢嘔血，好爽

合理，現實中謝鋒真係無幾個文中出現嘅角色係打得過
其實要打贏陳卓東、陳春都難啦

垃圾

華dee幾時再出啊
一定要霸氣
夠型，夠滄桑
唔係就罷睇

又live

好奇問方大同會有機會出場嗎？

點解無文嘅

當世四大天王︰黎郭劉張148

第二天早上，天清氣朗，昨夜的滂沱大雨，以至破廟內的打鬥，好像沒有發生過一樣。

古基大師和定田小和尚辭別眾人時，謝鋒向兩人問道：「大師，你們要到那裡？還是去英王山嗎？」

古基大師微微一笑道：「施主過慮了！出家人不打誑語，貧僧昨晚說過要查清楚真相才會再採取行動。在此之前，當然不會再打擾貴門。我們會去找一個人，相信他會提供到答案。」

謝鋒見他們不是到秀聖門，話又說得隱晦，也不便多問，打躬作揖，向古基和定田道：「好！就此別過，希望下次見面，大家是友非敵，大師可以還我一個清白。」

古基大師雙手合十道：「阿彌陀佛，但願如此，再見！」

兩人去後，謝鋒四人就馬上僱船沿長江東去，目的地是會稽，希望可以找到失蹤了大半個月的楊妍和鄭中飛。

途中的一個晚上，楊嬌在船艙內用膳後，忍不住向詹老頭問道：「詹老頭，古基大師要去找的人是誰呢？你一定知道的。」

詹老頭一臉奸計得逞的笑道：「呵呵呵！果然有人忍不住要問老詹了。咳咳！」

楊嬌道：「哼！原來詹老頭刻意不告訴我們的，快說，別要賣關子了。」

詹老頭道：「咳咳！好吧！天下間，如果有人能和鑄劍谷兩位谷主相提並論的話，就肯定是此人。這人和天下武林人士千絲萬縷，他叫雷頌！」

楊榕也給勾起好奇心問道：「雷頌？是哪一號人物，怎麼我未有聽過？」

詹老頭道：「天下間奇人異士何其多，你們幾個小娃兒入世未深，當然未有聽過「雷公」的大名吧。」

謝鋒也加入他們道：「雷公？」

詹老頭道：「咳咳！他很受江湖人士尊崇，這是武林中人給他的尊稱。」

謝鋒再問道：「他是甚麼人？連古基大師這種人也要去找他問個明白？而他又怎會知道我是不是跟張聖和梅掌門之死有關呢？」

詹老頭露出思索的神色道：「我想，雷公也未必會知道真相，不過古基知道他交遊廣闊又見多識廣。遇到難題，去問問他意見，也是不錯的。」

楊嬌問道：「甚麼人如此厲害？他的武功很是高明嗎？」

詹老頭道：「咳咳！他武功倒是粗淺平常。」

楊榕問道：「哈，他定是跟鑄劍谷兩位谷主一樣，擅長鑄造兵器和研究招式吧！」

詹老頭道：「榕兒也說對了一半，因為雷公從來不鑄兵器，也沒有創下過一招半式。如果說兩位谷主所研究的是外在之物，雷公則是精於內在之道，他是鑽研內家氣功的大行家。經過他指點一下行氣之法，同一個人，就算使出同一招式，也會脫胎換骨、威力大增。「東邪」黎日月、「仙女奄」的慧琳師太和「星華四秀」的楊子嬅也曾在雷公指點下，武功突飛猛進。」

謝鋒答道：「哈，「仙女奄」那獃師太原來也受過其指點，不過她的武功倒真是很厲害。」

楊嬌問道：「詹老頭，你說得好像跟他很熟的，你認識他嗎？」

詹老頭笑道：「呵呵呵，我當然認識他吧，正正是我把他教出來的。他，其實是我的徒弟。」

眾人聽得瞪眼對望。

會有一段類似詐死..........

巴打，好難話篇篇都有圖ge..............

係
其實想表現出佢成日都會有人幫，先可以有咁ge成就..........

Mark

再.........其實會唔會有人覺得變臉大師唔係劉華呢？

不過劉華出場一定型到爆！

live 得好！

應該唔會lu..................

到

有文喇有文喇！

雷生

有雷頌有冇同行勝文

話說雷公同慧琳師太好似曾經係一個組合

eric kowk幾時出場

我硬係覺得係其他人扮佢

當世四大天王︰黎郭劉張149

回說鄭中飛和楊妍，大半個月前，中秋佳節，月圓之夜，他們被陳歡希領著一眾武士圍捕，鄭中飛腰間中箭墮江，在奔騰的長江順流而下，最後逃到一處淺灘。

經過楊妍整夜死命的按著傷口，又或許是老天爺對壞人真的特別眷顧，身受重傷的鄭中飛總算保得住性命。

天亮時，鄭中飛悠悠轉醒，發覺全身乏力，腰間的痛楚卻提醒著他，昨晚發生的事絕對不是一個夢。

暖暖的陽光照射下，見楊妍不避男女之嫌的伏在自己身上，眼角隱見淚痕，又摸摸她手上已經載上的定情戒指。甜在心頭的鄭中飛不自覺嘴角上揚，期望這完美一刻，可以永遠延續下去。不過，他清楚知道，現在的平靜，只是虛假的。陳歡希的人肯定到處搜捕自己和楊妍，兩人仍身處危機四伏的險境當中。

鄭中飛微微一動，已經弄醒了楊妍。

她一睜開眼，見到鄭中飛看著自己在傻笑，就馬上開心得眼淚直流並緊緊把他抱住，關切的問道：「無賴，你怎樣呢？昨晚我還以為妳要死了，嚇死我了。」

鄭中飛虛弱的笑道：「哈哈哈，我「無賴俠盜」怎會這麼容易死呢？」

楊妍見他回復了一點本色，才醒悟到自己不應該這樣抱著鄭中飛。「啊！」大叫一聲後，馬上跳了起來，想起昨夜情急下說出要嫁給對方的話，臉頰泛紅。

鄭中飛仍然躺在地上，很吃力的道：「妍妹，不用害羞了，週遭也沒有人，為夫會好好愛惜妳的。哎呀！」他正想爬起身來，卻觸及傷處，痛得倒回地上。

楊妍蹲到鄭中飛身旁柔聲道：「無賴！你別亂動了，好好躺在這裡休息吧！」

見楊妍對自己那句「為夫」沒有表現出不滿，鄭中飛心內暗喜，旋即卻苦笑道：「唉！為夫也想好好躺在這裡和嬌妻好好溫存一番，但是那「牛歡希」似乎不會這麼容易放過我們，所以我們馬上要走了。」

楊妍聽得「牛歡希」的名字，才想起兩人仍未脫離險境，驚叫道：「那我們快走吧！」

鄭中飛無奈搖頭道：「我還未能站起來，小妍，妳先走，我們在會稽城會合吧！如果妳這小美人落在那「牛歡希」手上，後果不堪設想。我是丐幫長老，他不敢亂來的。再說，以我「無賴俠盜」的身手，他絕對找不到我的。哈哈哈哈……哎呀！痛……」

看著鄭中飛笑得觸動腰間的傷口，吃痛起來，楊妍也笑道：「哈，如果那「牛歡希」不敢亂來的話，你這「無用俠盜」就不會躺在這裡吧。」她笑了一會，卻忽然板著臉的道：「無賴！你忘記了我們昨晚說過甚麼話嗎？」

鄭中飛柔聲答道：「小妍妹，為夫說過要好好保護嬌妻，絕不讓妳受到任何傷害的。」

楊妍決絕的道：「你要保護我，就絕不可以出事，我們一起走吧！要死，就死在一塊兒吧。」

鄭中飛喜道：「妍妹，妳待我真好。」

楊妍沒有答話，蹲到鄭中飛身旁，作勢要扶起他之前，向他嚴正的道：「無賴！我要先跟你約法三章，以免你這人得意忘形，胡作非為。第一，我們還未拜堂成親，你絕不可以再「為夫嬌妻」的亂叫一通，更不可以借故輕薄。」

鄭中飛勉為其難的應道：「當然，當然。哈哈哈哈！」

楊妍續道：「第二，昨晚的事，絕不可以向任何人透露。」

鄭中飛苦笑道：「妍妹怎麼說就怎麼辦吧，哈哈哈哈！」

楊妍滿意的道：「最後，就是妳要迎娶本姑娘，必須要得到爹的許可，本姑娘才會應許。」

邊個係行勝文？

係咪唱過紀念日咋？

未必會出...........

終於有人認同！

m.........有單野，想大家幫下手。

話說呢.............小弟今年書展出版嘅的小說「當世四大天王：黎郭劉張(上卷)」好榮幸入圍左第四屆香港金閱獎「文史哲類」而本人「尤奇」都同時入選左「我最喜愛作家」。

希望大家花小小時間，到以下網址禁幾個制投下票，投完票，大會仲會有精美禮品送，請踴躍支持，謝謝！

截止日期：9月6日

已投
我都好想有一日可以入選到依個比賽

送禮勤=金錢磅幫主

票已投

齋 + 慧琳師太

但係除左李思捷,諗唔到有咩娛樂圈嘅人唱歌似佢

但係李思捷應該未有呢個功力偷襲到eason?

票已投，祝 成功!

原來投票有書送

當世四大天王︰黎郭劉張150

秀聖門掌門楊秀自少好武，出身良好，本身卻不是習武的好材料。成年後繼承家業，做得有聲有色，生意遍及全國各行各業。他有三個女兒，長女楊榕自少便送到獅子門習藝，掌門羅伯先見她骨格精奇，是學武的好材料，甚為器重，盡傳生平所學。

楊秀後來更請來幾名武林高手，在英王山創立秀聖門，自成一派，他生性豪邁，又愛結交江湖中人，頗受武林中人尊崇。

他非常疼惜三個女兒，選婿更是出名非常嚴格，尤其是兩個小女兒楊嬌和楊妍，生得貌美如花、國色天香。

連「江東四少俠」中的麥俊、方刀甲和余文這種公子才俊一再向楊嬌提親，也不得其門而入。要知道這三人名動江東，所謂要財富有財富、要武功有武功、要外表也有外表，不知多少大家閏秀、小家碧玉恨不得有此情郎，偏是楊秀從不賣帳。

所以楊妍提出要楊秀同意，才肯下嫁鄭中飛，的確讓他十分訥悶。

不過這事現在無暇多想，先避開陳歡希的追捕再說。在楊妍的攙扶下，鄭中飛艱難的站了起來，發覺兩人身處的位置的一片樹林，和長江之間只隔著一片淺灘。如果乘坐樓船沿江細心搜索，不難發現兩人現時匿藏的地方，確是險地。

鄭中飛皺一皺眉，心道，如果陳歡希的船隊在下游找不到他們，定會派船回來偵察。陽光普照下，兩人定會無所遁形。向楊妍道：「妍妹，我們快走，遲恐不及。」

兩人往樹林的深處走去，不過因為鄭中飛重傷未癒，走得極慢。

走了兩個時辰，鄭中飛已經支持不住，見楊妍也走得非常吃力，於是停在一旁休息下來。他回頭一看，見兩人的腳印在濕漉漉的泥濘上清晰可見，大感不妙。

雖然一時三刻，陳歡希的人未必能找到他們上岸的位置，但他們二人也決計走得不遠。再說，他們已經有一天一夜沒有吃過半點東西。想到這裡，鄭中飛道：「小妍，我們要先找點吃的，不然的話，「牛歡希」不用出手，我們已經先餓死了。」

楊妍抹一抹額角的汗珠，向鄭中飛微微一笑道：「好吧！我到附近找點果子回來，你在這兒等我。」

鄭中飛點一點頭，馬上盤膝而坐，運功療傷。

過了一會，楊妍捧住了十多個不知名的果子回來，遞到鄭中飛面前，兩人吃完之後，總算回復了一點體力。

一直休息到黃昏，鄭中飛雙開眼，已經可以自己站起來。向長江的方向一看，剛好捕捉到遠方樹林，一群鳥兒飛向天上。他知道，陳歡希的人入林了。

向楊妍打個招呼，兩人繼續趕路，不斷前向長江，往東而去。

楊妍發現鄭中飛在休息了幾個時辰後，整個人嚴肅起來，在這個情況下，他不說話，她也不敢多問，只默默的跟在他身後。不知怎的，楊妍總覺得這樣的鄭中飛讓自己很有安全感。

鄭中飛走在前面帶路，傷勢似是大有好轉，雖然走得不快，但在林中左穿右插，也不見艱辛。

終於，在午夜之前，兩人到一處山坡之上停了下來。

剛過中秋，月色依然明亮，楊妍站在鄭中飛身旁，看到山坡下的連綿千里的密林，遠方還隱隱傳來一陣聲響，顯然是敵人的先頭部隊已經在不遠處，忍不住的問道：「無賴，今晚我們在這兒過夜嗎？但這裡光秃秃的，無險可守，好像很危險呢！我們不是要逃過陳歡希的追捕嗎？」

鄭中飛露出狡黠的目光，向楊妍微笑道：「今晚，我就要在這裡宰了那「牛歡希」！哈哈哈哈！」笑聲中，透露出無比的自信。

多謝！

你都加油！

佢係寶麗門傳人喎！

即係譚伯接班人。

感謝！

咁係一齊合唱過啫, 唔算係組合吖。

俾你估到，我仲叫尤奇！

係，唔通真係劉華？

多謝晒！

其實係連登出post 出到出書，再入圍埋呢個獎，我已經覺得好似發梗夢咁...........

係呀，所以大家快啲投票喇！

多謝晒！

雖然未必關事，但我諗起殘酷一叮有個冠軍扮好多歌手都似，唱串燒歌，好似叫譚樂文

鄭中飛加油

我都記起呢個人 另一個扮劉華似嘅係江華,不過佢又唔係歌星

林敏驄應該有戲份

咁諗佢又似中神通咁痴線

佢嗰段時間冇填詞喎

當世四大天王︰黎郭劉張151

鄭中飛一臉凝重，盤膝而坐並閉目養神，以待敵人來臨。

見鄭中飛突然認真起來，楊妍不敢騷擾他，默默坐到他身旁，也知道他的傷勢肯定不可能在一天一夜之間就完全痊癒。如果對上有天下第一刺客之稱的「多情公子」陳歡希，必難倖免，但卻不知怎的，一點都不害怕。

兩人默坐了大約一個時辰，要來的，還是來了。

鄭中飛緩緩睜開雙眼，似笑非笑的看著突然出現在眼前的年青刺客陳歡希和他的「極愛劍」。

陳歡希似是閒話家常的問道：「想不到在這夜攔人靜的時份、窮山惡水之地，鄭長老仍有美相伴，不亦樂乎。」說到後兩句，更肆無忌憚的看著楊妍，兩眼放光。

鄭中飛發出招牌笑聲，敏捷的站起來道：「哈哈哈哈！讓陳公子從暖暖的被窩到來這荒郊野外找我們兩個請安問好，我十分過意不去呢！」

見鄭中飛忽然跳站起來的身手，一點不像帶傷之人，陳歡希暗自提高警覺。

他灑脫一笑道：「哈！這就是鄭長老不是了，賠我一個美人兒吧！」說罷，以大有深意的眼神望向楊妍，一副吃定他們的姿態。

楊妍冷一聲，別過頭去。

面對陳歡希出言試探，鄭中飛也不動氣，還以跟老朋友談笑的口吻道：「美人兒？陳公子不是也帶來一個嗎？昨晚還被她賞了一箭，該是她好好賠我才是吧。」

陳歡希笑道：「哈哈，想不到鄭長老當時背向媛媛，也知道發箭的人是她。放心吧！她輕功不是太好，還未趕到，來的只有區區在下。」頓了一頓再道：「不過，對著秀聖門的小師妹和身受重傷的「無賴俠盜」，我一個人，也已經足夠有餘吧。」

鄭中飛就是要這句話，毫無先兆的一掌攻向陳歡希。

當然，陳歡希早已經全神戒備，當刺客的人，是不會被人偷襲的。他馬上舉起手上的「極愛劍」，刺向鄭中飛的掌。

鄭中飛的掌化作手刀，側劈向陳歡希的劍。

雄厚的掌力沿劍傳來，直刺的劍被打得失去準頭。陳歡希心內震驚，現在的鄭中飛，那像一個受了重傷的人呢！

「你中計了！」鄭中飛以手刀蕩開「極愛劍」後，連消帶打的欺近陳歡希身前埋身肉博，把「無賴十二打」的優勢發揮得淋漓盡致。

陳歡希單手勉力抵擋，仍然身中多掌，往外拋飛，跌到小山坡之下。

「哈哈哈！「牛歡希」，你惡貫滿盈了，今夜你命喪我「無賴俠盜」之手，正是天理循環、報應不爽，也祭所有被你刺殺的人，更為被你敗壞名節的良家婦女討回公道。」鄭中飛站在山坡之上耀武揚威，更出言恫嚇。

陳歡希這人一向貪生怕死，他本來以為鄭中飛身受重傷，急於立功，自持輕功高明，撇下大隊，單人孤劍的追上來。但交鋒之下，自己竟一個照面就吃了暗虧，更見鄭中飛根本不似身受重傷之人，懷疑自己已經落入了對方的圈套。

雖然擒下楊妍以一享溫柔的吸引力很大，但保命要緊，加上他一向不打無把握的仗，衡量輕重後，決定先走為妙。

向山岥上的兩人大叫道：「今日之事，歡希他日定當十倍奉還，失陪了！」

楊妍聞言向山岥下望去，陳歡希已經退入林中，消失不見，向鄭中飛狠狠的道：「可惡！讓他走了。無賴，怎麼不追上去，把他痛打一頓呢？去年在長沙，我和二姐還險些著了他道兒。」

鄭中飛沒有回應，楊妍回頭一看，卻見剛剛還在得意洋洋的鄭中飛，已經臉色慘白的坐倒地上，一隻手按著腰間的傷口，還隱隱見到鮮血從手指縫間流出。

我知你地講邊個，不過如果係佢，不如叫返李思捷扮啦。

乜中神通好痴線咩？

係，填詞界算係過左氣

有得屌林朝英都唔屌，唔係痴線係乜

會唔會出林振強

係咪撈亂左王重陽同周伯通?
btw票已投

忽然有個諗法 楊秀先係幕後黑手

當世四大天王︰黎郭劉張152

揚州白龍
鄭中飛喘著氣向楊妍道：「妍妹，我剛才只是催動了一種功法，讓我短時間恢復功力，但催動此法以後，最少要休息七七四十九天才會回復過來，亦有可能永遠回復不了。」

楊妍這才知道，原來鄭中飛只是強行催發功力，嚇退陳歡希，現在已經傷上君傷，擔心的道：「功法這麼霸道，你就不要亂用嘛！」

鄭中飛截停了楊妍道：「先別說這個了，「牛歡希」肯定會繼續派人來追捕，我們先在附近找個地方躲起來，讓他疑神疑鬼。」

楊妍道：「可以到哪兒躲起來？」

鄭中飛答道：「前方這一帶是一片沼澤區，長年煙霧迷漫，土地濕軟，人馬難行。相傳這裡本來是一個大湖，只是後來湖水退去，才形成這些陸地，當地人稱之為「雲夢澤」。只要我們走到哪兒，「牛歡希」又以為我武功盡復，很快就會鳴金收兵，到時我們才施施然離去吧。」

楊妍提起精神道：「好吧！我們怎麼走？」

鄭中飛苦笑道：「小妍妹，妳先扶起我再說吧。」

兩人徒步走入了長江以南，荊州和揚州之間的一片沼澤地帶。在鄭中飛的引路下，他們跌跌絆絆的在迷霧重重的沼澤區走著。

在天亮之前，兩人總算到了一條小村落。

不過整條村落的十多間木屋中，卻不見半個人影，楊妍看得心中發毛，問道：「這村落一個人也沒有，很是奇怪呢！」

鄭中飛道：「對對對！我幾年前發現這村時，已經沒半個人影。不過又沒有屍體，至少不是因為疫病或者是被官兵屠村。可能是村民們都遷到其他地方居住，或許是到了大城市吧。」

聽鄭中飛這麼一說，楊妍也稍稍放心下來。

兩人在村落正中的一間小屋住了下來，這一住就住了十多天。他們白天躲在屋內休息，晚上楊妍才到附近找吃的喝的，對鄭中飛也是照顧有加，生活倒有點像新婚的小夫妻。陳歡希的人也一直沒有尋到這裡來，不知是真的怕了鄭中飛，還是碰巧找不到這村子。

這十多天下來，鄭中飛的傷稍為好轉，只是還不能提氣動手，否則定會前功盡廢。

本來，以鄭中飛的為人，孤男寡女，又是郎情妾意，定會弄出點事來。只是他傷得連下床也甚為艱難，滿腹大計，只好作罷。

楊妍見鄭中飛已經可以走動自如，又有點擔心兩個姐姐和詹老頭，向鄭中飛提議道：「無賴！這裡離英王山不遠，不如我們先到秀聖門，才去會稽城會合其他人，好嗎？」

鄭中飛笑道：「只要是妍妹說出來的話，為夫一定照辦。」

楊妍道：「哼！無賴，總是不正經的！」話雖如此，但心中卻是甜絲絲的。

於是，兩人收拾一下，就往西行，向柴桑城進發。鄭中飛其實心裡有點害怕到秀聖門，因為他怕楊秀一見到他這副德性，就把他轟下英王山，禁止自己和楊妍來往。只是此時此刻，到英王山找楊榕他們又是合情合理的事。

不過兩人不知道，他們起程往英王山之日，楊榕他們已經會合了謝鋒，出發往會稽城了。

諗咗陣雲夢澤係咩歌詞，點知真係有呢個地方

個地方我以為老作

差啲唔記得Eason個邊

差唔多夠鐘啦喂

當世四大天王︰黎郭劉張153

走了幾天，鄭中飛就到了柴桑城城東附近的一處樹林。

鄭中飛道：「小妍妹，天快要黑了，我們到附近休息一晚，明天才入城吧。」

楊妍奇道：「不用了，現在才剛過中午不久，我認得路，這裡離柴桑城不遠，走快一點，肯定可以趕在天黑前入城，不用再餐風宿露了。」

鄭中飛勉強的答：「吖！對了，唔唔唔……」

楊妍一聽，就知道有古怪，嘟起小嘴問道：「無賴！你有甚麼事隱瞞本小姐，快從實招來，否則本小姐再不理你了。」

鄭中飛舉起雙手急道：「沒有呀，小妍妹，沒有呀，我……」

楊妍催促道：「快說，快說，別要吞吞吐吐。」

鄭中飛嘆了口氣才道：「唉！我是怕見到妳的爹呀。」

楊妍一想之下，才明白他擔心甚麼，笑道：「哈！枉你平時常常吹噓自己「無賴俠盜」如何如何厲害，竟怕我爹不接受你！放心吧！爹這人最是明白事理，又疼惜我這個女兒，只要是女兒喜歡的，他定不會反對。」

鄭中飛苦笑道：「這就最好吧！」但仍一臉愁容。

「哈哈哈！」忽然，樹後傳來一陣邪惡的笑聲。

兩人一聽之下，已經認出這是陳歡希的笑聲。原來他一直沒有放棄，反而因為算計到兩人定會到英王山，守在這裡讓他們自投羅網。

陳歡希從樹後轉出來，一臉幸災樂禍的笑容望向兩人。

而四方八面也有十多名箭手現身，並以強弓利箭瞄準兩人，之前射傷鄭中飛的陳媛媛也混在其中。

陳歡希學著鄭中飛剛才的語氣笑道：「小妍妹，不想命喪箭下，就好好的服侍本公子，保證妳會樂在其中，哈哈哈。」

鄭中飛眉頭大皺，心道，現在自己還未能動手，但其實就算自己完全康復，再加上楊妍，也絕難闖出這個箭陣。只怪自己思慮不周，讓陳歡希重重圍困，還未能醒悟。不過既然已經到了絕路，暗自打定主意，就算要了自己的命，也決不能讓楊妍受辱。

想到這裡，望向楊妍，見她早已甜甜的看著自己，更淒然一笑。

鄭中飛卻看得心碎，因為他看得出這個笑容的意思，跟自己的想法不謀而合，就是寧死不屈。那雙會說話的眼睛，更似是在說死前可以遇到你，此生無憾。

兩人深情對望，視圍捕他們的人如無物。

楊妍柔柔的道：「無賴，我們今世當不成夫妻，來生再續前緣吧！」

看著楊妍的可愛臉蛋，鄭中飛提起精神，忽然哈哈大笑道：「哈哈哈哈，妍妹，放心吧。正如我之前所說，我們還有很多事要做，還不可以死。」

轉頭向陳歡希喝道：「「牛歡希」，馬上放人。」

陳歡希聞言先是錯愕，然後喝道：「鄭中飛，你不要拖延時間了。你自行動手的話，我可以饒這個女娃不死。否則我一聲令下，你們就是萬箭穿心的下場。」

鄭中飛道：「哈哈哈，殺了我的話，你一定會後悔的。你知道郭城為何一定要你取我性命呢？」

的確，郭城曾下令，這次行動絕不能走漏了鄭中飛。所以陳歡希才放過了其他人，又在這裡守候多天，也在所有佈置都妥當後才現身。他本身也不明白，為何郭城要動用這麼多人力物力去對付這人。如今最重要的事，應該是劍神令牌，謝婷走失後，拿下秀聖門的人應該是首選，何以郭城竟覺得鄭中飛比令牌還重要呢？

現在鄭中飛似是知道內情的這麼一問，更加勾起了他的好奇心。

陳歡希舉手示意其他人別要放箭，向鄭中飛問道：「難道你知道原因嗎？」

鄭中飛笑道：「因為我在聽風山莊，拿了一件對他來說，非常重要的東西，哈哈哈哈！」

黃易大師，雲夢城之謎竟然無人聽過！

佢同伊健反左面之後就唔知去左邊...........

有文喇有文喇

講開呢邊又唔記得另一條線

有文

無賴有無得玩殘牛歡喜

拎左佢d閃卡？

偷走左不失身經定係澳洲咸帶

西域閃卡？

偷左郭城野唔係edc

西域閃卡咪郭城囉

好奇一問，牛歡喜嘅角色設定是否參考侯希白同楊虛彥？

當世四大天王︰黎郭劉張154

陳歡希對於謝鋒三人曾闖入聽風山莊之事早有所聞，鄭中飛這有名的大盜在山莊內順手牽羊的拿去了甚麼東西，當然絕非奇事，平靜的問道：「是甚麼東西？」

鄭中飛笑道：「哈哈哈，我偏又不說，你猜猜看吧！」

陳歡希臉色一寒道：「別要敬酒不喝喝罰酒，只要我一聲令下，保證你們會慘死箭下，我也可以回去覆命。」

見陳歡希滿臉怒容，鄭中飛舉雙手作投降狀道：「有話好說，有話好說，我不過想弄點緊張氣氛罷。哈哈哈哈！」

楊妍也給勾起了好奇心，催促的問道：「難道你竟然拿到了劍神令牌？」

鄭中飛道：「哈哈哈，小妍妹，這東西對牛，不不不，對陳歡希公子來說，比劍神令牌還要重要呢！」

陳歡希怒道：「別要再賣關子了，到底是甚麼？快說！」

鄭中飛笑道：「哈哈哈哈，這東西就是郭城讓手下們忠心耿耿的法寶，絕命符的解藥！」

一說到「絕命符」三個字，陳歡希雙眼放光，連圍住他們的箭手也變得臉色凝重，可見在場眾人身上都種有絕命符。

「西毒」郭城，一向對用毒很有心得，調配毒藥更是出神入化，往往不明不白的就著了他道兒，讓江湖中人聞之色變。絕命符，正是他親自研制出來的可怕毒藥。服用後，毒素會潛伏丹田氣海之內，平時根本不會發覺。但每到月圓之夜，毒性就會發作，自丹田而出侵蝕奇經百脈，讓氣血運行不順，不用一個時辰就會走火入魔而亡。

本來，此藥只是用來殺人，直到有一日，郭城的一個親人醉後誤服了此毒。郭城為救此人，三日三夜不眠不休的趕在月圓之夜前，嘗試調配出解毒之法。

明月當頭，那親人毒發前夕，總算讓郭城成功做出了可以中和毒性的調和劑。此毒毒性猛烈，既不能排出，也極難化解，調和劑只能抑壓毒性，使之不會發作，但卻須每月毒發前服用，因為毒素仍留在體內。

後來，聰明的郭城更把「絕命符」和調和劑用作控制手下的手段，讓他們不敢背叛自己。有些人是被迫的、有些人是受到利誘、有些人更是在不知情的情況下服下了「絕命符」，不過一旦服下，就只有聽令於郭城，讓他每月給予調和劑續命。

因為丹田氣海對練氣之士非常重要，讓毒素長留在此處，會影響功力。在郭城的改良下，「絕命符」更可以「種」到身上不同的地方，成為了他一眾手下的惡夢。

本來，被種下「絕命符」的人只可以乖乖服從郭城。不過最近，有傳言說為郭城為救其親人，已經成功研制出可以完全化解「絕命符」毒素的解藥了。

為了脫離郭城的控制，不少其手下鋌而走險，潛到郭城的藥庫找尋解藥。結果卻是無功而還，不少人更被郭城發現而喪命。

鄭中飛在一眾被「絕命符」控制的人當中，說出有關「絕命符」解藥的消息，當然教所有人不敢輕舉妄動。

陳歡希道：「鄭中飛，你說你在聽風山莊找到「絕命符」的解藥嗎？」

鄭中飛道：「哈哈哈哈，無錯。」

所以最好都係買本書返去慢慢睇！

佢d閃卡，唔會係郭城度啦！

以而家個大環境黎講，澳洲個d 好少事啦。

點解我唔係好明

係！

正確黎講，係將侯希白,楊虛彥冋edc 三個人mix 埋........

生死苻

已經幻想到佢用幻魔身法

磨劍鋒

灰袍俠有冇機係陳百強

伊健都中毒

死咗好耐喇

唔記得左個故有冇提過佢死左
不過佢絕對係灰同埋夠料同張榮果d打

如果有吳浩康，佢應該會係個刀客

在 2000 年頭還有露面有名氣的香港歌手，而角色上是可以反 張 / 譚，只剩下: (排名跟名氣或實力相關)
林子样
呂方
蔡楓華
黃貫中 / Beyond
黃凱芹
黃耀明 / 達明
初哥哥
杜生
羅嘉良 - 應該是 egg / 獅子門
Shine

當世四大天王︰黎郭劉張155

陳歡希目不轉睛的盯著鄭中飛問道：「解藥在你身上嗎？只要你交出來，我可以讓你們安然離去。」

鄭中飛知道如果答「是」的話，陳歡希肯定會馬上叫人放箭，然後施施然在自己的屍身上取藥。於是哈哈一笑，答道：「當然不在我身上吧！」

陳歡希大怒，卻又不敢發作，鐵青著臉的怒道：「你在耍我嗎？」

鄭中飛理所當然的答道：「哈哈哈！作為天下第一神偷，當然有很多寶物庫吧。這麼重要的東西，自然不會時刻帶在身上吧。」

陳歡希聽他說得合情合理，一時也難分真偽，態度軟化了點的道：「好，你現在馬上帶我去你的寶物庫拿取解藥，我可以放了你們。」

鄭中飛道：「這個沒有問題，不過我有一個條件。」

陳歡希不耐煩的道：「說吧！」

鄭中飛道：「你們所有人和我一起留在這裡，讓妍妹先行離去。」

陳歡希道：「我怎能相信你？」

鄭中飛道：「你不信也不成，如果不讓妍妹先走，你就下令放箭吧！不過我可以保證，你永遠都不會得到「絕命符」的解藥，以後只能在郭城身邊搖尾乞憐，當頭聽話的小狗。哈哈哈哈！」

陳歡希咬一咬牙，果斷的答道：「好！我信你！」「絕命符」的解藥對自己來說，太重要了，對比起來，楊妍的生死，只是小事一樁。

楊妍卻奇道：「無賴！我自己一個走？」

鄭中飛點頭道：「對，妳先回英王山吧！我把藥給了他們後，馬上到英王山找妳。」

楊妍還待再說，卻見鄭中飛向自己做了個古怪的表情，似是另有所圖，唯有順著他道：「好吧！我先回去，你把藥給了他們後，就來找我吧。」

陳歡希打出手勢，把守住東面的幾名聽風山莊戰士讓出了去路。

楊妍依依不捨的自行離去了，鄭中飛則一直站在原地，留意住眾人的動靜，以免有人偷偷跟在楊妍後面。

待楊妍遠去後，陳歡希向鄭中飛道：「人，我就放走了，你的寶物庫在哪兒？」

鄭中飛雙眼一翻，笑道：「哈哈哈，正正在西面不遠處的「雲夢澤」之中。」

陳歡希忽然換了個面孔，禮貌周周的道：「好，鄭兄請引路。」

鄭中飛領著陳歡希、陳媛媛和十多名聽風山莊的戰沿路走回雲夢澤。

走了幾天，他始終遭到陳歡希等人的嚴密監視，沒有找到逃走的機會。因為，鄭中飛已經成為了他們這批被種了「絕命符」的人，脫離郭城控制的唯一希望了。

逃走無望，卻讓他不經意的發現有人悄悄跟在身後，只是不知是敵是友。

而所謂的「雲夢澤」寶物庫，其實只是鄭中飛順口胡謅，當時只是想這些人遠離楊妍才說解藥在西面。他暗自後悔，自己一早應該把藏寶的地方說得遠一點，至少尋找逃走機會的時間會更長。如果能夠拖到自己功力盡復，則更是理想。

至於「絕命符」的解藥，卻不是亂說，鄭中飛確實在成都的聽風山莊，郭城房外的一個暗隔中拿到，連當時在場的伊臣和謝鋒也不曾發現。

但最大的問題是，此解藥如今卻鄭中飛身上，如果被其他人發現的話，肯定馬上就會殺了他然後爭奪解藥。現在鄭中飛領著他們在沼澤中亂走，腦海卻想著怎樣可以利用此藥和後面跟著的人來製造點混亂，讓自己安然離去。

這天晚上，各人各自爬到樹上休息，以被地面上的沼氣。

鄭中飛心內思潮起伏，陳歡希忽然怒氣沖沖的提劍指向他，並喝道：「鄭中飛，你是在耍弄我嗎？走了足足五天，還未到你的寶物庫，這幾棵樹我做了個記號，前天我們才到過，現在又走回來？」

本來想叫第二啲名，但係都係覺得「符」比較適合。

個身法套下入佢啲歌名度會好啲。

起碼要到十年後，佢開始學廚先會磨劍。

係..........

個故去到204年，即係2004，而之前過左身個d 人，就係個故入面都係過左身..........

點解佢要做刀客?佢有斬過人？

有一半同意。

黃凱芹，初哥哥，杜生，撈家同shine 都未到呢個level 啦。

咁最有可能係有過節嘅殺那光輝,同算合唱過嘅這麼遠,那麼近

其實都好可惜
家駒同danny呢d咁有性格同實力既人，
冇得係故出現

黃凱芹都好勁，係個人仲有性格過呂方 / 蔡楓華 / 李克勤

無對白唔代表唔出現既
可以回憶架嘛 樓主可？

遲啲出前傳咪得囉

如果以大唐雙龍傳做background出一個又會唔會好睇？

當世四大天王︰黎郭劉張156

鄭中飛倒是一驚，想不到陳歡希心思細密如此，連忙作出無辜的表情笑道：「哈哈哈，不好意思，這沼澤長年煙霧瀰漫，認錯了路。現在找對路了，只是在這裡向走前，明天一早，就會到逹一條無人的村落，信我。」

陳歡希狠狠的道：「好，就相信你這一次。如果明天沒有見到村落，就把你的手斬下來。」

鄭中飛苦著臉的賠笑道：「哈哈哈，放心放心，明天一定會到。」

眾人繼續休息，鄭中飛卻睡不著，瞪眼到天明，卻始終想不到逃生妙法。

天亮後，鄭中飛硬著頭皮的領著眾人到之前和楊妍住了十多天的無人村落，他們叫這裡做「八月十五村」。

見到果然有條無人的村落，陳歡希等人臉色稍緩，有的更面露喜色。畢竟，誰都不想自己的生命受制於人。特別是郭城這種野心勃勃的人，他武功高強而且聰明絕頂，偏偏又心狠手辣。

鄭中飛帶頭走到村中的小屋，陳歡希和陳媛媛如影隨形的跟著他入屋，其他人守在屋外。

他裝模作樣的蹲到後門側的一個小櫃前，背向兩人的他，隨即以神偷妙手把裝有「絕命符」解藥的小藥瓶從懷中取出。

鄭中飛忽然大叫一聲：「各位，解藥只有一顆，陳歡希要私吞，快點接住。」緊接把放藥的小瓶向前門外拋出，然後頭也不回的往後門走去。

陳歡希知道中計，向陳媛媛道：「妳去追他，我去搶藥。」說完也隨即以閃電身法，往前門搶出。

在前門外守候的人，個個都聽到鄭中飛的話，見藥瓶突然從屋外飛出來，也都伸手去搶。

鄭中飛從後門出逃，走前卻聽到陳歡希叫陳媛媛來追殺自己，知道在劫難逃，因為以自己如今的狀態，肯定跑不過，更打不過任何一名會家子的。但走了一會，卻不見身後有人追趕，心中暗喜，也繼續沒命似的離村遠去。

前門那邊則情況混亂，眾人為爭奪那小藥瓶，拼過你死我活。陳歡希叫了幾聲也沒有人理，就拔出長劍，決定大開殺戒。

卻見陳媛媛沒有到後門追趕鄭中飛，反而跟在自己後面，一面以劍開路，一面說道：「媛媛，這裡我應付得來，快去追趕鄭中飛，他身受重傷，肯定打不過妳，別讓他走了。」

陳媛媛鐵青著臉問道：「解藥只有一顆，拿到後，你會給我嗎？」

陳歡希恍然大悟，知道陳媛媛為何不去追殺鄭中飛了。原來她怕自己如鄭中飛所言，私吞解藥，所以也要親自來搶藥。

不問可知，如果陳媛媛搶到解藥，肯定會隨即吞下，以解體內「絕命符」之毒。

陳歡希一想及此，心中一痛，也不答話。人隨劍走，衝入人群，所及之處，慘叫聲不絕。片刻之間，已有三人死於陳歡希劍下。這幾人，在數息之前還聽令於自己，忽然就已授首自己劍下，叫人無奈。

其他人知道他劍法狠辣，又對解藥志在必得，為保小命紛紛退避三舍。

陳歡希趕在陳媛媛之前搶到解藥，其他人呆立原地，不敢輕舉妄動。把藥瓶拿在手上，他就知道這是貨真價實的解藥。因為他認得藥瓶確是郭城常用的款式，上面寫上「絕命符．解」幾個大字也是郭城的筆跡。

個方向好接近...............

不過，唔係！

但係遠遠無佢地紅咁耐，同無咁高知名度..........

唉！其實真係好想寫前傳，不過寫咁個下卷先算。

而家已經有少少咁ge feel..........

雙龍傳死忠 以前每次睇到子陵同師妃媗就會好sad

前傳或者外傳都好寫啦
周董呢d都好好寫

情花毒解藥都好似係得一粒

當世四大天王︰黎郭劉張157

揚州白龍
出人意料地，一手持藥瓶、一手持劍的陳歡希沒有馬上把解藥服下。

陳媛媛和餘下的十二名箭手都盯著陳歡希手上的解藥，和血跡仍未乾透的「極愛劍」。只是眾人自知武功輕功皆及不上他，不敢輕舉妄動。

陳歡希虎目環顧四周，一般肅殺的寒冷氣氛油然而生。他臉色陰晴不定，時間有如靜止。最後，他出奇地還劍回鞘，沒有大開殺戒或遠遁千里。他把藥瓶遞到陳媛媛面前溫柔的道：「媛媛，妳服了解藥後，就找個平凡的村落好好躲起來結婚生子，以後不要涉足江湖，更不要讓郭城找到。」

陳媛媛從沒有想過一向做事冷酷無情的陳歡希，竟肯把唯一脫離郭城控制的機會讓給自己，之前還誤會了他，愧疚和自責讓她無地自容。

把藥瓶塞到她手上，陳歡希看著她已經熱淚盈眶的雙目微微一笑，似在說「難道你忘了我是個多情的公子嗎」。

然後向週遭的十二名箭手叫道：「解藥只有一顆，與其我們在此你爭我奪、自相殘殺，不如把解藥讓給這唯一的姑娘吧。你們跟著我，先殺鄭中飛，把其首級拿回去穩住郭城。將來一有機會取得解藥，我在此立誓，定會先讓各位解毒，否則千刀萬剮不得好死。」

眾人都被他的無私舉動所打動，加上確實打不過他，轟然應好。

流著眼淚的陳媛媛無意識的打開藥瓶，打算把唯一的解藥取出，倒轉藥瓶向另一手的掌心。其他人也目不轉睛的想看看解藥是甚麼樣子，但搖了幾下藥瓶，另一手還是空空如也。她忽然臉色大變叫道：「糟了，藥瓶是空的，我們被鄭中飛那奸賊騙了！」

陳歡希和十二名箭手知道竟然被鄭中飛騙了，無不怒不可遏。前者狠狠的道：「這奸賊身受重傷，定走得不遠，我們馬上去追！」

原來鄭中飛早在之前一晚，已經把「絕命符」的解藥從藥瓶取出，剛才拋出的，只是個空的藥瓶。他逃出「八月十五村」後，越走越遠，想到他們為了個空藥瓶而爭過你死我活，就快樂得想高歌一曲，也出了這幾天來當了階下之囚的一口烏氣。

不過又想，他們一旦發現藥瓶是空的，馬上就會追來，暗自發愁。

他之前慌不擇路，只想盡快遠離，現在停了下來，認清方向往北而去，只要到逹長江，就可以大增逃生的機會。但之後是不是馬上就到秀聖門找楊妍，卻讓他躊躇起來。

先不說他還是不太敢見楊妍的爹，而他功力未復前就到英王山，很容易又會遇上陳歡希這批人，因為他們得不到「絕命符」的解藥，又明知道他會到英王山。只要在上山的必經之路守候，肯定可以等到自己。

懷著忐忑不安的心情，鄭中飛小心翼翼的朝長江而去，晝伏夜出的走了三天，不自覺的就走出了沼澤區。他知道，只是多走半天路，就可以到逹長江，心情放鬆。為了快點到逹江邊，不顧露出形跡，連日間也在趕路。

果然，被窮追不捨的陳歡希等人發現了。

我都係雙龍傳死忠，好睇到想佢永遠都唔好完。睇怕有生之年，都唔會有人超越到。

其實係，寶島我都係諗周董。不過呢，唉！

係，但係中左情花毒，就算唔食解藥都有機會好得返。

但係中左郭城配製ge絕命符，無解藥就一定死。

標楷體

原來唔經唔覺都已經第157篇

郭城寫標楷體?

佢D圖真係張張都好搞笑

會唔會就咁死咗

加油，一定支持

咁仲有條友跟住佢地係咩人呢

有文未？

星期六日体刊

自膠

聽日記住出文

推一推

當世四大天王︰黎郭劉張158

鄭中飛知道自己被敵人發現，是因為後方傳來急促的腳步聲。雖然對方應該只能夠知道自己的大概位置，不過如果成功完成包圍網的話，自己肯定插翅難飛，關鍵處在於自己能否趕在這一刻之前跳下長江。

貓捉老鼠的遊戲終於來到了最後階段，他告訴自己一定要保住性命，迎娶楊妍。

鄭中飛不斷向前跑，隱隱聽到大江川流不息的水聲，暗呼成功在望。只要成功跳下長江，除非對方有深諳水性之人，否則陳歡希的人只有徒呼奈何。

在不遠處的後方，陳歡希領著陳媛媛和十二名箭手在林中全速前行，前者終於在林間遠遠看到鄭中飛在疾走的背影，不禁露出滿意的微笑，知道他已經難以逃出自己的掌心。自己根本不怕鄭中飛跳下長江，因為他很清楚陳媛媛自幼長居海邊，非常擅泳。

於是他向身邊的人大叫道：「那狗賊就在前方，快追！」

鄭中飛聽到陳歡希的聲音從後方傳，馬上咬緊牙關，加快步伐衝向長江。忽然，聽到後方勁箭離弦的聲音。

「縫！縫！」兩支利箭射向鄭中飛的背部，他非常熟悉這聲音，因為不久前才差點因此而喪命。於是他馬上側身倒地，堪堪避過兩箭，然後馬上跳起身，繼續往長江奔去。只是，後方的追兵又追近了很多。

雙方人馬都在和時間競賽，終於鄭中飛看到長江，見江邊有一艘小船，小船邊的靠上站著兩名年青男子。

鄭中飛卻不管那麼多，因為他已經聽到後方的腳步聲越來越近，再跑前幾步，足踏岸邊，一躍而下。但是腳尖離地的一刻，卻感到右肩背部傳來一陣劇痛。他知道自己中了陳歡希的一掌，吐出了一口鮮血，順勢墮下長江。

而小船邊的兩人見到鄭中飛後，其中一人見陳歡希出掌偷襲時，忽然以肩膊撞向他。這一撞，讓陳歡希的掌失去了準頭，勁力難以全數送出。否則，只是這一掌，已經可以要了鄭中飛的小命。

當然，如今只有小半威力的一掌，已夠重傷未癒的鄭中飛好受。

陳歡希站到岸邊和這名突然出手撞向自己肩膊的年青男子對峙，陳媛媛卻不管二人，隨鄭中飛飛身跳下長江，姿態優美無倫。

岸上的另一名男子卻看得轟然叫好，然後也頗有興致的跟在陳媛媛身後躍入水中。

陳歡希大怒，向岸上的年青男子喝道：「來者何人？竟敢壞我大事！」

那人冷笑一聲道：「哼！十多名身懷武功的人，竟來追殺一名普通百姓，閣下身負上乘武功，竟然從後偷襲手無寸鐵的人。你們習武，難道是為了欺壓平民嗎？在下身為「江東四少俠」之一，遇到這種事，自然要行俠仗義、儆惡懲奸。」

陳歡希道：「江東四少俠？」

那人一派倨傲的道：「好說好說，在下「環生劍客」余文！」此人竟是「江東四少俠」中的余文，只是不知為何會出現在這裡。

陳歡希看著這人就覺得討厭，怒道：「哼！原來只是區區幾名江東小輩，只有個垃圾名號沾沾自喜、以為自己如何了得。本公子橫行天下時，你還是個小屁孩吧！」

余文也反唇相譏道：「說得那麼漂亮，那人還不是被我救走了。」

陳歡希針鋒相對的看著余文道：「媛姐在水中，活脫脫就是一條美人魚，怎也會把人捉回來。」

余文冷笑一聲道：「哈，你見到剛才在船上下水那人嗎？天下間，如果有人的水上功夫可以勝過「揚州白龍」方刀甲，在下倒是想見識一下。」

無間道

期待已久，終於撞肩膊了!

破冰轉身

點解唔俾次機會我呀！
好似係劉華講

好耐冇留過名 一次過睇返晒 都係咁精彩

係，一篇一篇咁，寫下寫下就寫左咁多。

原來已經差不多寫左半年..............

大家都係體，不用分那麼細。

通常唔係人物個啲，就會玩下野。

好正呀 抽返依排漁民同牛歡喜

雖然好唔想佢死，但係有時啲野都話唔埋...........

其實係兩條友。

記得！

呢套真係經典野！

徇眾要求！

好似好多年後先破到冰！

我係差人！

你唔覺得你出劍好唔自然架咩
你把環生劍前重後輕
解決到呢個問題之前，你唔會夠我把極愛鬥 極愛鬥 極愛鬥

咁啱寫到。

哈！寫得好。

陳媛媛係咪會破冰轉身

余文中掌之後 歡希即刻彈返句
「你無得同我嘅掌法鬥...掌法鬥...掌法鬥...」

方刀界

魔瞳其實真係神級！記得慢慢睇

我發現我留錯post sor

假架d奶

我唔會輸比同一個人
Twice!

由今日開始，
你由長江下游打上去，
我由長江上游打落去，
一路贏，贏到最後係長江中游襄陽城再會面決鬥

其實破冰轉身係唐寧的

落到水万刀甲即刻屌打

鄭中飛呢段寫得好正，同真人性格好吻合

法庭：「方力申游水快因下體大」 - 東方日報

呢個唔多明

個標題想點，好似係法庭判決咁

劉華睇黎係幫中飛療傷先出場

万刀甲真係用水兵身分開打

當世四大天王︰黎郭劉張159

鄭中飛中了陳歡希的一掌，還未掉到水中，就已經失去意識。不知昏迷了多久，他才悠悠轉醒，發現自己身處船艙房內的床上。

刺眼的陽光從窗外照入，身上已經換上乾淨的衣服，腰間的傷口也被好好的包紮。床邊的小几上放著一杯水，似乎是讓自己轉醒之時可以解渴，把自己救起的人相當細心。

經歷了一連串被追殺的日子，這樣的平靜時光，分外讓人感到難能可貴。

虛弱的鄭中飛確實有點口乾，隨即坐起身來，還未拿起几上的杯子，房門就被推開。一名年青男子走了進來，見到鄭中飛坐在床上，微感愕然後面露喜色，然後向鄭中飛道：「哈！兄台受了這麼重的傷，這麼快就醒過來了，可喜可賀呀！」

這年青人外型俊朗，笑起來露出一口雪白的牙齒，充滿陽光氣色，對鄭中飛這個素昧平生的人倒是非常熱心。

鄭中飛拱手施禮道：「感謝兄台相救，未請教。」

那俊朗青年道：「在下揚州人士，叫方刀甲，不過見兄台不懂武功，卻被一眾惡人追殺，路見不平，拔刀相助罷。」原來此人正是「江東四少俠」中的「揚州白龍」方刀甲。

久居北方的鄭中飛倒是未聽「江東四少俠」，更遑論方刀甲這個名字。雖見對方一片好意，但防人之心不可無，自己功力還未恢復，決定先不要暴露身份，免生枝節。隨口胡謅道：「哈哈哈哈，原來是名震天下的大豪傑方大俠，在下段蟹久仰大名了。」
方刀甲被他稱讚得自己也覺得有點不好意思，尷尬的道：「原來是段兄，敢問為何會惹上那一批惡人呢？」

鄭中飛又胡謅道：「哈哈，在下本來不過是世代在長江流域捉蟹為生的的漁民，所以家父把我改了這樣一個名字。有一日，這批惡人忽然出現，說我拿了他們的蟹，硬要把我捉回去。我就不斷走不斷走，最後被打下長江，為大恩公所救了。」

方刀甲畢竟年青，江湖閱歷不深，竟然被鄭中飛誆得深信不疑。

當然，他曾替鄭中飛把脈，發現他內勁全無，所以認定他不懂武功，非江湖中人。因為之前強行催發功力，而七七四十九天之期未過，所以鄭中飛如今確實和一名不懂武功的人毫無分別。

之後鄭中飛有一句無一句，卻又不著痕跡的套問了方刀甲的背景，總算弄清楚目前狀況。

原來「江東四少俠」在柴桑城被「浪子」王烈打退後，深深不忿下決定分頭在附近繼續搜捕謝鋒的下茖。如果找不到的話，就約定到星華山碰碰運氣。

方刀甲和余文兩人在柴桑城外湊巧遇上陳歡希的人馬挾持住鄭中飛去取藥，因為對方人多，兩人不敢跟得太近，只遠遠吊在後方，所以沒有見到鄭中飛，跟蹤了幾天，卻在雲夢澤跟甩了。之後，二人便到長江一處渡頭僱了艘船，準備出發往星華山之際就遇上了鄭中飛和陳歡希的人馬。

兩人年少氣盛，又想做點英雄事跡出來，二話不說就選擇了鋤強扶弱，救起了「弱」的鄭中飛了。

方刀甲負責到水中救人，他外號「揚州白龍」，是因為精擅水性，跳下水中就如蛟龍出海，不一會就捉住了隨水而去的鄭中飛。陳媛媛還未知道發生何事，方刀甲已經把鄭中飛拖到船上。

余文則在岸上和陳歡希過了幾招，大家也奈何不了對方。見對方的人開始張弓搭箭，不敢久留，就跳回船上，擋過一輪箭雨後，才順利起航。

陳歡希他們沒有船，只能眼睜睜看著他們離去。

電蟹會俾方刀甲拉喎

咁即係分明落我面啫！

罰你俾個正評加like facebook！

FB Page:

無睇過頭文字d, 算唔算人生遺憾？？

無錯

係水裡面，佢應該係無敵！

哈，我覺得今日個段仲似。

撞膞事件喎！

佢唔使點療傷，等下日子就會好返。

咁先符合佢個人特色。

諗左幾秒先明你講咩，巴打對娛樂圈各樣野都好熟喎！

岩岩SEARCH完先明

年年都播一次點會唔熟

方刀甲

係咪會食左先講

快d幫我開掣先啦

跟住你串我丫嘛

有段蟹，會唔會學下神算子

假架啲奶

有段蟹 點解無梁朝偉

呢個故事而家 10成講左幾多成左右

當世四大天王︰黎郭劉張160

這時，余文也來到房中，客氣的問起鄭中飛的傷勢和來歷，後者也一一胡亂回答，余文也沒有起疑。

最後，方刀甲問道：「段大哥，你有甚麼打算呢？」

現在，鄭中飛要決定去向，他內心當然強烈渴望馬上到英王山找楊妍。不過自己功力未復，陳歡希的人定不會放過自己，說不定會在附近佈下天羅地網。如果在前方不遠的柴桑城下船到秀聖門，目標明確，很大機會會被他們截獲。

於是鄭中飛道：「哈哈哈，兩位兄台既然要到會稽城，可否送在下一程呢？」他最後決定先到會稽城會合謝鋒等人，以免他們擔心，等功力盡復後才上英王山提親。至於楊妍，應該早已經回到秀聖門，就算給個天陳歡希做膽，也決計不敢到四大門派的地方撒野。

余文卻奇道：「兄台既是附近打魚的漁民，為何不馬上回家去看看父母，反而到會稽城呢？」

鄭中飛倒沒有想這麼多，隨口答道：「哈哈哈哈！余文有所不知了，就是因為我怕那大惡人去騷擾爹娘，所以要遠遠逃去。我有個很厲害的親戚身處會稽城，可助我們解困，碰巧兩位大恩公又是到會稽，所以想兩位做好人做到底，讓在下搭一程順風船。」

方刀甲以為他怕了陳歡希，爽快的答道：「這個當然沒有問題，有我們兩個在，那大惡人定難以動你分毫。」余文也沒有異議。

就這樣，鄭中飛隨方刀甲和余文兩人乘船沿長江出海，往南而去，十多天後，終於到了會稽城。

三人剛進城，余文就說他有點事要辦，著方刀甲先到客棧訂下房間後就自行走了。

鄭中飛則在城門邊隱約見到謝鋒他們留下的暗記，為免方刀甲起疑，不敢細看。如今會稽城已到，功行完滿之期只餘下十來天。只要找個機會撇下方刀甲，就可以和謝鋒他們相會。

正要開口告別之際，方刀甲卻喜孜孜的道：「段兄，既來到會稽城，定要好好一嘗閩南樓的廈門米粉。讓小弟作個東，先吃過午飯，我們才分道揚鑣吧！」

盛情難卻，相處下來，鄭中飛也有喜歡這在熱心正直的年青俠客，也感激對方確確切切的救過自己性命。心想，反正也不差一頓飯的時間，於是答道：「哈哈哈！當然要一試吧，不過這餐就讓在下作東吧！」

街道上行人熙來攘往，兩人到了會稽城最大的閩南樓，卻因早已滿坐，不得其門而入，大感掃興。

鄭中飛道：「沒關係，我們到其他餐館吧！」

方刀甲卻仍死心不息，還在遊說看門的小二，讓兩人可以先行入坐，但小二卻不肯賣帳。

擾攘之際，餐館內坐近門口的一名食客向方刀甲叫道：「小方，原來你也到了會稽城。」

方刀甲笑道：「哈哈，他鄉遇故知，不乎樂乎。」原來他遇到故友。

鄭中飛一看，見這人相貌堂堂，一個人佔了一張桌子，熱情的向方刀甲招手。後者也喜形於色，向鄭中飛道：「哈哈，段大哥，有位子了。我遇到一名至交，定要介紹你認識，他定會喜歡你。」

其實我都係search 左先知有單咁野..........

但係小方只係客寸，個段只係小插曲..............

巴打有聲史。

下一句接唔到.........

佢個乖乖仔形象咁就無左.........

會有個神算出場，不過佢係玩占星的。

唔通係梁文漢

美女廚房，食左先講，食左先講。

我諗六七成左右.........不過其實都唔知最後會寫左幾多出黎..............

有無咁容估呀？

偉仔係香港樂壇真係好難定位喱，放過佢啦。

唔係梁文漢就一定係蔡寶奇啦

星華四秀車婉仲未出過場

當世四大天王︰黎郭劉張161

兩人坐到那人的一桌，那人站起身來，溫文有禮的向鄭中飛道：「在下星華派梁文漢，跟方兄弟是同鄉，未請教兄台高姓大名。」

原來此人正是星華派「五散人」中的四師兄梁文漢，一見之下，果然氣度不凡。

鄭中飛馬上拱手施禮道：「哈哈哈，在下長江小漁民段蟹。」

方刀甲向梁文漢介紹道：「這位段兄在長江一帶被一大群惡人追殺，為小弟和余文所救。段兄雖不懂武功，卻是個悍不畏死的英雄好漢，刀劍臨身下仍著力與對方周旋，在下非常欽佩。」

得方刀甲讚賞，鄭中飛又得意的吹噓起來道：「哈哈哈，好說好說，我這人做人的宗旨，正正就是勇敢這兩個字。區區十來個惡賊，怕甚麼呢？他們有膽欺壓村民，我段蟹就絕不會坐視不理。有本事就把這條命拿去，看看我段蟹會不會皺一下眉頭。哼！」

梁文漢不明就裡，聞言後不其然對鄭中飛另眼相看，道：「說得好，在下生平最佩服大仁大勇之人，這餐讓我作東，隨便點菜吧。」

點了飯菜，天南地北的談起江湖事來，酒過三巡，三人倒是談得頗為投契。方刀甲向梁文漢問道：「對了，梁兄何以一臉愁容的獨自走到這裡用膳呢？」

梁文漢再喝一杯，嘆一口氣道：「唉！還不是因為三個月後的掌門大會。」

鄭中飛奇道：「哦！對了，三個月後，貴門推舉新任掌門的大會。但選出新任掌門，讓星華派不再群龍無首，應該是喜事而不是壞事吧，何以梁兄好像很苦惱呢？」

方刀甲問道：「難道梁兄也有意當掌門嗎？」

梁文漢道：「唉！區區在下當然不敢奢望可以成為星華派掌門，只是見到各同門因為對掌門之位意見不同而鬧得四分五裂，覺得有點意興闌珊罷。」

鄭中飛道：「哈哈哈！這就不是問題了，你在旁看看熱鬧就成，選出掌門後，他們很快會言歸於好。」

梁文漢一臉凝重，低聲的道：「唉！段兄，事情之複雜，遠超外界的想像。請恕在下交淺言深，有些事情著實讓在下煩惱非常，不吐不快。」

酒意上衝的鄭中飛坐近梁文漢，搭著他的肩膀作老友狀的道：「放心吧！請放膽直說，方兄弟的好友就是我鄭……不，就是我段蟹的好友，即管放膽說出來，我們一同分擔。」

方刀甲也道：「對！天大的事，就讓我們三個一同解決吧！飲！」

三人一再碰杯，梁文漢道：「好吧！我們星華派的傳統，是這樣的，每有掌門離逝，就在一年之後，由各派內的核心成員一人一票的選出新任掌門。現在的核心成員就是三大護法、星華四秀和我們五散人，一共十二個人。」

方刀甲道：「聽起來，似乎很公平，難道今次有很多人競爭掌門之位嗎？」

梁文漢道：「唉！其實就只有文秀秀和何詩詩兩人要競逐掌門之位，只是兩人的支持者人數相若，鬥得旗鼓相當，讓雙方的人互相不服，日夜爭論。」

鄭中飛奇道：「竟然是文秀秀和何詩詩兩人，論資排輩，不是應該讓衛健和尚當嗎？」

梁文漢又嘆一口氣道：「唉！本來如果衛健大師兄願意當這個掌門，就肯定是眾望所歸，但他卻早就說明了，出家人不適合當掌門。吖！段兄對江湖之事倒是明瞭如指掌。」

蔡寶奇又係邊個呢？

巴打好波！

幾時其他天王會出現

水鏡個徒弟，好多人多謝嗰個

美女廚房組合

paco？

Google蔡寶奇就搵到張改圖

呢段有少少突兀，區區一個漁民都識咁多嘢，勉強可以話方刀甲道行未深睇唔透，但梁文漢無理由唔覺得有古怪
當然繼續支持樓主

呢段開始有懷疑，不過礙於佢係方刀甲同余文嘅friend未即時質問啫

點解仲未有 啲奶假嘅

當世四大天王︰黎郭劉張162

為免梁文漢懷疑自己的身分，鄭中飛忙扯到別處道：「哈哈哈！只是道聽塗說，聽得多，自然就有點概念吧！長江這種交通要道，消息自然流傳得比較快。回說正題，梁兄是支持文秀秀，還是何詩詩呢？」

梁文漢答道：「當然是文師妹吧！詩詩她的確很有天份，但武功資歷也遠遠比不上文師妹。如果讓小師妹來當掌門，肯定派內派外皆有人不服。」

聽起來倒是合情合理，方刀甲問道：「還有甚麼人支持文秀秀呢？」

梁文漢理所當然的答道：「我、衛健大師兄、志安和永康師兄都是支持文師妹的。劉龍小師弟一向和小師妹感情要好，他支持何詩詩，我也明白的。最令我不解的，是蔡智蔡傑和蘇一威三位師叔，他們竟然因為蔡傑師叔和何詩詩感情要好，全都支持小師妹。他們江湖閱歷豐富，怎會如此胡塗呢？」

鄭中飛問道：「感情要好？」

梁文漢道：「對！兩人年紀相差十年，但價值觀和很多對人生的想法都一致，結成了忘年之交。」

算一算下來，衛健、志安、永康和梁文漢支持文秀秀；劉龍和三大護法支持何詩詩，剛好四票對四票。

見梁文漢那麼苦惱，又氣上心頭的模樣，鄭中飛一拍他的肩膀，以示安慰。

梁文漢續道：「還未表態的，就只餘下楊子嬅和車婉兩位師妹。唉！如果他們都把票投給小師妹的話，星華派的掌門之位就會落入個小女娃之手，讓天下人恥笑了。」

鄭中飛一聽到楊子嬅的名字，把杯中的酒一飲而盡，道：「哈哈哈！梁兄放心，我跟子嬅非常稔熟的，讓我去跟他說，她肯定會投文秀秀一票的！」

梁文漢重燃希望，又有點懷疑的問道：「段兄，真的嗎？你有信心說服二師妹？」

鄭中飛拍著心口道：「放心吧！包在我身上吧，子嬅最聽我的，我叫她往左走，她決不敢轉右的。哈哈哈！」

鄭中飛這人，喝了酒就得意忘形，不時因醉酒而誤了正事，但他依然故我。

方刀甲也道：「哈，原來段兄要到這裡找的厲害人物就是「星華四秀」中的楊子嬅，怪不得不怕那大惡人。」

見方刀甲好像也早知他認識楊子嬅一般，梁文漢馬上面露喜色道：「段大哥原來真是認識楊師妹，這就好辦了。」

梁文漢開心了一會，卻忽然又失望的道：「唉！就算說服了二師妹，還欠三師妹車婉的一票才夠，她卻好像傾向於小師妹的。」

這個倒是沒有辦法，方刀甲問道：「如果到最後，文秀秀和何詩詩得票一樣呢？誰會當這個掌門呢？」

梁文漢道：「唉！這樣的話，會是最壞的情況，星華派會分裂為兩派，兩方人馬永遠不會服另一方，恩怨以至仇恨只會越結越深。最後，失勢一派會拉隊出走，自立門戶，星華派則元氣大傷。」

鄭中飛同情的道：「這樣的確是個很壞的結果。」

梁文漢越想越不安的道：「在此強敵環伺之際，我派實在沒有分裂的資本。無論是秀聖門的血仇還是仙女庵的舊怨，我們都需要文師妹的強勢領導去吐氣揚眉。」

鄭中飛問道：「仙女庵？」

梁文漢答道：「對！仙女庵掌門已經向本門發出戰書，還約定要在我們掌門大會之日，挑戰新任掌門。但我派中人還在為掌門一事內耗，如果當日選不出掌門，定會成為天下人的笑話。」

方刀甲為人一向正面，但聽到這裡，也嘆了一口氣道：「唉！事情真是非常棘手。」

梁文漢道：「想了幾天，事到如今，只有一個辦法。」

鄭中飛和方刀甲一同問道：「甚麼方法？」

梁文漢雙目露出深刻的仇恨道：「就是謝鋒那天殺的小賊！」

快喇快喇！

哈，我知邊個喇，又真係幾似蔡寶奇！

利申：十幾年前有打開拳王

俾你發現左添！

係呀, 就係梁文漢覺得有古怪，先至問鄭中飛點解會咁熟江湖之事！

巴打，好難去到呢句喎，講句「段蟹假嘅」代替得唔得呀？

又話隱藏身份 但係鄭中飛又話識楊子樺

係咪bug咗

醉酒出事佢都唔知幾多次

所以之後戒酒

佢係viutv度講 要控制所以繼續飲

幾時出返伊臣個邊

謝鋒好慘

樓主最憎嗰個一定係謝鋒
劉龍都係過場先玩下佢
謝鋒由頭到尾都比人打比人追殺

最後梁文漢講嗰句點解好似奇奇怪怪噉嘅

唔記得咗星期六無

同埋識得子嬅都可以係漁民啦。

佢呢種人應該唔會戒到酒。

鄭中飛呢邊唔好睇咩？

咁主角條路係坎坷啲㗎啦。

有咩唔妥？

聽日會有返，放心。

唔醉駕既話有咩所謂

呢種三線敘事好有寇仲徐子陵跋鋒寒三個既感覺，幾時會三個一齊出場9up

當世四大天王︰黎郭劉張163

方刀甲奇道：「謝鋒！？」

梁文漢平靜的道：「對！這小賊毒害掌門，證據確鑿，又砌詞狡辯誣蔑小師弟。據說他現正身在會稽城，簡直膽大包天，視我星華派如無物。只要文師妹能夠把他找出來，取其性命，肯定星華派上下心服口服，一同奉文師妹為掌門。」

兩人一想也是，只要文秀秀能夠親手報卻先掌門梅芳的血仇，所有人都會奉她為尊。

方刀甲咬牙切齒的道：「我倒是認識謝鋒的，卻不恥他的所作所為，已經大義滅親，跟他割蓆絕交了。對了，段兄你交遊廣闊，又在長江一帶活動，有認識秀聖門的人嗎？」

鄭中飛含糊其辭的道：「秀聖門........哈哈哈！好像聽過！」

梁文漢又道：「對了，剛才數漏了丐幫，據說新任幫主伊臣和謝鋒狼狽為奸，處處包庇，更曾伙同這小賊盜取小師妹的鑄劍谷請帖。段兄有這方面的消息嗎？」

鄭中飛尷尬的道：「丐幫.......哈哈哈哈！有點印象！」

兩人也沒有發現鄭中飛的異常反應，只著眼解決眼前的大難題。方刀甲仍是積極正面的道：「梁兄，還有三個月時間才是掌門大會之日，我定會助梁兄把謝鋒找出來，以祭令師的在天之靈。」

梁文漢道：「對！也請段兄隨在下到星華山，好好跟楊師妹一聚。」

鄭中飛聽得梁文漢這麼一說，登時清醒了一點，卻苦無脫身之法。看著餐館廚房的入口處，唯有裝醉道：「哈，梁兄也不必急於一時吧。據聞閩南樓的廚房美女如雲，何不讓我們三人去觀摩一下呢？」

在鄭中飛根深蒂固的思想裡，最能讓男人分心的，肯定是美女，於是隨口把話說了出來。梁文漢現在當然沒有心情去看美女，方刀甲血氣方剛，頗有興趣，只是礙於道德禮教，卻不好意思附和。

「哼！你這大無賴，枉我還日日在為你擔心，你這人卻在這裡和別人風花雪月，還要去看美女！」一把非常熟悉的聲音從餐館外傳入。

鄭中飛回頭一看，竟然見到他這些日子來夢縈魂牽的楊妍怒氣沖沖地站在餐館門前。

雖然還未弄清楚為何她不在英王山，反而來到這裡，但為免被方刀甲和梁文漢識穿自己的真正身分，馬上向兩人道：「哈，讓我來介紹，這位是……」

方刀甲卻截停了他道：「不用介紹了，這位是秀聖門楊秀的小女兒楊妍嘛，原來段兄也認識她？」

一聽到秀聖門三個字，梁文漢馬上站起身來，冷哼一聲道：「哼！楊妍，快說！妳大師兄謝鋒在那裡？」

楊妍雖然見梁文漢凶巴巴的，卻不害怕地道：「我不知道大師兄在那裡，就算知道，也不會告訴你這大惡人。」

梁文漢道：「若非見妳是女流之輩，在下定會出手把妳拿下。不過，妳替我告訴謝鋒，我們星華派所有人定不會忘記他的所作所為，終有一天會讓他血債血償。」轉頭走到鄭中飛身前問道：「段兄，在下要走了，你是跟我回星華山勸服子嬅，還是留在這裡？」

楊妍奇怪的看著鄭中飛問道：「段兄？」

係，其實好多搞藝術ge人都好酒！

快喇快喇！

應該今個星期會會合返。

段蟹又比人識破

假架段蟹！

楊妍唔會咁蠢呀

出現了

秀聖門啲女全部都冇腦

照計落去
呀sa會同鄭中飛分手

夠鐘喇

當世四大天王︰黎郭劉張164

鄭中飛馬上轉過身來，背向梁方二人，朝楊妍打著眼色道：「對呀，我段蟹就是在長江流域捕魚為生的小漁民。之前被大惡人追殺，幸得方兄弟所救。」

楊妍心中笑了一笑段蟹這個名字後，追問道：「那跟楊子嬅有甚麼關係？」

鄭中飛尷尬的笑道：「哈哈哈！這位梁兄有事要我說服楊子嬅，所以打算助他一臂之力罷！」

方刀甲和梁文漢還未弄清楚兩人的關係，前者卻插口道：「對了，段兄剛才說那楊子嬅最聽他的說話。」

楊妍卻玉容轉怒，向鄭中飛叫道：「無賴！你跟那子嬅還是很要好嗎？」

鄭中飛胡扯道：「哈哈哈哈！大家都姓楊，不用分那麼細吧。哈哈哈。」

楊妍喝道：「你敢！」

鄭中飛道：「哈哈哈，開玩笑吧。」

見二人似在打情罵俏，梁文漢更起疑心，冷冷的道：「在下要告辭了，段兄如果還願意助我，就到星華山找我吧。」說完就拂袖而去，留下鄭中飛、方刀甲和楊妍三人。

滿腹疑問的方刀甲先開口道：「妍妹，妳們是怎樣認識的？」

楊妍沒好氣的向鄭中飛道：「段蟹，這人曾經圍攻大師，我不想跟他說話，你回答他吧！」

鄭中飛也隨口答道：「哦！有年中秋，熱愛行俠仗義的楊女俠經過敝村，碰巧當時我又被惡人追殺，而楊女俠則救了在下，所以認識了，就是這麼簡單。哈哈哈！」

見方刀甲還是不太明白，鄭中飛續道：「時候不早了，方兄還是快點到客棧會合余兄弟吧！在下跟楊女俠還有點事要商量一下，待會再到客棧找方兄弟吧。」

方刀甲才記起自己約了余文在客棧，也不深究，向兩人道：「楊姑娘、段兄，告辭了！」

他走後，楊妍馬上問道：「無賴！為甚麼你會跟他們混在一起？又為何你要騙人呢？」

於是鄭中飛就把自己和楊妍分別後的事一五一十的告訴她。

鄭中飛也問起楊妍為何會出現在這裡，原來楊妍逃出陳歡希等人的魔掌後，馬上到了附近的柴桑城。因為秀聖門的人早就在柴桑城一帶打探她的消息，所以她才進城，就讓已經把謝婷送回英王山的關智和張恆找上了。

跟兩人談了幾句，楊妍就知道原來謝鋒、楊榕、楊嬌和詹老頭四人早在三天前已經乘上了往會稽的船隻。

楊妍決定也乘船到會稽找他們，一來因為她知道楊秀為免自己有危險，回到秀聖門後定不準她再下山了。他對鄭中飛很有信心，知道他為人機靈，定不會為陳歡希所害。只是想，如果鄭中飛脫險後，卻不敢到英王山找自己，那就永遠再無相見之日。

所以，她決定先到會稽城會合幾名師兄師姐再作打算。

兩人歡天喜地的擁抱在一起，鄭中飛問道：「小妍妹，妳甚麼時候到的？有找到詹老頭和秀聖門的人嗎？」

楊妍低聲道：「我比你早三天到這裡，剛入城就找到他們留下的暗記了，他們如今在丐幫幫眾的協助下，秘密寄居在徐瀅姑娘的家中。伊大哥也是今天會到，大師兄和兩個師姐去迎接他。」

鄭中飛笑：「哈哈，竟然是未來幫主夫人家中。」

楊妍表情有點奇怪的道：「別亂說，徐姑娘她現在……」

「不好了，有人要跟臣哥打起來！」突然楊嬌跑到閩南樓的門口，向兩人叫道。

咁佢不嬲都唔係走聰明路線啦！

又唔係ge, 楊嬌咪係聰明伶俐囉！

放心，我唔會寫到咁遠。

出左喇！

伊臣同梁文漢打架啊

伊臣謝鋒同梁文漢現實都好friend

永康道人同梁文漢都係伊幫主既朋友

好

天真嬌喎 好天真好傻果個喎

當世四大天王︰黎郭劉張165

怪傑林祥
「怎麼會跟幫主打起來呢？」鄭中飛皺一皺眉後就馬上結帳離坐，和楊妍一起跟在楊嬌身後，往隔鄰一處較僻靜的長街走去。

楊嬌邊走邊回答鄭中飛的疑問道：「不知道啊！臣哥進城後不久，有個怪人從一間酒館走出來，截住了我們幾個，還說要向臣哥挑戰。我見離閩南樓不遠，就過來找你們。」

「怪人？好，先回去看看。」鄭中飛倒不是很擔心伊臣，以他的武功，天下間又有多少人奈何得了呢？可惜，這次他錯了。

三人趕到那酒館門口時，剛剛見到伊臣和一名留著二撇子鬍鬚的男人打起上來。

「三，零六二四七零零，三，零六二四七七零……」那二撇子男人一面出手一面口中唸唸有詞，以奇怪的節奏慢慢說著意思不明的數字，出拳也是配合數字般慢悠悠的，非常詭異，但每一拳也氣勢凌人。這人一身黑衣，兩鬢已白，但絲毫不現老態。

「無雙拳！」伊臣當然不是省油燈，以成名絕技無雙拳與對方駁拳，但拼了十多拳，似乎佔不到甚麼便宜，對方的內功應該不下於自己。

「……四三一四，零六二四！零四三四，零四三四，零二三二，零二三二……」二撇子男人突然欺近伊臣身前，短兵相接，口中的數字越唸越急，出手也越來越快。奇怪的是，他的字說得很急，但卻聚而不散，字字鏘鏘，顯然身負上乘內功。

「降龍十八掌！」已經通過了北丐試煉的伊臣額角霧汗，對於忽然的變換節奏，明顯應付得非常吃力，使出了壓箱底的功夫。

「……零六四六，零六四六，零八七八，零八七八……」一寸短一寸險，二撇子男人狀若瘋狂，口中的數字已經快得幾乎難以捕捉。一時間，伊臣面前漫天拳影，只能憑感覺去擋格，全面挨打，更別說反擊了。

謝鋒和楊榕在旁看得嘖嘖稱奇，心想果然天外有天，人外有人。但天下間那來這麼多高手呢？正暗自著急，卻發現對面酒館門外站著一名中年女人，含情脈脈的在看著那二撇子男人。

忽然，二撇子男人退後半步，立馬拉弓，然後右拳似是盡吸天地間能量般直攻向伊臣。更可怕的，是這人進攻退守皆從容不迫，混然天成。伊臣知道對方是要迫自己硬拼一記，他夷然不懼運起畢生功力之所聚，一掌擊向對方的拳。

「呯！」拳掌交擊，爆出一聲巨響，兩人各退半步。

「哈哈哈哈，痛快！痛快！」二撇子男人笑得豪邁，似乎沒有再出手的意思了。

「原來是「江南第一快拳」林祥前輩，站在後面的那位定是「江南女俠」沙莉，晚輩伊臣拜見。今日總算見識到名滿天下的「數字快拳」，謝前輩手下留情。」伊臣心悅誠服的抱拳作揖。

「呵呵呵，不愧是北丐張友友的接班人。世侄，英雄出少年啊！」林祥對伊臣可以接得住自己的這一招也是非常欣賞。

這「江南第一快拳」林祥是許冠森和羅伯先那一輩的好手，武功極高。很受同輩中人的認可，號稱「至剛至陽，怪傑林祥」。他也是丐幫中人，擊退西洋馬賊和「倭」國武士的戰役中也出了不少力。在劍神許冠森退出江湖後，也淡出武林，隱居江南，卻仍很受丐幫中人敬重。

今日咁早出文嘅 btw,雲外看果段數字歌好似有聲咁

今日咁早出

林子祥都出埋
黃耀明會唔會有機會出

林祥呢段數字拳好過癮

數字歌有聲

Same

個post聽住出

講快的話好似阿Lam日記仲快

睇字聽故

阿LAM出黎過場定真係有目的

阿lam唔係 王傑唔係
咁應該蔡楓華可能係灰袍客
唔會突然殺出個呂方掛？

個女人係？

你幾多歲

當世四大天王︰黎郭劉張166

伊臣答道：「多謝前輩誇獎，得蒙前幫主的提攜，晚輩定會盡心盡力，把丐幫辦得有聲有色。」

林祥笑道：「很好很好，老夫最近收到消息新任幫主會來到會稽城，所以忍不住手癢起來，在此恭候大駕。如今見到我幫後繼有人，老夫都放下心事了。屬下回去繼續喝酒作樂，不阻幫主辦事了。請呀！」

林祥和沙莉向其他人也點一點頭示好，正要退入酒館。

伊臣向林祥叫道：「前輩，在下還有一個問題。」

林祥奇道：「甚麼問題？」

伊臣指著他的手問道：「你的拳，還可以再快一點嗎？」

林祥哈哈一笑：「哈哈哈，當然可以，要現在就試試看嗎？」

伊臣尷尬的道：「不用了，不用了。將來有機會再試吧。」

「哈哈哈，天下武功，無堅不破，唯快不破。」說罷，就偕同沙莉回到酒館。

伊臣和謝鋒見到鄭中飛和楊妍各人最後也安然無恙，經歷了重重險阻，各人總算齊聚會稽，謝婷又平安回到英王山，皆感欣慰非常，並簡略的互訴別情。

在擊沉了伊健陳春的船後，伊臣暗中跟在他們身後，希望可以找到方法令伊健重回正軌。跟到星華山附近卻失去了他們的蹤影，到處尋找之際，收到謝鋒籍丐幫發出的飛鴿傳書，於是也趕到會稽城。

伊臣向謝鋒問道：「對了，鋒弟，你在飛鴿傳書中說有十萬火急的事，要我立即趕來，是甚麼事呢？」

謝鋒傷感的道：「第一件事，就是詹老頭的病情，這幾天突然惡化得很厲害，我擔心他捱不住了。」

伊臣也憂心忡忡的道：「唉！這詹老頭，早叫他好好養病，卻總是不聽。事不宜遲，我們快趕去徐姑娘的家，看看詹老頭吧。」

眾人也動身前往徐瀅三叔的大宅，途中伊臣續向謝鋒問道：「聽你剛才的口吻，還有另一件事嗎？」

謝鋒有點難以啟齒的低聲道：「這……這是有關徐姑娘的。」

伊臣奇道：「徐姑娘怎樣？」

謝鋒道：「她…她……」

伊臣急道：「快點說，別要吞吞吐吐，徐姑娘發生了甚麼事？」

謝鋒煞有介事的道：「臣哥，你要有心理準備，對你來說，可能是很大件事。」

另一邊的鄭中飛也忍不住的追問道：「鋒師兄，快說，別要再賣關子了。」

謝鋒攤一攤手道：「唉！我說了，徐姑娘懷孕了。」

鄭中飛怪叫道：「甚麼？」

謝鋒偷眼一望並肩而行的伊臣一眼，見他反而一副無動於衷的模樣，才答道：「對呀，千真萬確的，肚子已經很大。」

鄭中飛繼續低聲問道：「知道孩子是誰的嗎？」

謝鋒搖搖頭道：「不知道呢，但這種事，她不說，我們又不好意思問吧。」

見伊臣雖然表面上沒有甚麼反應，但步伐卻越行越急。

係，所以無乜特別都唔會俾佢地打。

最多都係切磋下。

聰明一世，蠢在一時囉！

因為尋晚出左去，成十二點先返到屋企，所以提早出文！

出一半點睇？

係，我自己都好鍾意。

但係好似用數字過癮好多。

咁就真係要睇落去。

再諗真啲！

沙莉喎！

中飛句嘢

會唔會有埋佢宿敵憶蓮

憶蓮會唔會係慧琳庵嗰邊嘅前輩

憶蓮屈機
唔通佢先係灰袍客
灰色

阿lam再快係咪就係日記

突破盲腸

仲唔係黎日月或者麟伯

eason

唔會啦

對唔住呀樓主，岩岩個幾月好忙而家先爬到呢度miss 左

當世四大天王︰黎郭劉張167

謝鋒看得出伊臣對徐瀅懷孕的消息是很在意的，只是不表露出來。於是說起其他事情讓他分心，隨口問道：「剛才那林祥的武功倒是非常厲害，丐幫真是人材輩出。」

伊臣點頭同意道：「對！我習武多年，最擅長以堅攻堅以硬碰硬的，除了對上前輩主之外，幾乎未逢敵手，無往而不利。只是剛才對上這人，他反而迫我和他硬拼了一掌，還被他震得氣血翻騰。」

聽得伊臣如此讚賞，謝鋒問道：「這麼說，難道比北丐張友友還要厲害？」

伊臣道：「前幫主和林祥前輩兩人武功誰高誰低，我還說不準，但可以肯定兩位前輩是同一級數的高手。」

謝鋒也由衷佩服的道：「武功這麼厲害，難得為人如此低調，又愛護後輩，真令人心折。」

鄭中飛這人最愛唱反調的插口道：「我倒是覺得這怪傑林祥出現的時間有點古怪，感覺如果幫主剛才支持不住，他就會出手取你性命。」

伊臣略一思索答道：「聽你這麼一說，我也好像覺得林祥的出手，不太像切磋武藝這麼簡單。」

鄭中飛沉聲道：「可能他後來發現就算可以殺死幫主，也要付出很大代價，所以才收手套交情。」

謝鋒也插口道：「但我看他和他的妻子看著臣哥的神情倒是很友善，就像普通的長輩看著後輩的情況。中飛，你別要以小人之心度君子之腹吧。」

鄭中飛道：「哈哈哈，我也是說說看吧，免得幫主胡思亂想。」

「哈，我倒是相信這小偷，怪人看怪人是應該比較準確。」楊妍不放過機會，揶揄一下中飛。

鄭中飛年紀雖然不大，但面皮倒是廷厚的，根本不當楊妍的奚落是一回事。對著這鬼靈精，反而是越看越愛。

謝鋒向鄭中飛問道：「但他自己本身都是丐幫中人，殺了自家的幫主對他有甚麼好處呢？」

鄭中飛道：「哈！這就要從我幫內的組成架構說起了，你們有發現林祥的衣著和我們有很大的不同嗎？」

謝鋒回想一下才點頭道：「對了！你們兩個連同張友友都是衣衫襤褸，林祥前輩雖然一身黑衣，但穿得比你們都體面得多。」

鄭中飛答道：「哈哈哈哈！這就是我們的分別了。」

楊妍還是不明白問道：「衣著不同，就要殺了臣哥？」

鄭中飛理所當然的道：「唔！也差不多是這樣子了。」

伊臣正容道：「中飛，別亂說了。」轉向其他人續道：「其實我幫人數眾多，遍及全國各地，管理起上來也不容易。為方便管理，所以分成了十八個分舵，而除非有很大件事發生，否則我這個幫主是不太會理各分舵的事務的，大部份事情都由各分舵主自行決定的。」

謝鋒點頭道：「這也不錯，起碼不用每件事情都要請示幫主，費時失事。」

伊臣續道：「不過這就做成了各分舵的凝聚力不太足夠，而因為地理上的問題，南方的分舵和北方的分舵間的分歧越來越大。就著丐幫弟子裝束的問題，南北分舵主在一年一度的丐幫大會大吵了一場。北方的九大舵主認為丐幫弟子，應該穿得像個乞丐才名正言順；南方的舵主則覺得丐幫只是一個大幫會，不一定每個人都是乞丐。」

楊榕插口道：「如果兩方都不肯妥協，這確是非常頭痛。怎麼辦呢？」

伊臣答道：「最後，北方的幫眾照樣穿得衣衫襤褸，南方則只是穿著顏色陰沉的衣服就可以了。這就是「污衣派」和「淨衣派」的由來，林祥前輩正是如今「淨衣派」中最出類拔萃的好手。」

眾人開始有點明白，為何林祥要出手挑戰伊臣了。

鄭中飛補充道：「哈哈哈，由許冠森到張友友到伊臣，連續三任幫主都是我們「污衣派」的人，「淨衣派」的人當然難以心服吧。」

伊臣搖頭道：「中飛別要危言聳聽了，林祥前輩一生淡泊名利，又跟我往日無仇，怎會因為種事而要殺我呢？」

說著說著，眾人終於到了徐瀅三叔的大宅，遠遠已經見到大著肚子的徐瀅站在門外等候他們。

咁有個未結婚ge 女人大左肚，咁問下都好正常je..........

如果佢仲有得出場，到時就知。

歡迎進入尤奇的思考領域！

你指徐瀅個肚，定係灰黑袍客先

林子祥同Eason合唱過 十分十二寸

當年玩殘倫伯

林憶蓮同陳慧嫻雖然係中學同學，但係係超級死敵，所以一定唔係仙女庵

但林憶蓮只係唱歌好過郭富城 (同 Eason / 李曼勤 有一段距離)，感染力還可，最強是跳唱時仍有不俗的氣量，是香港女歌手中梅艷芳之後唱快歌跳舞仍有氣之輩 (不計 甄妮 / 宇宙GEM 這兩個)，但如果說她是四大天王的級數，那麼沙莉分分鐘伯伯勁過王菲，都是不合理

唔緊要啦！有心就得。

我呢d 新手都只係陪跑，不過我都會努力跑咁解je。

你講起先記得出左羅文,未出佢老友甄妮

淨衣派仲會有邊個呢

中基的女人搵了誰去與她拍拖姐

如果當年網絡發達一定柒過關家姐

一睇到中基歡希果段睇到停唔到，一口氣追上live

岩岩早幾日重溫Eason x 阿Lam 個拉闊，跟手出佢兩個打好正

一諗起阿lam把聲就自動轉左做極深厚嘅剛猛內力
好有楊過鳩叫show內力個隻feel

雲外看~~~~ 新生趣
唱到墮機

新的生趣

推！

當世四大天王︰黎郭劉張168

伊臣撇下其他人，快步走到徐瀅身前，兩人站在門前對望一眼，四手相握，一切盡在不言中。

伊臣看著她的肚子微微一笑，似在問她為何不早告訴自己，但千言萬語，卻不知從何說起。徐瀅溫柔的把伊臣的手放在自己的肚子上，柔柔的道：「臣哥，你要當爹了。」

其他人剛好來到門前，聽到這一句。

鄭中飛首先怪叫道：「哈哈哈，原來幫主早就和徐姑娘米已成炊，怪不得剛才聽到徐姑娘懷有身孕的消息後，仍可以神態自若，枉我還在為幫主擔心……」

楊妍馬上截住鄭中飛道：「無賴！別要胡說八道了。」

謝鋒也推開鄭中飛，向兩人道：「臣哥、徐姑娘，恭喜你們！」

伊臣開懷的笑道：「多謝！不要站在門外了，我們先進去看看詹老頭吧！」

眾人來到詹老頭的床前，只見他已經非常虛弱，看得大家心情沉重。

詹老頭知道徐瀅懷有伊臣的骨肉後，卻顯得很高興的道：「呵呵呵！小乞丐，想不到你除了武功了得，咳咳，連這方面也如此厲害，頗有詹老頭年輕時的風範，呵呵！」

房中的女性，包恬徐瀅在內，皆聽得粉臉泛紅。

伊臣還未回答，鄭中飛就代答道：「我們丐幫的大好男兒，當然厲害。」

楊妍暗罵一句「不要臉」，詹老頭才道：「咳咳咳！不用擔心我，詹老頭定會撐到孩子出生那天的。」

伊臣勸道：「詹老頭，別說不吉利的話了，你定會長命百歲的，快替孩子想個名字吧。」

詹老頭道：「呵呵呵！是男娃還是女娃都未知道，怎樣改呢？」忽然雙眼一翻道：「呵呵！對了，如果是個女娃，我倒是想到個名字。」

伊臣喜道：「哈！這就好了，快告訴我，叫甚麼名字？」

詹老頭道：「叫伊康堤吧！咳咳！」

伊臣道：「哈！好聽。但詹老頭怎麼突然這麼快又想到？」

詹老頭眉飛色舞的答道：「呵呵！其實不是詹老頭想出來，話說當年在鑄劍谷內的一個優美的堤壩前，我和黃谷主在暢談天下武學。我見他對衣飾服裝都非常講究，於是笑問他，男人大丈夫，那有像你這麼愛裝扮呢？」

眾人中，除了徐瀅，大都認識鑄劍谷的黃大文谷主，都同意他是個非常熱衷於打扮的男人。

詹老頭續道：「之後我跟他說，如果他生個女兒，定會把她扮得像個小公主一般。他卻答我，他不打算生兒育女了。不過如果生個女兒，定會叫她做「康堤」，取其健康和美麗堤壩的意思。」

伊臣道：「好吧！如果生下來的真是個女娃，就叫伊康堤吧。」

詹老頭道：「呵呵呵！好！孕婦不能站太久，你們去休息吧。」

之後，眾人也安頓在徐瀅三叔的大宅之中，因為知道星華派的人到處找尋他們，所以他們大部份時間也留在屋內，就算要外出，也會喬裝一番，以免被人認出。

楊家三姊妹輪流照顧徐瀅，等待著嬰孩的誕生。

如此過了十天，鄭中飛總算功力盡復，剛把伊臣叫到後院，好活動一下身手。

楊榕卻跑過來叫道：「臣哥，孩子要出生了。」眾人馬上趕到徐瀅的房門外等候，穩婆已經在房內忙過不停。

終於，在二零四年十月四日伊臣和徐瀅的女兒出生，取名為伊康堤。

佢地一齊開過拉闊，好正。

真係好似兩大高手對決咁！

憶蓮同沙莉當年都算係鬥得難分難解啦。

羅文都已經係回憶先有得出一野...........

仲有邊個歌手會同林祥有關呢？

中基的女人係指邊個？

睇完，係柒左，不過遠遠未到關家姐個level 啦。

同埋倫伯當年好靚仔好型喎。

謝謝！

係，兩個唱功都好勁。

所以一定要出阿lam

其實呢首都好聽，係啲砍詞怪怪地啫。

第一次聽到評價林憶蓮唱得普通,

咁內功咁深厚嘅真.巨肺未死嘛一下7.5級地震可以做地圖炮

秋官?

太極樂隊

丐幫要係實力派喎

小鳳姐出場未？

關正傑同盧冠廷有冇份？

老頭係咪要幫張敬軒寫埋首歌先會死

張敬軒可以做淨衣派 wor!

當世四大天王︰黎郭劉張169

之後的一個多月，眾人都沉醉在喜慶的氣氛之中，只是詹老頭的病情，一天比一天惡化，讓人有點不安。

有一天，詹老頭卻突然精神抖擻的在宅內到處走動，跟大宅內的所有人問好談笑。

他跑到謝鋒的房中，後者正在打坐練氣，見詹老頭生龍活虎的姿態，向他笑道：「詹老頭，今天這麼精神呢。」

詹老頭道：「對呀，不知怎的，今天睡醒以後，那肺病就好像不藥而癒了。」

謝鋒道：「哈！這就好了，可能家裡有喜事，對你的病情也有幫助。」

詹老頭笑道：「呵呵呵！對呀，我剛才一看到小康堤，就從心底裡笑出來，很久沒有試過這麼愉快了。」

兩人笑了一會，詹老頭正容的向謝鋒道：「鋒兒，小乞丐可以把這裡當是自己的家，但你卻不可以，你有甚麼打算呢？打算一直住在這兒？」

謝鋒一想，之前他們決定來會稽，是因為陳春騙他們說郭城會來星華山，但現在謝婷已經被救回，他好像已經沒有必需找到郭城的必要。而剛到來住入這大宅，則是為了等待伊臣、鄭中飛和楊妍，也讓詹老頭好好休養。

現在所有人也到齊，伊臣的女兒已經出生，詹老頭的病又好了大半，實在沒有留在這兒的理由。

謝鋒嘆一口氣道：「唉！詹老頭，鋒兒明白你說甚麼，我總不能一輩子躲在這裡，但天下雖大，我現在又可以去那裡呢？」

詹老頭道：「呵呵呵！人生區區數十寒暑，彈指即過，此處不留人，自有留人處，但求心之所安吧。」

留下這麼一句話，詹老頭又跑到其他人的房間玩耍了。

謝鋒卻整天在思索自己的去向，卻越想越頭痛，回去英王山，會連累秀聖門，留在這裡，則可能永遠都要偷偷摸摸的過活。

吃過晚飯後，仍然是鬱悶難解，又不好意思打擾伊臣一家三口的天倫之樂。

於是決定出外走走，看看會稽城是不是真的那麼容易迷路。在鏡前，把自己弄得滿臉鬍鬚，橫看豎看也認不出自己來，才滿意的翻牆而出，和普通人無異的走到繁華的夜市去。

那知剛到夜市不久，就聽到後面有人叫道：「謝鋒！」

謝鋒心中叫苦，卻沒有回頭，因為他已經從那獨特的沙啞聲音認出後方的人是誰了。

久未露面的張栢詩從後而來，自然地挽著謝鋒的手臂，向他展現一個甜甜的微笑後，就像對小情侶般繼續在夜市閒逛。

謝鋒拿她沒法，隨口問道：「栢詩，妳怎麼知道我在這裡呢？」

張栢詩沒好氣的答道：「你剛到會稽城那天，本姑娘已經知道了，只是你這縮頭烏龜不是和兩個師妹走在一起，就是躲在徐瀅的大宅之內，我才沒有找你，先恭喜你終於救回妹妹。」

然後神色一黯，幽幽的道：「阿爹走了。」

謝鋒才想起自己之前答應過要替她護送張勇到鑄劍谷，卻被郭城圍攻，張勇更在自己眼前被陳歡希殺死。不由得愧疚交集，見張栢詩孤苦伶仃的可憐模樣，更是替她心痛。

轉到張栢詩的身前，謝鋒雙手抓住她的肩膀，認真的道：「對不起，我害死了妳的爹。」

between詹老頭rip

迴光返照

張敬軒快出現了!

翻牆出去

詹老頭

如果小說拍成電影
肯定係全香港最高成本

今日謝鋒柏詩依段好有子陵同婠婠既感覺
記得大唐子陵成日都會比婠婠無啦啦發現
繼續加油！好睇！

張榮梅芳羅伯先詹老頭

“請”佢哋嚟拍都幾大工程下

當世四大天王︰黎郭劉張170

清麗不減的張栢詩也看著謝鋒，豁達的答道：「也跟你關係不大，郭城盯上了一個人，又有誰能倖免呢，只是怪爹的命不好吧。如今總算完成了他生前的心願，徹徹底底的退出了魔門。」

謝鋒堅決的道：「節哀順變，我謝鋒總有一日，定要郭城他血淺我劍下。」

看著謝鋒滿臉鬍子的怪模樣，張栢詩神色如常的笑道：「哈，就憑你這大鬍子的劍法？別吹牛皮了，陪我到夜市到處看看吧。」

謝鋒大感尷尬，雖然還未弄清楚和她的關係，但又說不出推辭的話。

之後，謝鋒就和張栢詩兩人在夜市中湊湊熱鬧、看看表演和擺賣各式商品的攤販，倒讓謝鋒暫時忘卻心中煩惱。

兩人吃了點地道小吃，經過城內著名的「港交賭坊」，張栢詩道：「我們進去大賭一場吧！」

未等謝鋒回答，張栢詩已經把他拉進去賭坊之內了。

賭坊之中，人聲鼎沸，張栢詩真的取出錢袋打算賭個痛快，向謝鋒道：「大鬍子，天下間最讓人忘憂的，不外乎情慾、賭博和五石散一類藥物，你也跟我一起賭吧。」

謝鋒見張栢詩拿的，竟然是自己之前所遺失的錢袋，反問她道：「妳為甚麼用我的錢袋呢？」

張栢詩嬌艷一笑的答道：「哈，賭錢當然是用別人的錢財最輕鬆吧。」說罷，竟把錢袋放回懷中，沒有還給謝鋒的打算。

忽然，一名一臉頹喪的中年男人從賭坊的內堂走出來，似看不到別人的樣子向街上走去，其間還撞到幾個賭客，卻似一無所覺，頭也不回的離開了賭坊。

其中一名被撞到的大漢正要大興問罪之師，後面的一人卻對他說：「兄台，算了吧！這人帶著三百両黃金賭了一個晚上，本來贏了差不多一千両黃金，不過剛剛輸光了。」

那大漢登時目瞪口呆，要知三百両黃金在當時來說，怎樣說也是一筆巨大財富。這人一個晚人就輸了，難免失魂落魄，嘆了一口氣道：「唉！每年不知多少人在這「港交賭坊」輸過傾家蕩產，真是害人不淺。」

另外一人也道：「我認得他，他是賭坊的常客，一直以來輸了不少銀両。聽說他有個很厲害的親人，這次不知從那裡弄來這幾百両黃金。不過，他的黃金不是輸給賭坊的，反而有另一名賭客和他對賭，結果把他連本帶利的贏了過來。」

聽完這件事，張栢詩向謝鋒吐一吐舌頭道：「嘩！一個晚上就輸了一千両黃金，這個賭坊很邪門，我們還是不是賭了。」

謝鋒更正道：「不是一千両黃金，其實只是三百両罷，不過十賭九騙，不賭是贏錢。」

張栢詩笑道：「你這傻子太不明白賭徒的心態，贏了的銀両就是自己的吧。」

兩人並肩離開賭坊，又行了一會，張栢詩問道：「大鬍子，你有甚麼打算？想一輩子躲在這徐家大宅嗎？你毒害梅芳的消息已經傳遍江湖。星華派十二月選出掌門後，第一件事就是要處理和秀聖門的關係。不過弒師之仇，都沒有甚麼好說了，如果楊秀堅持不把你交出去，就肯定是兩派互鬥，至死方休。」

謝鋒心內苦惱，雖然已經救回謝婷，但為了自己的清白，為了伊臣的大哥伊健和寶麗門的李曼勤，郭城就不能不對付了。但轉念又想，現在自身難保，又如何救人呢？將來的路在何方呢？最後向張栢詩茫茫然搖頭。

張栢詩道：「哈，我有辦法！」

係啦，憶蓮都已經係最top 果幾個。

地圖炮最多都係做低晒d 卒仔，對高手應該無乜用。

秋官同林祥有關咩？

呢個方向就啱！

未，亦都未必會出。

其中一個應該會有。

暗中寫左，之後先交代返得唔得？

但係佢同林祥無乜關係喎。

未必！

咁要掩人耳目，就無理由行正門嘛............

哈，話唔定肯義演呢！

係，都係想有類似ge feel

唉！黃易大師...............

唔計呢d，謝鋒陳歡希栢芝阿嬌呢班肯一齊做都已經係奇蹟！

仲有楊榕劉龍同何詩詩幾個。

個賭客係咪五散人個老友

睇下同咩野人比，純論唱功 (只計近代，不計蔡琴 / 杜麗莎 / hi-fi 碟歌手): 甄妮 > 鄧麗君 > 王菲 / 宇宙GEM > 徐小鳳 > 梅艷芳 / 陳慧嫻 > 張惠妹 / Coco > 韋綺姍 > 沙莉 / 憶蓮 > 容祖兒 / 王菀之 > 湯寶如...

樓主一再暗示無佢戲份 你就唔好苦苦相迫啦

邊個炒股輸身家

前幫主張友友係雷曼錢莊輸到仆直

腦補d人做d劇情不得了
剩係無頼+阿sa 都

軒jai

樓主有事

當世四大天王︰黎郭劉張171

占星大師
謝鋒嘆一口氣問道：「唉！事以至此，還有甚麼辦法？」

主意多多的張栢詩指住前方道：「看！」

順住張栢詩的手指一看，見到前方是河邊林林總總的攤販，雖已經入夜，但仍然熱鬧非常。她指的，是一個鮮紅色的小帳篷，門外寫住「占星」兩個大字，原來是以占星之法替人趨吉避凶的相士。

謝鋒根本不相信這些江湖術士，正要出言婉拒，張栢詩已經撇下自己，獨自跑向那小攤檔，謝鋒無奈跟隨。

張栢詩揭開遮蔽上方的小布幕，興致勃勃的拉著謝鋒一起坐到攤檔之內。

坐到小帳篷之內，似是和外界繁華的夜市分隔了，自有一份平靜的感覺。內有一張長枱，枱後坐著一名中年女子，穿得非常華麗，但華麗之中又有點怪誕，眉心之上有一點朱砂，一臉愁容若有所思。

見到有客人坐了進來，她馬上露出熾熱的目光喜道：「哈！今晚終於發巿了。跟兩位有緣，相金可以減半，想問姻緣還是財運呢？」

張栢詩想也不想馬上答道：「姻緣。」

那相士馬上問起兩人的生辰八字，替兩人起了個星盤，口中念念有詞。不一會，眉頭大皺自言自語的道：「唉！難矣！」

張栢詩急道：「大師！怎麼呢？」

相士苦惱的道：「實不相瞞，兩位是姻緣天定，定會開花結果成眷屬。唉！但卻又是奇哉怪也，你們命格相沖相剋，長久下去又肯定會出問題的。愛與痛，最後就如昨夜喝的酒。」

聽完之後，張栢詩道：「成為情侶真太易，難於該怎麼相處。這也沒有所謂，反正人生苦短，曾經一起快樂過，已經無憾了。」

不知是過去一直受到魔門中人的熏陶，還是天性如此，謝鋒總覺得張栢詩是個非常缺乏安全感，也極度感性的人，而且年紀輕輕就似是已經看破紅塵的樣子。他為免栢詩想起已故的張勇，向她道：「江湖術士之言，豈能盡信呢？」

相士聽得謝鋒語氣間對自己的不屑，向他加重語氣的道：「客官！你這是甚麼意思呢？你說我是招搖撞騙的騙子嗎？」

謝鋒一向不怕得罪人，冷笑一聲道：「難道我有說錯嗎？」

那女相士一拍長枱，不服氣的道：「好！你這黃毛小子竟敢質疑老娘的占星術，就讓你開開眼界！」

她對住謝鋒之前寫下的生辰八字，左算算右算，不一會就向謝鋒道：「成了，我已經知道了你的一齊了。」

謝鋒當然知道這只是江湖技倆，仍是一臉不屑的笑容道：「願聞其詳。」

女相士如數家珍的道：「你這人應該是出身好又少年得志，一向總是順順利利的。不過近年卻一再遇到凶險，只是常會遇到貴人相助，每每逢凶化吉。最近則惹上了極大的麻煩，一個不好，恐有性命之憂，現正不知何如是好吧。我有說錯半句嗎？」

謝鋒聽得目瞪口呆，女相士雖然說得籠統，但卻把自己的情況清清楚楚算了出來。

為免兩人鬧僵，張栢詩在旁打圓場的道：「原來大師是有真材實學之輩，之前多有冒犯，恕罪恕罪，請問此事讓如何化解呢？」

女相士正容道：「是禍躲不過，這劫難越是逃避越難化解，放膽去面對吧。正如我一個師兄常言道，每個劫數，時間會善後。我雖然不喜歡這大鬍子，但他的命生得好，總能絕處逢生。」

張栢詩道：「多謝大師指點。」

女相士忽然心生感觸的道：「唉！如果我派的命運也像這大鬍子一般，可以絕處逢生就好了。」

張栢詩靈機一動的道：「哈，他叫張無歡，我叫謝傾城，都算是半個江湖中人。姐姐有何苦惱，不妨直言，讓我們也助大師解憂。」

看一看張栢詩真誠的眼神後，女相士低聲道：「實不相瞞，其實在下是星華派的車婉，你們有聽說嗎？」謝鋒心道，隨便出來走走，偏偏要讓他遇上星華派中人，真的是禍躲不過了。

都唔算！

不過無咁快開估。

其實都唔只考慮唱功，有時會計下形象、計下影響力個d

巴打心水清。

其實都唔知係咪因為炒股，呢個人好難會估到，所以都係唔好估，因為佢唔係娛樂圈人。

哈，本來都想加下呢d情節，但係丐幫幫主有一大筆錢輸，好似唔係好合理..........

係，呢對好似仲好睇過主角咁...........

將來如果仲會寫，一定加埋佢。

屋企個網絡出左問題..............

想繼續睇劉龍點仆街法

點解咁耐都唔上水

佢而加已經唔係丐幫喇可以考慮下
輸完又入番丐幫

神童輝？

都唔會既 只要有多重身份就合理
好似黃蓉做幫主果陣咪有係世界女

當世四大天王︰黎郭劉張172

詹老病逝
張栢詩強作鎮定的答道：「星華四秀名滿江湖，天下誰人不識呢？怪不得算得這麼準，但妳為何會在這裡替人占卜算命呢？」

車婉答道：「謝姑娘，過獎了。占卜星相，一向是我的嗜好，苦學多年，最近總算融會貫通。所以我一有空閒，就會到這裡擺替人算命，希望透過占星術去關懷及幫助別人，讓每一個人都擁有自信和快樂。」

見謝鋒仍是默不作聲，張栢詩繼續打探的問道：「車姑娘，妳之前說到貴派的命運，有甚麼問題呢？」

車婉道：「還不是因為派內之人為了掌門之位而鬧得很不愉快，唉！請恕在下交淺言深了，我實在很心煩。」

張栢詩道：「此事我也略有所聞，衛健和尚拒絕了當掌門之後，大師姐文秀秀和小師妹何詩詩都表示有意當掌門。車姑娘，妳屬意何人呢？」

車婉道：「梅掌門生前已經很喜愛詩詩，人品好又有熱誠，定會為星華派帶來一番新氣象。文大師姐武功心計皆上上之選，但她處事很極端，我有點怕她，更怕她把星華派變成江湖上的眾矢之的。」說起梅芳，車婉的眼眶已經發紅。

張栢詩道：「即是說，車姑娘希望何女俠當上掌門之位？」

謝鋒知道，對車婉這種人來說，甚麼武功人材品德處事風格，全都不管用的。能影響她決定的，只有一樣，於是他以揶揄的口吻插口問道：「這麼大件事，妳定會用占星術算算誰最適合當掌門吧。」

車婉沒有反唇相譏，反而像鬥敗公雞般答道：「老實說，這麼重要的事情，我不敢算。」

張栢詩奇道：「妳竟然沒有為此事占卜？」

車婉有點尷尬的答道：「因為我怕，我怕占出來的結果，是文大師姐；更怕結果是小師妹，我投票後，會把星華派弄得四分五裂。唉！我也知道這是很矛盾的。」

謝鋒反而鼓勵她道：「妳信了一輩子占星術，到最緊要的時候反而不信？信我吧！妳一定要占，也一定要信，如果妳自己最重要的事也不敢信，妳以後還怎樣替人占卜呢？多年所學，不就白費了嗎？」

車婉奇道：「你不是不相信這此占卜星相嗎？怎麼忽然相信起來，反而認定我應該為此事一算呢？」

謝鋒斬釘截鐵的道：「我還是不相信甚麼占星術的，不過這是信念問題，妳今次不算過清楚明白，將來無論結果如何，妳一定會後悔。」

聽完謝鋒的話，車婉若有所思，謝鋒於此時起身離坐，離開小帳篷。

張栢詩緊隨其後，在熱鬧的夜巿中心拉住謝鋒的手道：「大鬍子，我要走了。爹過身之後，很久沒有像今晚這麼開心，多謝你。」

謝鋒回頭一看張栢詩，後者已經雙手環抱謝鋒的頸項，蜻蜓點水的吻在他的唇上。

時間猶如靜止，謝鋒連張栢詩何時離開也似一無所覺。

謝鋒懷著比去時更複雜的心情回到徐家大宅，才進房門，就驚聞厄訊。楊榕哭著說道：「鋒師兄，詹老頭他……」

二零四年十一月二十四日凌晨時分，詹老頭因為肺病惡化，返魂乏術，享年六十三歲。

唉！之前出得密得滯，個個以為我好恨佢，所以避下風頭先。

不過好快又會出場

佢都仲係丐幫，不過唔係幫主啫.......

但係都可以考慮下。

唔係，不過有啲類似。我覺得無人會估到，但係到開估個時又會覺得好合理。

好啦，咁聽你話，潤下佢啦！

華太師

204年真係眾星韻落既年份

講起輸錢諗起陳叻祥

Ah B

黃霑
不過死者已矣

香港都好似果年開始愈黎愈衰
無論係樂壇，經濟定民生

今日冇文

千禧後幾年唔知點解成個香港都亂七八糟，又沙士，又金融風暴，又好多人燒炭自殺，又有好多明星過身

當世四大天王︰黎郭劉張173

詹老頭的後事也遵照他的遺願，一切從簡。

十天之後的一個晚上，會稽城邊一幢簡陋的茅屋內，謝鋒一個人坐在詹老頭的靈柩側邊。今晚輪到他守夜，明天一早就會上山安葬。

剛踏入十二月，冬天將至，寒意漸濃，份外使人感到孤清。看著棺木後方，小桌上的神主牌前兩支白蠟燭搖擺不定，謝鋒百感交集，想著詹老頭最後的遺言。

當晚謝鋒跑到詹老頭的房間時，眾人也守在床邊，一片愁雲慘霧。

臉色慘白的詹老頭已經奄奄一息，卻仍吃力的向謝鋒笑道：「呵呵呵！鋒兒，總算等到你了，過來過來。」

房內的眾人馬上讓出一條通道，讓謝鋒走到詹老頭的床邊。

詹老頭握住謝鋒的手，一臉慈愛的道：「鋒兒，呵呵呵，見到你春風滿面的模樣，剛才定是佳人有約吧。呵呵，年輕人就是這樣子才像樣吧。見到你，老夫也想起自己年青時的輕狂歲月了，真讓人懷念。」

謝鋒不期然想起剛才張栢詩的吻，綺旎纏綿，尷尬的道：「詹老頭，我不過出去走走吧。」

詹老頭道：「呵呵呵！人之將死，你騙不了詹老頭的。不過今次放過你了，我知道你仍猶疑難決，詹老頭只能告訴你，無論怎樣做，也沒有人知道最後結果會是如何，所以做甚麼事，只是遵從自己的心而行，就不枉此生了。」

謝鋒點頭受教的答道：「鋒兒定會記住詹老頭的教晦。」

詹老頭看一看屋脊，長呼一口氣道：「呼！詹老頭差不多了。鋒兒，他們已經答應了詹老頭，我去後，所有人都不可以哭，就欠你一個未應承。」

看到虛弱不堪的詹老頭，謝鋒強忍著淚水，點頭道：「詹老頭，我應承你。」

詹老頭道：「怎麼還是哭喪著臉呢？詹老頭知道時辰已到，大家不用傷心。上天已經待老夫不薄了，我要做的事，基本上已經全做過了。相士說我是文曲星轉世，來到人間走一回，重返天庭渡眾生。」

他說完這句話，就閉起雙眼，與世長辭。

想到這裡，仍然獨坐在小茅屋的謝鋒又不禁悲從中來，之前還言笑晏晏的人，如今已經變成一具冰冷的屍體。不過他這次沒有哭，他還記得自己答應過詹老頭的事。

這時，一名衣衫襤褸的老者毫無先兆的穿門而入，他友善的向謝鋒點一點頭，就在詹老頭的神主牌前插上清香一注，然後一臉落寞的走向詹老頭的棺木之旁。

謝鋒這幾年闖蕩江湖，見過不少人，看人也有點心得，見這人雖然頭上紮住一條殘舊的灰色頭巾，身上衣服也破爛不堪，但仍掩其臉上的英氣，尤其是攝人的雙目。他認為這人年輕時肯定幹過不少大事，更是習慣發號司令的領導者。

老者沒有再望向謝鋒，反而向棺木內詹老頭的屍體道：「唉！想不到來晚一步了，不過詹老總算退出了腥風血雨的江湖了。」老者滿懷感觸，謝鋒覺得他的外型有點眼熟，卻又想不起在哪裡見過。

謝鋒出言問道：「這位前輩是？」

老者見謝鋒問起自己，滑稽的笑一笑才答道：「嘻！我是詹老的故交，知道他壽緣將盡，馬上日夜兼程南下，可惜還是見不到他最後一面。」

顧家輝出場

應該話係個幾年:
202 年10月羅伯先
203 年 4月張榮
203 年12月梅芳
204 年 11月詹老頭

乜佢輸好多錢咩?

不過輸錢個條友唔係圈中人。

睇住巴打由開頭寫到出書

佩服佩服

佢有一期好似炒燶樓輸左好多，不過唔係佢，非圈內人。

當年個政治氣氛又好唔同ge...........

係，不過我覺得經濟唔係差左，而係利益集中晒係少部份人度...........

掛住放假...........

係，之前好欣欣向榮個感覺突然間無左.............

會唔會係外族武林中人成功找出中原龍脈所在 對中原下左厭勝之術

衣衫襤褸又唔似顧家輝
黃霑老友仲有蔡生同倪匡

記漏咗呢兩位猛人

不過他這次沒有哭

有人聽得明應該唔係倪匡

他知道 哭是沒有用的

mk鋒話有d眼熟，又習慣發號施令
可能係之前見過既前幫主劍神心虛

他知道，哭是沒有用的

當世四大天王︰黎郭劉張174

謝鋒見老者沒有明確回答自己的問題，也沒有追問。

一老一少在茅屋之內靜默良久，哀莫大於心死。老者忽然在背上取出一輕巧的瑤琴，放在詹老頭的靈柩旁邊，沉默半晌後，雙手熟練的撥動起瑤琴上的弦線。

哀傷的音調徐徐響起，老者狀甚陶醉，似是琴聲所展露出來的愁思跟他全無關係。曲風慢慢由直鑽人心的淡淡哀愁，逐漸轉化為激昂澎湃，抑揚頓挫，最後更是把高漲的情緒推到巔峰作結。

謝鋒從來沒有想過一個瑤琴可以帶來這麼大的震撼。

奏琴之後，老者的心情似乎好了點，向謝鋒道：「嘻！年輕人，跟老人家說兩句吧。」

謝鋒帶著敬意的向這位奏琴高手欣然答道：「前輩儘管說罷。」

老者像沉醉在往昔的日子，徐徐的道：「嘻！別看老人家如今看似羸弱不堪，年青時也跟你一樣，不知天高地厚，拿柄劍就去闖蕩江湖，以為天下間沒有事難得到自己。」

謝鋒感受到老者當年的豪情，道：「前輩舉止不凡，當年定是大大有名的人。」

老者自豪看看謝鋒，才續道：「名利，不過浮雲。當年我為武林做了不少事，卻一再被人質疑，感到心灰意冷。後來跟詹老說，我決定要退出江湖了。他大笑了幾聲，然後跟我說，有人就有恩怨，有恩怨就有江湖，人就是江湖，你要怎樣退出呢？呵呵呵！」最後幾句，老者學著詹老頭的語調說出，倒是惟肖惟妙。

謝鋒不禁笑了起來，忽然又好像捕捉到點甚麼東西。退出江湖？為武林做了不少大事？

謝鋒怪叫道：「前輩是「劍神」許冠森？」

老者仰天長笑道：「哈哈哈哈，劍神？落泊至此的神，還是神嗎！不過想不到還有人記得我這個老得走不動的老頭子。」

來人竟然真是三十多年前帶領中原人士打退西洋馬賊和東倭武士的「劍神」許冠森。

証實到這人就是當年名震江湖的許冠森後，謝鋒馬上站起身來拱手施禮道：「鐵塔山下破西賊，凌雲谷中滅東倭！「劍神」許冠森前輩永遠都是武林中最偉大的傳奇，晚輩怎會不知。」

許冠森向謝鋒耍著手，笑了笑道：「嘻！想不到你這小子一身傲骨，說起恭維的話來，也說得頭頭是道。」

謝鋒也想起之前在甚麼地方見過他了，更是恭敬的道：「晚輩說的，句句發自肺腑，讓前輩見笑了。另外也想問前輩一句，當日在洛陽理想客棧中，救我們於郭城手中的人，也是前輩嗎？」

許冠森道：「嘻！想不到我沒有回頭望向你們的房間，還是給你認出來。」

謝鋒道：「晚輩只是覺得背影有點熟悉，所以出言相詢，在此謝過前輩出手相救之恩。」

許冠森道：「嘻！不用謝了，老夫不過還人情給你那心地善良的小師妹吧！」

謝鋒像忽然遇到救星般，蛇隨棍上的問道：「今晚有幸得遇前輩，晚輩還有一事相求，想前輩為小子主持公道。」

許冠森卻道：「不好意思了，你和星華派之間的事，老夫也略有所聞。不過老夫早已立誓不再管江湖事，洛陽之時，老夫已經破例插手了你們的恩怨，不能再犯了。」

哈哈哈哈，估錯................

多謝巴打！

我都好感激所有一路追故追到而家ge 所有人！

有無咁勁呀！？

如果以粵語流行曲黎計，應該唔會有蔡生同倪匡喎.........

sam hui

一睇到許冠森攞琴出黎個陣個腦即刻彈左首滄海一聲笑出黎

我會諗起周星馳果幕

帶詹老頭食好野

出埋顧家輝啦 始終係霑叔最佳拍擋 同埋有填詞人,冇作曲者,好似差左d野

冇文?

填詞人係研創武功
作曲係鑄劍？

作曲係內功？

黎張劉郭，
我都鐘意。

當世四大天王︰黎郭劉張175

見許冠森說得斬釘截鐵，謝鋒原本想請他出面調停秀聖門和星華派間矛盾的大計頓時落空了。

許冠森見謝鋒失望的樣子，風馬牛不相及的道：「老夫一生中，武學上最大的突破，全記載在凌雲秘笈之中，而所有心得，正是在凌雲谷中被東洋十武士圍攻之後所領悟出來的。人在絕境，越能夠把自己的潛能發揮到極致。」

謝鋒雖然不明白為何許冠林會說起自己的經驗來，不過他生性豁達，只苦笑道：「前輩，我現在的情況還不算絕境嗎？」

許冠森道：「嘻！當你有一天傷得連動也不能動，你就會知道甚麼叫絕境。所以你現在的情況還不算太壞，我的意思是，人去到絕境，未必是壞事。壞到最盡頭，反而有可能是你人生最大得著的時刻。」

謝鋒道：「明白了，晚輩自會應付眼前危機，不敢勞煩前輩了。」

許冠林仰天長笑道：「哈哈哈，心之所安，無畏無懼，天下凶險，一笑置之。再會了，年輕人！」

說完，他就從容地提著瑤琴離開茅屋，消失不見了。

留在茅屋的謝鋒思索著剛才許冠森的話，沉默良久，夜更深、也更冷。

不一會，一名身穿白衣，赤著雙足的美女從冷漠的黑暗門外走入茅屋。

她似是看不到謝鋒般，自行走到詹老頭的神主牌前恭恭敬敬地鞠了三個躬，口中說道：「詹老頭，先父生前常說你是他唯一的知己。當日脫離魔門，第一個想到的也是你。雖然他最後還是難逃魔門的毒手，但是我們父母還是很感激你曾答應收容我們。」

來人正是張栢詩，說著說著眼眶也紅起來。

謝鋒站到她身旁勸道：「栢詩，節哀順變，詹老頭生前說過，他不想有人因為自己離開而傷心，他也說人生這麼走一回，已經無憾了。」

張栢詩忽然撲入謝鋒的懷裡，埋首他胸前自言自語的道：「當年在鑄劍谷，詹老頭已經對我照顧有加，讓我們幾人隨陳春入谷。後來他去信給爹，著他快點實行退出魔門的大計，說將來恐怕沒有機會了。原來他當時已經知道自己的病情不樂觀，怕爹他趕不及……」她越說越傷心，越說越激動，最後泣不成聲。

謝鋒眼中的張栢詩，從來都是豁達開朗，遊樂人間，就算當年她的情郎陳卓東被自己殺死，以至其父張勇的死亡，也似是輕輕帶過。想不到原來她也有這樣情緒崩潰的一面，看來堅強的外表下，還是一顆軟弱的少女心。

張栢詩枱起頭看著謝鋒道：「如今，真的只剩下我一個人了。」

心生憐惜的謝鋒用力抱緊懷中的玉人，卻不知道可以說甚麼話去安慰她。

過了半盞茶的時間後，張栢詩才逐漸冷靜下來，哭聲漸漸收歛。

又過了一會，張栢詩又抬起頭佻皮的道：「大傻子，你這麼用力抱著我，喜歡了我嗎？」

謝鋒這時才發現，自己很喜歡見到這個回復「正常」的張栢詩。他放開雙手，讓張栢詩退後半步，讓兩人保持一點距離。

謝鋒笑道：「明明是妳抱著我才對，應該是妳喜歡了我吧。」

張栢詩整理一下衣衫面容，微嗔道：「大傻子，本姑娘不跟你胡扯了。我要走了，你之後有甚麼打算？躲回英王山嗎？」

謝鋒忽然想通了自己的去向，豪氣干雲的道：「我決定出席星華派的掌門大會！」

我都係咁諗出來，但係拎個二胡黎拉好似怪怪地，所以改左做瑤琴。

同大軍大鬥法！

詹老頭最大興趣好似唔係食喎。

太遲喇，詹老頭都去埋，佢好難有得出場。

今日有！

類似啦！

詞係招式，曲係內勁。

巴打有返咁上下年紀喎。

都係食姐巴打
食煙，仲有食色性也

想問吓，張友友做幫主嗰陣時，
係咪有兩塊金牌喺手？

如果真係開拍做電影號話個制作費應該勁貴

送佢落葬果時出一下場,講兩句啦 順便帶出一眾作曲者

後三國稽康上刑場前彈左首廣陵散
唔知點解詹老頭要病死係床上有啲孤單

應該係床上行出黎 撫一撫琴 彈番首笑傲之後含笑而去

唔係批評樓主
我只係咁啱諗到個情景

當世四大天王︰黎郭劉張176

大半個月後，星華派的掌門大會在即，大家也逐漸淡忘詹老頭過世的傷痛。

謝鋒、鄭中飛和楊家三姐妹到了伊臣徐瀅的房間，跟出生不久的小康堤玩耍。玩了一會，三姊妹和抱住小康堤的徐瀅四個女人坐到一旁說著密話。

十二月中旬，天氣已開始轉涼，不過南方還未下雪。謝鋒、伊臣和鄭中飛坐到院中閒聊，前者道：「臣哥，你怎麼看星華派的掌門大會呢？」

伊臣道：「星華派之中，武功最高的肯定是文秀秀。雖然我很喜歡何詩詩的個性，但要應付仙女庵的慧琳師太和虎視眈眈的郭城。這個階段，最適合當掌門的人，應該是文秀秀。」

謝鋒點頭道：「雖然我上次差點死在文秀秀手上，但她的武功心計，確是令人印象深刻。」

鄭中飛刻薄的道：「那文秀秀總是一臉殺氣，好像全部人都看不順眼的；何詩詩則不男不女，古古怪怪的。最好就解散星華派，全部都加入丐幫，就不用那麼麻煩。哈哈哈哈！」

謝鋒苦笑道：「哈，這麼簡單就可以解散星華派，我就不用如此頭痛了。」

轉頭向伊臣道：「臣哥，明天一早，我們就出發到星華山，此行吉凶難料，不知是否還有相見之日。大恩無以為報了，小弟謹祝臣哥和徐姑娘事事順利，小康堤則健健康康，快高長大。」

伊臣道：「真的不用我一同去嗎？有我在，至少可以保你平安下山吧。」

謝鋒宛然道：「不用了，臣哥在這兒好好照顧徐姑娘兩母女就好了。我今次上山不是要打架，只是想親自向星華派人說出實情。嘗試盡最大努力解開兩派間的矛盾，就算他們不相信，也至少會小心提防郭城這人。如果要跟臣哥打下星華山的話，我不上山就成了。」

鄭中飛插口道：「其實鋒師兄你也不用上山，只要讓我這個丐幫代表跟他們說清楚就成，星華派的人信就信，不信也至少不會發生誤會吧。」

謝鋒道：「我也想清楚了，此事始終是因我而起，我光明磊落的親自解釋，總好過藏頭露尾的要人傳話。反正我是秀聖門首徒，東躲西逃終不是辦法。他們選出掌門後，如果找不著我，定會到英王山，到時兵戎相見，雙方更難和解，白便宜了郭城。」

伊臣道：「如果他們不相信你，要把你血祭梅掌門，你會束手就擒嗎？」

謝鋒搖頭苦笑道：「我不知道，這是最壞打算，希望情況不會發展到這樣吧。」旋即又堅定的道：「我上山說完要說的話就會離去，星華派的人要留下我，就先問過我手中的蝴蝶劍吧！」

伊臣豎起大姆指道：「好，有志氣！祝你一切順利，臣哥在此等著你回來請我喝酒。」

謝鋒爽朗的答道：「好！一言為定。」

唔係呀！

東南西北，星秀寶獅

佢淨係得自己北丐個塊金牌。

個故仔太長，拍唔到啦..............

都有得諗！

三部曲

已經講有成班後輩係佢床邊，唔算孤單啦。

不過你講個款都好有味道。

我見到有人提慧琳
係咪又有得出場

謝鋒要揾人頂包喇

今日係梅姐生忌

當世四大天王︰黎郭劉張177

掌門大會
之後，謝鋒、楊家三姊妹、鄭中飛和幾名丐幫好手各乘一騎。趕了幾天路，終於在掌門大會舉行的早上，到了星華山山腳的茶寮。

比起一年前，這個茶寮明顯多了很多武林人士，相信都是應邀出席星華派掌門大會的。

星華派的掌門大會是武林一大盛事，廣邀各門各派的人見證新任掌門的誕生，獲得邀請的江湖中人都會以此為榮。

坐下喝了幾口茶後，鄭中飛向謝鋒和楊家三姊妹道：「鋒師兄，我和幾名丐幫弟子先行上山，你們到中午才上來，反正掌門大會沒那麼早開始。」

楊妍奇道：「無賴，既然掌門大會還未開始，你這麼早上山幹嗎？」

鄭中飛耍著雙手笑道：「哈哈哈，我不過想早點上山，為大家打點一下吧，讓妳們一來到就知道星華派的形勢。」

見到鄭中飛的神情很不自然，楊妍玉臉轉寒道：「無賴！你有事暪住我嗎？」

鄭中飛尷尬的笑道：「哈哈哈哈！妍妹，當然沒有事瞞著妳吧。只是我見秀聖門跟星華派的關係弄得不大友好，所以不想他們覺得鋒師兄好像帶同丐幫的人上山挑釁鬧事的樣子。」

謝鋒也道：「對！分開上山，以免引起不必要的誤會吧。」

楊妍狠狠的道：「哼！如果給我發現你這無賴有甚麼事瞞著本姑娘，定要你好看。」

鄭中飛道：「哈哈哈哈，絕對不會！」說罷，和四名跟來的丐幫好手站起身，步出茶寮，好不威風。

一行五人，很快就走到星華派山上的總壇。

總壇的正門大開，有幾名星華派的年青弟子精神抖擻的站在門旁，以招待來自各方的武林中人。

鄭中飛向其中一名年青弟子笑道：「哈哈，在下丐幫長老鄭中飛，代表丐幫來出席貴門的掌門大會。」

那星華派弟子聽得天下第一幫丐幫之名，肅然起敬的道：「原來是丐幫長老，久仰久仰。」

鄭中飛登時趾高氣揚的道：「哈哈，我「無賴俠盜」鄭中飛肯光臨貴門，當然讓星華派蓬蓽生輝吧。」

那弟子點頭道：「是的是的，但是時辰還早，掌門大會還未開始。幾位先到兩旁的待客室喝口熱茶吧，待會掌門大會開始，鐘聲會響起，到時才到中殿大堂。」

鄭中飛眼珠一翻，搭著那星華派弟子的肩膀，親熱的道：「小哥，今天很熱鬧呢，忙得透不過氣來吧！」

那弟子受寵若驚的答道：「不！為本門辦事，是莫大的榮幸。」

鄭中飛再問道：「哈，跟這位小哥份外投緣，想問問貴門的核心成員，如今都在忙甚麼呢？」

星華弟子答道：「各有各忙吧，有部份人在中殿打點一切，又有部份在待各室招待來自各地的武林同道。」

鄭中飛笑道：「哈！原來如此，哈！隨口問句，你知道那楊師姐在那兒忙嗎？」

說了這麼多，又要撇下楊妍先行上山，其實鄭中飛的目標是想找星華四秀中的楊子嬅說幾句話。他要找楊子嬅，表面的理由是替梁文漢說服她把票投給文秀秀。但事實上，他答應幫梁文漢時，連身份都是假的。

所以根本上，他沒有幫梁文漢的必要性，這個只是鄭中飛想單獨見見楊子嬅的籍口吧。

如果係就真係勁！

星華派選新掌門，慧琳師太點可以唔黎賀下佢呢。

好啦！

梅姐.............

中飛幅圖

當世四大天王︰黎郭劉張178
把四名丐幫好手留在待客室後，鄭中飛順著守門的星華弟子所示，自行走向中殿大堂。

途中，見到星華派總壇內人來人往，左右兩邊的待客室也坐了不少人，各人或談笑風生、或高談濶論、或攀附關係，不亦樂乎。

反而鄭中飛留意到，星華派的各弟子倒是有點深沉，好像心事重重的，就算笑起來，都似是強顏歡笑的樣子。看來，星華派的掌門之爭，對派內上上下下的人影響很大。

經過了十多幢房舍，鄭中飛聽到有人在後方向自己叫道：「段兄！」

一回頭，鄭中飛就見到滿臉笑意的梁文漢，後者道：「段兄果然是信人，真的在投票前來到，太好了。」

鄭中飛尷尬的道：「梁兄，很久不見了，哈哈哈！」

有點憔悴的梁文漢道：「這幾個月來，在下一直在等待段兄，方兄弟又說失去了你的消息，多麼讓人擔心呢！」

鄭中飛道：「哈哈哈哈，對呀，會稽城的路出名難走，我走錯了路，所以來晚了。」

純真的梁文漢疑惑的道：「走錯路走錯了幾個月？不過沒有關係了，最重要是段兄來了。這幾個月來，楊師妹和車師妹還未表態支持何人。掌門大會舉行在即，楊師妹正在大殿後方，讓我帶段兄過去吧！」

鄭中飛推辭不了，唯有跟在梁文漢後面。

兩人走到大殿之後，果然見到正在忙過不停的楊子嬅。

梁文漢向她叫道：「楊師妹，妳看看，我把妳的親戚帶來了，這裡的工作讓我來吧。妳們到後院慢慢詳談，好好聚舊吧。」

楊子嬅聽到梁文漢的叫聲，微感愕然，思索著有甚麼親戚會這個時候找自己。一抬頭見到嬉皮笑臉的鄭中飛就臉色一沉，放下手頭上的工作向梁文漢道：「有勞梁師兄了，我先跟這人說兩句，再回來這兒幫忙。」

然後，楊子嬅就往後院的方向走去，鄭中飛誠惶誠恐的跟在後面，臨行前，梁文漢還向他點一點頭，以示感激。

一對舊情人一前一後的走到後院，楊子嬅一言不發，平時最愛說話鄭中飛也不敢多言。

在遠離大殿的後院，楊子嬅站定身子，轉身望向鄭中飛，兇巴巴的道：「無賴！你怎麼會來？你何時當了我的親戚呢？難道你不知道本門不歡迎和謝鋒關係密切的丐幫嗎？」

鄭中飛笑嘻嘻的道：「不是呀！守門那小子不知多麼歡迎我，跟我有說有笑的，差點就結拜了。哈哈哈！」

楊子嬅聽他說得有趣，也笑了笑，然後又板起臉孔答道：「總是把話說得那麼誇張，他們不把你轟下星華山，只是因為我們並沒有把伊臣和謝鋒聯手偷請帖的事宣揚出去吧。」

鄭中飛笑道：「妳自己不也是說得誇張，他們何德何能把我「無賴俠盜」鄭中飛轟下星華山呢？」

楊子嬅面露笑容，又奇道：「但梁師兄肯定知道此事，他怎會對丐幫中人和顏悅色呢？」

鄭中飛道：「嘻！其實他不知道我是丐幫中人。」

楊子嬅搖搖頭道：「唉！又在招搖撞騙。」

鄭中飛尷尬一笑，馬上轉移話題道：「子嬅，妳信伊臣那傢伙會和謝鋒一起謀害星華派嗎？」

佢啲表情一向都咁上下..............

春嬌

呢期主角變左暴龍哥

不嬲謝鋒都係配角

當世四大天王︰黎郭劉張179

楊子嬅道：「我很清楚伊臣的為人，他絕不會做出這種事來的，這也是我為何還能和你好好站在這裡閒談的原因。否則，我也會把你轟到山下。」

鄭中飛吐一吐舌頭道：「哈，還好妳還信任他。」

楊子嬅似是不欲多談的道：「無賴！快說，你到本門所謂何事？」

鄭中飛一臉情深的道：「我其實是來見一見妳的。」

見鄭中飛語氣認真，楊子嬅嘆一口氣道：「唉！蜜運後又離又合，相見爭如不見，你這是何苦呢？」

鄭中飛道：「還未答謝妳，曾付出的跟妳沒法比。」

楊子嬅道：「現在說這些，又有甚麼用呢？」

鄭中飛問道：「妳最近過得幾好嘛？嫁人了嗎？」

楊子嬅道：「我還是單身的，你高興了嗎？」

鄭中飛痛心的道：「不，妳誤會了我，我寧願擔心亦期望妳多找幾個情人。還要提醒妳，如會將來遇到如意郎君，別這麼愛奉獻，但求自己快樂要緊。」

楊子嬅沒好氣的答道：「我現在專注武道，也圖重振星華派的聲威，那有時間想這些呢？」

鄭中飛才如夢初醒的道：「哈！對了，其實我是代梁文漢來說服妳去把票投給文秀秀的，妳怎麼看？」

楊子嬅道：「掌門之位，當然是以武功高低來定奪，就像當年梅掌門的時候一樣。所以就算你不說，其實我早已經決定把票投給文師姐。之前不說，只是不想派內的人為掌門之位，再爭論不休，徒傷同門的情誼。」

鄭中飛道：「這就好了，只要車婉也把票投給文秀秀，她就可以當上掌門，星華派不用四分五裂了。」

楊子嬅道：「當然不會這麼簡單吧。首先，車師妹是不是會把票投給文師姐已經是未知之數。其次，文師姐真的當上掌門，也要馬上面對仙女庵傳人的挑戰。鹿死誰手，尚未可知也。」

鄭中飛奇道：「仙女庵的人有那麼厲害嗎？怎麼我好像沒有聽說過呢？」

楊子嬅一臉凝重的道：「三個月前，她親自送挑戰書到星華山，我見她似是不怎麼把我門放在眼內，忍不住在她離開前出手挑戰。」

以鄭中飛所知，楊子嬅的確是如此剛烈的女孩。

鄭中飛道：「妳也打不過這慧琳師太嗎？」

楊子嬅頹然道：「是的，這也是我為甚麼定要支持文師姐的原因。文師姐出手，未必可勝，但何師妹的話，幾乎是必敗。」

鄭中飛點頭道：「原來如此。」

楊子嬅再道：「而且星華派危在旦夕，和秀聖門越趨惡化的關係，最近又有門人在附近見到聽風山莊的人馬。」

鄭中飛也知道事態嚴重，沉聲道：「聽風山莊！郭城？」

楊子嬅點一點頭道：「所以，我們實在不想豎立你們丐幫這種強敵。」

鄭中飛道：「唉！我知道妳不會相信，但謝鋒真的不是殺害梅掌門的兇手。不過詳情待一會兒秀聖門的人上山再說吧。」

楊子嬅露出不大相信的表情，冷哼道：「哼！證據確鑿，還有錯嗎？如果他夠膽來，定要他不能生離星華山。」

「噹！噹！噹！噹！」鐘聲響起，星華派的掌門大會要開始了。

郭城嚟埋攪局

係咪要同余文有一段情？

又未至於配角ge，不過佢得罪晒d 人，要避一避風頭啫。

唔洗啦
出個識寒冰掌既丁千高仲好

把劍
係鈍嘅
喺星華派地頭打斷自己把蝴蝶玉劍
無聲結他

通常禮拜尾既文特別好睇
好有聚賢莊既感覺

推呀！

高潮來了
睇武俠小說連載都幾正

當世四大天王︰黎郭劉張180

鄭中飛自行到待客室找回幾名丐幫好手，然後從正門浩浩蕩蕩步入中殿大堂，好不威風。

「丐幫代表到！」把門的星華弟子叫道。

鄭中飛跟隨另一名引路的星華派弟子步入大堂深處，見宏偉的大堂正中間偏後位置有一個小高台，兩邊排滿坐位，不少已經坐了人。看了很久，卻出奇的沒有見到謝鋒他們。

丐幫代表所在的位置，比較接近高台，顯然是因為丐幫在武林的地位頗高。

但鄭中飛才坐下來，就發現附近的坐位都沒有人，看來比較重要的門派還未來到，但掌門大會就要開始了。

「江東四少俠到！」忽然又聽到把門的人叫道。

鄭中飛大吃一驚，心道如果讓那方刀甲和余文見到自己坐在丐幫的位置，豈不是明著讓他們知道自己一直在騙他們。於是馬上和坐在後排的一名較高大的丐幫好手交換位置，然後躲到他身後坐好。

剛藏好身子，「江東四少俠」的四人就走到丐幫附近的坐位坐下，麥俊的兩名奴僕也在他身後站著。還好，他們雖然坐得較近，但因為是坐在同一排，他們不容易見到鄭中飛。

過了不久，又有不少人入坐。突然，響徹星華派總壇的「噹噹」聲戛然而止。

身在總壇內的所有人都知道，足以影響到星華派以至整個武林命運的掌門大會正式開始了。

星華派的十二名入室弟子在衛健和尚的帶領下，魚貫地從大殿的後方走到台上。

衛健和尚走到台前，雙手合十，朗聲道：「大家好，很感激各位抽空出席本門的掌門大會。為即將會選出的新掌門作個見證，也借這個機會和一眾武林同道好好一聚。」

台下的不少人轟然叫好，以示支持。

衛健和尚續道：「在選出掌門之前，貧僧要代表一眾師弟妹，向先掌門致以最崇高的敬意。沒有梅芳掌門，星華派絕對不能逹到如今的高度。梅掌門一生對武學的極致追求不斷，又熱愛提攜後輩，我們一直在她身邊獲益良多。江湖同道每有危難，也勇於站出來幫忙，而且往往一呼百應。對待遇上天災人禍的老百姓，更是一直不遺餘力的救助，實在是我輩中的的模範。」

他頓了一頓再道：「可惜，一年前的今日，先掌門不幸在星華山與世長辭，阿彌陀佛。」

台下眾人聽到這裡，無不想起梅芳生死救國救民的熱心模樣，無不感到萬分的不捨，江湖上痛失了一名出色的領袖。

衛健和尚平靜的道：「今日，不論誰人當上掌門，都會繼承先掌門的遺志，更重要是查明先掌門逝世的真相。」

聽到這句，台下的人無不義憤填膺，有的更開始議論紛紛，因為大部份人都聽說過梅芳的死，是和秀聖門的大弟子謝鋒有關。

躲在丐幫弟子身後的鄭中飛見群情洶湧，反而慶幸謝鋒沒有上山。他偷眼一看坐在台上的梁文漢，為免他見自己坐在丐幫的位置上，趁著衛健和尚提到梅芳時，人人暗自神傷的空當，慢慢退到坐位之後的走廊。打算找個機會走到大殿靠門的位置，遠離高台，以便混在人群之中。

不動聲色的退到最後一排坐位，正要悄悄的潛行到殿尾之際，身邊一直坐在後排的一個人突然伸手捉住自己的手臂。

作賊心虛的鄭中飛大吃一驚，一看之下，見捉住自己的是個滿臉鬍鬚的男子，不認識，但卻似曾相識。

正要運勁掙脫之際，大鬍子男人卻神乎其技的一手把滿臉鬍鬚扯下來。鄭中飛嚇得魂飛魄散，以為遇到鬼怪，準備拔腿就跑時，卻見那人在嘻嘻大笑。看清楚這人的模樣，才知這人原來正是謝鋒。

鄭中飛大惑不解，打算開口相問，卻被門外傳來的聲音打斷。

「秀聖門代表到！」把門的星華弟子朗聲叫道。大殿內眾人一聽之下，都知道今日的掌門大會勢難善罷了。

佢係果個時期，最活躍ge 天王，點可以無佢份。

寒冰掌同丁生有關咩？

當年佢真係好激...........

多謝！但係蕭峰個種型，真係無人再寫得出.............

希望係啦。

連載左半年有多喇！

呢排好似無乜人睇lu............

佢當年個組合有首歌個名就係寒冰掌
寒冰掌 又推開兩件

點會 日日追呀

忽然諗起衛健和尚會唔會有第二性格,變「齊天大聖」mode?

喺日本追緊

好睇！日日追緊

日日都追緊

CD-ROM上水LM

每日都追

追緊留名

聽日又到星期六無得追文
感覺好似戒j咁難

冇可能啦，我日日都睇緊
每次都係放工搭車個陣睇，有時仲要夜d先有，樓主可以考慮加速

仲諗住會有哂四天王

Live

好故一直追看 加油支持

呢排少左上連登
係FB睇多

一路都追開👍🏻

由開始追到而家，去緊旅行都照追

發覺雖然標題叫四大天王 但黎劉都未正式出過場 張就好似客串咁

日日都睇緊WO

成日入post睇，無咩留言姐

留明支持

支持

樓主有無諗過放上紙言

由頭開始追既lm

一日無故睇就周身唔聚財咁

雖然我唔係日日有追
只要一睇完我都會留下言支持樓主
樓主出文好似以前查大俠咁每日一篇出係報紙
睇得好開心

又live 左